<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="jup_b15_zulus_b301_after_fight_0">
		<text>Hah! Isso lhes ensinou uma lição! Obrigado por me ajudar. Se não fosse por você, esses bastardos teriam me engolido. Sabe, você é um bom stalker, depois de tudo... Desculpa por ter ficado zangado, mas você poderia ter-me dito que era da USS antes.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_b301_after_fight_1">
		<text>Sem problemas. É melhor irmos para a base militar - é mais seguro.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_b301_after_fight_11">
		<text>Realmente, é muito melhor que ficar perambulando sozinho por Pripyat.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_b301_after_fight_111">
		<text>Vamos nessa, então.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_b301_after_fight_112">
		<text>Eu tenho que tratar de alguns assuntos por aqui, mas pode ir na frente. A base fica no prédio da lavanderia.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_b301_after_fight_2">
		<text>Então eu vou nessa!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_b301_reward_dialog_0">
		<text>Espere... Pegue isto... É a metralhadora mais confiável da Zona.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_b301_reward_dialog_1">
		<text>Espere, você não irá precisar dela mais?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_b301_reward_dialog_11">
		<text>Sempre tenho alguma arma para lutar contra um monte de mutantes. Mas eu decidi voltar - Garry vai me levar para Jupiter. Então você irá precisar dela mais do que eu. Pegue-a e faça um bom uso.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_b301_reward_dialog_111">
		<text>Boa sorte para você.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_b301_reward_dialog_2">
		<text>Obrigado, é uma ótima arma.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_b301_reward_dialog_21">
		<text>Hah! Não é ótima, é a melhor da Zona. Ela está modificada, então pesa um pouco mais, mas você não precisa nem correr com um canhão desses por perto, os inimigos que irão correr!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_b301_reward_dialog_211">
		<text>Tchau.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_b301_reward_dialog_3">
		<text>Maneiro!</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_b301_about_zulus_0">
		<text>Você sabe para onde o Zulu foi?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_b301_about_zulus_1">
		<text>Foi-se... Ele me pediu para levá-lo a Jupiter e ele se separou de mim não tão distante da usina. Ele não me disse aonde iria.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_b35_about_merc_0">
		<text>Espere... Eu passei por uma experiência desagradável que eu preciso compartilhar... Alguns mercenários me pediram para levá-los até Pripyat. No princípio, eles me convenceram com uma boa grana, mas logo percebi que eu estava em apuros... Eles não me deixaram sair da mira deles. Eu escapei assim que nos aproximamos de Pripyat, mas eles estão na cidade agora, então tenha cuidado.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_b35_about_merc_1">
		<text>A propósito, você ouviu sobre o que eles estavam falando?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_b35_about_merc_11">
		<text>Um pouco. Eles não tinham intenção de me deixar vivo, então eles não esconderam sobre o que planejavam. Eles estavam discutindo principalmente sobre encontrar com os clientes, quem lhes mostrariam o objetivo e o propósito da missão deles.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_b35_about_merc_111">
		<text>Onde o encontro irá acontecer?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_b35_about_merc_1111">
		<text>Perto do pátio no complexo de apartamentos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_b35_about_merc_2">
		<text>Obrigado pela informação.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_b35_about_merc_actor_0">
		<text>Você mencionou dos mercenários - você ouviu sobre o que eles estavam falando?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_b35_about_merc_actor_1">
		<text>Um pouco. Eles não tinham intenção de me deixar vivo, então eles não esconderam sobre o que planejavam. Eles estavam discutindo principalmente sobre encontrar com os clientes, que lhes mostrariam o objeto e o propósito da missão deles.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_b35_about_merc_actor_11">
		<text>Onde o encontro irá acontecer?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_b35_about_merc_actor_111">
		<text>Perto do pátio no complexo de apartamentos.</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_arranged_outfit_0">
		<text>Eu fiz uns acordos com os cientistas sobre o traje, vá ver o Hermann para resolver isso.</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_arranged_outfit_1">
		<text>OK... Aonde será o ponto de encontro?</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_arranged_outfit_11">
		<text>Perto da estação de Yanov, na casa do Zulu.</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_arranged_outfit_111">
		<text>Tá cheio de stalkers! Melhor você me levar lá, porque se eu der as caras sozinho, terei problemas. Se você for comigo, eles não vão atirar em mim porque te conhecem.</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_evacuation_point_0">
		<text>A que ponto de evacuação você foi?</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_evacuation_point_1">
		<text>Desculpe, não posso falar sobre isso, é secreto.</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_goto_zulus_0">
		<text>Vamos ver o Zulu.</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_goto_zulus_1">
		<text>OK. Mas primeiro tenho que falar com o Hermann para pegar o traje científico.</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_goto_zulus_11">
		<text>Vamos nessa.</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_goto_zulus_2">
		<text>Eu iria... Mas está tendo uma emissão. Vamos esperar um pouco?</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_jupiter_0">
		<text>Como você acabou aqui?</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_jupiter_1">
		<text>Meu helicóptero caiu sobre o teto da oficina de Jupiter quebrando seu  telhado. Eu fui o único sobrevivente, saí da fábrica de Júpite e fui ao ponto de evacuação mais próximo. Mas não havia ninguém lá. Então eu conheci Garry que me trouxe até o bunker.</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_need_outfit_0">
		<text>Você irá precisar de um traje com módulo de respiração fechada para ir até Pripyat.</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_occupation_0">
		<text>O que você faz aqui?</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_occupation_1">
		<text>Minhas ordens eram prosseguir até o ponto de evacuação, mas a Zona é muito perigosa. Eu sou um piloto, não um soldado de assalto! Por isso que eu espero aqui, com a esperança de que me evacuem assim que a operação tiver acabado.</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_pripyat_group_0">
		<text>Estou reunindo um esquadrão para ir até Pripyat. Quer ir comigo?</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_pripyat_group_1">
		<text>Pripyat? Sabe, acho que vou... Talvez alguns de nosso pessoal tenham sobrevivido e conseguido chegar até lá... Tem um ponto de evacuação em Pripyat, então é pra onde vou. Nunca conseguiria sozinho, mas estou disposto a tentar junto à sua equipe.</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_pripyat_ready_0">
		<text>Está pronto para ir?</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_pripyat_ready_1">
		<text>Acho que sim.</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_start_dialog_11">
		<text>Oi stalker.</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_start_dialog_12">
		<text>Ei.</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_start_dialog_13">
		<text>Olá</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_start_dialog_14">
		<text>Olá Major.</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_where_from_0">
		<text>Onde você conseguiu um uniforme militar?</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_where_from_1">
		<text>Heh. Bem, eu suponho que agora todo mundo saiba que os helicópteros militares caíram... Sou o Tenente Sokolov, copiloto de um dos helicópteros.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_colonel_a21_about_sentry_dialog_0">
		<text>Sobre aquele sentinela...</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_colonel_a21_about_sentry_dialog_1">
		<text>O sinal dele está vindo daquela mercearia velha, mas ele não está respondendo... Talvez tenha perdido seu radio... É difícil ter certeza no momento. Precisamos encontrá-lo...</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_colonel_a21_about_sentry_dialog_11">
		<text>Obrigado Coronel! Acho que eu consigo.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_colonel_a21_about_sentry_pass_task_dialog_0">
		<text>Sobre aquela sentinela...</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_colonel_a21_about_sentry_pass_task_dialog_1">
		<text>Bem... A culpa foi daquele controlador... Provavelmente explica o que aconteceu com o esquadrão de reconhecimento também... O controlador fez eles atirarem neles mesmos... Estas são as piores criaturas da Zona, também pelo fato que não fomos treinados para combatê-las. O controlador nos pegou de surpresa e perdemos mais homens novamente...</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_colonel_a21_about_sentry_pass_task_dialog_11">
		<text>Pelo menos este controlador não vai nos dar mais trabalho.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_colonel_a21_about_sentry_pass_task_dialog_111">
		<text>Espero que as coisas se acalmem um pouco agora. Estou grato por sua ajuda Major. Suponho que deve ter usado muita da sua munição nesta missão... Procure o Tenente Kirillov e peça a ele pra te providenciar o equipamento necessário.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_colonel_a21_about_sentry_pass_task_dialog_1111">
		<text>Obrigado Coronel!</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_colonel_a21_about_sentry_pass_task_dialog_12">
		<text>Não se preocupe Coronel. Vou cuidar deste mutante.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_dialog_1_0">
		<text>Pode me oferecer mais detalhes sobre a missão?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_dialog_1_11">
		<text>Quem é ele?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_a25_base_reminding_1_0">
		<text>Se não acharmos a fonte da interferência em breve, teremos pouco a fazer a não ser esperar e morrer. O primeiro ataque Monolith irá estraçalhar os militares... E a operação irá falhar com certeza.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_a25_base_reminding_1_1">
		<text>Vou tentar achar a fonte o mais rápido possível.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_a25_base_reminding_2_0">
		<text>Então, Major? Achou a fonte da interferência do rádio?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_a25_base_reminding_2_1">
		<text>Não. Ainda estou trabalhando nisso...</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_about_merc_start_0">
		<text>O Garry me contou sobre o incidente com os mercenários...</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_about_merc_start_1">
		<text>Sim, ele me contou sobre isso também... Assim que Garry escapou, ele veio aqui com medo de ser perseguido. Felizmente, pra todos, os mercenários não seguiram seu rastro... Estamos vigiando o local aonde os mercenários e os clientes supostamente vão se encontrar, mas está tudo tranquilo... Eu gostaria muito de saber o que os mercenários estão procurando por aqui.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_0">
		<text>Tenho a informação que os mercenários estão procurando um laboratório secreto em Pripyat.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_1">
		<text>Um laboratório secreto? Aqui em Pripyat? Onde conseguiu essa informação?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_11">
		<text>Tiraram do notebook de um mercenário em Zaton. Também ficou confirmada pela historia que o stalker chamado Tio Yar me contou.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_111">
		<text>Hum... Sabe de mais alguma coisa?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_1111">
		<text>Estão procurando pelo laboratório central. Consegui achar as coordenados durante minha investigação.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_11111">
		<text>Se isso for verdade, significa que temos mais um inimigo além de zumbis e fanáticos. Precisamos adotar um plano de ação.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_111111">
		<text>Se possível, devemos observar o encontro e eliminar o representante do cliente. Isso vai garantir que ninguém vá ao laboratório X8 por um tempo.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_1111111">
		<text>É uma boa solução, além do fato que não vamos descobrir quem mais sabe sobre o laboratório, mas pelo menos impedimos que os mercenários o alcance. Ao mesmo tempo, os mercenários irão reagir rapidamente, e isso será uma ameaça para nós. Se tiver chance mate os dois alvos. Vou pedir ao Tenente Kirillov pra ir com você.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_11111111">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_11111112">
		<text>Espere, Talvez devêssemos escolher o outro alvo.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_111111121">
		<text>Decida qual alvo é prioritário.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_111112">
		<text>Precisamos eliminar o líder mercenário - Seu esquadrão sem um líder não será mais problema.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_1111121">
		<text>Bem pensado, mas o mensageiro provavelmente irá escapar e então entregará a informação sobre os laboratórios em outro lugar, eventualmente os mercenários irão achá-lo assim mesmo. Tentem eliminar ambos os alvos. Vou autorizar o Tenente Kirillov para ir com você.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_111113">
		<text>Não tenho tempo para isso.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_12">
		<text>Do notebook de um mercenário em Zaton.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_13">
		<text>Uma história contada a mim pelo Tio Yar, um stalker da estação Yanov.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_reward_0">
		<text>Sobre os mercs...</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_reward_1">
		<text>Belo trabalho. Ambos os alvos foram eliminados. Assim os mercenários não irão atrapalhar e vamos evitar intrusos no laboratório. Pode ficar com o rifle, aqui está um pouco de munição para ele.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_reward_2">
		<text>Bom, agora com o líder morto, os mercenários não serão um problema. Mas em virtude do pessoal do cliente ter escapado, eles poderão aparecer no laboratório. Ficaremos alerta... Pode ficar com o rifle, aqui está um pouco de munição para ele.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_reward_3">
		<text>Bom, agora que a pessoa que sabia da localização do laboratório está morta, os mercenários não vão encontrá-lo. Mas por outro lado, duvido que eles vão sair de Pripyat, isto significa que serão uma ameaça constante para nós. Ficaremos alerta... Pode ficar com o rifle, aqui está um pouco de munição para ele.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_reward_4">
		<text>Então, mudou o alvo no último instante? Bom, não foi uma decisão ruim. Agora com o líder dos mercenários morto, eles não serão um problema para nós. Mas pelo fato que o pessoal do cliente escapou, eles poderiam aparecer no laboratório. Ficaremos alerta... Pode ficar com o rifle, aqui está um pouco de munição para ele.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_reward_5">
		<text>Então, mudou o alvo no último instante? Bom, não foi uma decisão ruim. Agora que a pessoa que sabia da localização do laboratório está morta, os mercenários não vão encontrá-lo.  Mas por outro lado, duvido que eles vão sair de Pripyat e isto significa que serão uma ameaça constante para nós. Ficaremos alerta... Pode ficar com o rifle, aqui está um pouco de munição para ele.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_reward_6">
		<text>As coisas não foram nada bem, O líder mercenário e o pessoal do cliente estão vivos. Agora os mercenários sabem de nós e será uma ameaça tanto quanta as forças Monolith. E o pior de tudo é que eles sabem da localização do laboratório, portanto é apenas uma questão de tempo antes que eles aparecem lá. Ficaremos alerta... Pode ficar com o rifle, aqui está um pouco de munição para ele.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_evacuation_ready_0">
		<text>Coronel prepare os seus soldados. Estou pronto para ir.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_evacuation_ready_1">
		<text>OK. Dê cobertura a Strelok, Major. A gente se cuida sozinho.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_evacuation_start_11">
		<text>Então. Entre todos nós, você e o Strelok têm mais experiência na Zona. A diferença é que enquanto a experiência de Strelok permanece duvidosa, o fato que você é um profissional está tão claro quanto à luz do dia. O que estou tentando dizer é que estou contanto contigo, Major. Fique de olho no Strelok - Não tem muitos de nós sobrando.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_evacuation_start_12">
		<text>O esquadrão está pronto. Estamos apenas esperando você, Major.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_recon_squad_after_scene_dialog_0">
		<text>Parece que todos os malucos morreram. Pegue aquele fuzil e vamos sair deste inferno enquanto podemos.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_recon_squad_after_scene_dialog_1">
		<text>Faz sentido.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_grenade_111">
		<text>Aqui está.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_recon_squad_ambush_actor_ready_0">
		<text>Estou pronto, vamos.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_recon_squad_ambush_actor_ready_1">
		<text>OK. O esquadrão está pronto.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_recon_squad_ambush_actor_ready_11">
		<text>Vamos lá.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_recon_squad_ambush_actor_ready_2">
		<text>Teremos que esperar. Não quero perder homens numa emissão.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_recon_squad_ambush_dialog_0">
		<text>Sou o capitão Tarasov. Pode ser um Major, mas eu estou no comando aqui, e isso quer dizer que as minhas ordens não são questionáveis. As vidas de cada pessoa do esquadrão dependem disso. O plano é o seguinte: entramos em posição na ala oeste do hospital, e esperamos as forças Monolith aparecer. Temos que agir rapidamente para ter a certeza de não chamar atenção desnecessária.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_recon_squad_ambush_dialog_1">
		<text>Entendido, Vamos.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_recon_squad_ambush_dialog_11">
		<text>Ok. O esquadrão está pronto.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_recon_squad_ambush_dialog_111">
		<text>Vamos.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_recon_squad_ambush_dialog_12">
		<text>Teremos que esperar. Não quero perder homens durante uma emissão.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_recon_squad_ambush_dialog_2">
		<text>Espere Capitão, Não estou pronto ainda.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_about_rfi_source_0">
		<text>Alguma novidade sobre a interferência?</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_about_rfi_source_1">
		<text>Identifiquei muitas fontes, uma delas está aqui perto. Se for destruída, talvez a gente consiga se comunicar com o QG.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_about_rfi_source_2">
		<text>Tenho trabalhado nas coordenadas da fonte de interferência. Deve ser algum tipo de alta frequência especializada ou até um transmissor de micro-ondas.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_about_rfi_source_3">
		<text>O dispositivo que destruiu era a fonte da interferência - provavelmente há muitos deles, mas já estabelecemos contato com o QG.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_about_signal_0">
		<text>Me fala sobre o sinal.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_about_signal_1">
		<text>O sinal fica aparecendo e desaparecendo, mas cada vez que reaparece, fica mais perto da base</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_about_signal_11">
		<text>Só isso?</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_about_signal_111">
		<text>Não é só isso - o estranho é que o sinal está sendo transmitido em frequências que raramente  são usadas para a comunicação de rádio.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_about_signal_12">
		<text>Entendo.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_b35_about_merc_0">
		<text>Pegue esta arma e munição. Pode relaxar um pouco - vou vigiar a posição do outro lado e entro em contato contigo assim que eles aparecem.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_b35_about_merc_1">
		<text>Ok.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_start_dialog_11">
		<text>Saudações. Sou o Tenente Kirillov. Sou responsável pela manutenção das armas e armazenamento de munições.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_start_dialog_111">
		<text>Você tem alguma munição?</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_start_dialog_1111">
		<text>Sim, noutro dia entramos numa armazém Monolith, e lá estava cheio de munição para todos os tipos de arma que possa conseguir na Zona. Suponho que um dos guardas do perímetro deve estar vendendo para eles.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_start_dialog_112">
		<text>Então, pode reparar as minhas armas também?</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_start_dialog_1121">
		<text>Claro, somos treinados para reparar todos os tipos de armas.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_start_dialog_113">
		<text>Entendo.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_start_dialog_12">
		<text>Saudações.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_start_dialog_13">
		<text>Essa dor de cabeça veio de...</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_start_dialog_14">
		<text>Agora, o momento da verdade... Gostaria de saber se vamos fazer, ou não...</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_ammo_0">
		<text>Preciso de munição.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_ammo_1">
		<text>Sem problemas. Precisa de que?</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_ammo_11">
		<text>Munição de pistola 9x18...</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_ammo_111">
		<text>Aqui. Mais alguma coisa?</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_ammo_112">
		<text>Pegue.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_ammo_12">
		<text>Munição de pistola 9x19...</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_ammo_13">
		<text>Munição de pistola 11.43x23...</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_ammo_14">
		<text>Munição para espingarda.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_grenade_11">
		<text>Granadas de mão.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_grenade_0">
		<text>Preciso de granadas.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_ammo_19">
		<text>Munição de metralhadora.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_ammo_15">
		<text>Munição do fuzil de assalto 5.45x39...</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_ammo_16">
		<text>Munição do fuzil de assalto 5.56x45...</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_ammo_17">
		<text>Munição do fuzil de assalto 9x39...</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_ammo_18">
		<text>Munição de rifle sniper.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_ammo_2">
		<text>Não posso lhe fornecer mais, Major. As ordens do Coronel são para economizar munição.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_ammo_20">
		<text>OK, esquece.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_grenade_1">
		<text>Sem problema. Que tipo?</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_grenade_12">
		<text>Munição do Lançador VOG-25.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_grenade_13">
		<text>Munição do Lançador M209.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_grenade_14">
		<text>Atualmente, não preciso.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_grenade_2">
		<text>Eu não posso te dar mais, Major... O Coronel ordenou para economizarmos munição.</text>
	</string>
	<string id="pri_a25_army_medic_need_health_care_0">
		<text>Eu preciso de assistência médica.</text>
	</string>
	<string id="pri_a25_army_medic_need_health_care_1">
		<text>Estou sempre feliz em ajudar. Vamos dar uma olhada...</text>
	</string>
	<string id="pri_a25_army_medic_need_health_care_111">
		<text>Aí está, são e pronto para ir.</text>
	</string>
	<string id="pri_a25_army_medic_rescued_0">
		<text>Como você se sente depois do que aconteceu?</text>
	</string>
	<string id="pri_a25_army_medic_rescued_1">
		<text>Eu estou bem agora... Eu estava em estado de choque antes da creche, mas assim que a emissão começou, eu me despertei em seguida...</text>
	</string>
	<string id="pri_a25_army_medic_start_dialog_12">
		<text>Saudações!</text>
	</string>
	<string id="pri_a25_army_medic_start_dialog_13">
		<text>A coisa principal é chegar aos helicópteros.</text>
	</string>
	<string id="pri_a25_army_medic_supply_medicine_0">
		<text>Preciso de suprimentos médicos.</text>
	</string>
	<string id="pri_a25_army_medic_supply_medicine_1">
		<text>Vamos ver o que eu tenho. Aqui, pegue isto...</text>
	</string>
	<string id="pri_a25_army_medic_supply_medicine_2">
		<text>Desculpe, eu não tenho muito sobrando, então eu não posso te dar mais.</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_about_base_0">
		<text>Nós monitoramos seu sinal de rádio.</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_about_base_1">
		<text>Sim. Eu contatei um stalker chamado Guide. Ele me disse como chegar até este lugar pelos túneis subterrâneos.</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_about_base_11">
		<text>Quem é Guide?</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_about_base_111">
		<text>Ele é um stalker lendário, eles dizem que ele pode te levar a qualquer lugar da Zona... O pessoal do exército teve sorte de encontrar-se com ele, eles não teriam sobrevivido por muito tempo sem ele.</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_about_base_12">
		<text>Como você sabia que os militares estavam aqui?</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_about_base_121">
		<text>Guide me disse, foi ele quem trouxe Kovalsky e o esquadrão até aqui.</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_about_base_13">
		<text>Entendo.</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_about_information_0">
		<text>Que informação você pretende revelar ao governo?</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_about_information_1">
		<text>Muitas coisas... Eu tenho certeza que a informação que eu tenho pode ser usada para destruir a Zona. Eu achei que poderia fazer isto sozinho... Mas ficou muito difícil. As pessoas que começaram isto não estão mais no controle... Explicarei tudo assim que sairmos daqui.</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_about_station_0">
		<text>O que você viu no sarcófago?</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_about_station_1">
		<text>É tudo uma farsa... O Monolito, o Wish Granter, é tudo uma mentira, uma forma de nublar sua mente. E as pessoas por trás disto estão escondidas em algum lugar...</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_about_station_11">
		<text>Você sabe quem está por trás disto?</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_about_station_111">
		<text>Talvez sim, talvez não... Eu não sei no que acreditar mais... Apesar disto, eu encontrei mais do que eles queriam.</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_about_station_12">
		<text>Certo, chega disto.</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_dialog_11">
		<text>Eu compartilharei tudo o que eu sei. Desde que as informações cheguem até as pessoas certas.</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_note_0">
		<text>Eu encontrei os esconderijos de seu grupo no caminho...</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_note_1">
		<text>Eu nem imagino como você conseguiu encontrá-los... Deveriam ter alguns registros dentro, você encontrou algum?</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_note_11">
		<text>Sim, eu encontrei estas três notas.</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_note_111">
		<text>Obrigado... Ghost e Fang eram meus amigos... Juntos superamos o Scorcher e chegamos a CNPP. Infelizmente, ambos morreram. Antes da nossa volta, nos separamos - Eu me feri e fiquei com o Doutor nos pântanos. Daí não os vi novamente... Não foi há muito tempo que descobri que Fang foi morto pelos mercenários e o Ghost morreu porque confiou nos cientistas... De qualquer jeito, é passado... Agora eu sei o que é preciso fazer para que eu tenha certeza de que meus amigos não tenham morrido em vão.</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_note_12">
		<text>Sim, aqui sua mensagem para Ghost.</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_note_121">
		<text>Obrigado... Ghost era meu amigo... Ghost, Fang e eu superamos o Scorcher e chegamos a CNPP. Infelizmente, ambos morreram. Antes da nossa volta, nos separamos - Eu me feri e fiquei com o Doutor nos pântanos. Daí não os vi novamente... Não foi há muito tempo que descobri que o Fang foi morto pelos mercenários e o Ghost morreu porque confiou nos cientistas...</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_note_13">
		<text>Sim, aqui a nota de Fang para você.</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_note_131">
		<text>Obrigado... Fang era meu amigo...  Ghost, Fang e eu superamos o Scorcher e chegamos a CNPP. Infelizmente, ambos morreram. Antes da nossa volta, nos separamos - Eu me feri e fiquei com o Doutor nos pântanos. Daí não os vi novamente... Não foi há muito tempo que descobri que o Fang foi morto pelos mercenários e o Ghost morreu porque confiou nos cientistas...</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_note_14">
		<text>Sim, aqui sua mensagem para Fang.</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_note_141">
		<text>Obrigado... Fang era meu amigo...  Ghost, Fang e eu superamos o Scorcher e chegamos a CNPP. Infelizmente, ambos morreram. Antes da nossa volta, nos separamos - Eu me feri e fiquei com o Doutor nos pântanos. Daí não os vi novamente... Não foi há muito tempo que descobri que o Fang foi morto pelos mercenários e o Ghost morreu porque confiou nos cientistas...</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_note_15">
		<text>Sim, aqui sua nota para Ghost e do Fang para você.</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_note_151">
		<text>Obrigado... Ghost e Fang eram meus amigos... Ghost, Fang e eu superamos o Scorcher  e chegamos a CNPP. Infelizmente, ambos morreram. Antes da nossa volta, nos separamos - Eu me feri e fiquei com o Doutor nos pântanos. Daí não os vi novamente... Não foi há muito tempo que descobri que o Fang foi morto pelos mercenários e o Ghost morreu porque confiou nos cientistas...</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_note_16">
		<text>Sim, aqui sua nota para Ghost e outra para Fang.</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_note_161">
		<text>Obrigado... Ghost e Fang eram meus amigos... Ghost, Fang e eu superamos o Scorcher e chegamos a CNPP. Infelizmente, ambos morreram. Antes da nossa volta, nos separamos - Eu me feri e fiquei com o Doutor nos pântanos. Daí não os vi novamente... Não foi há muito tempo que descobri que o Fang foi morto pelos mercenários e o Ghost morreu porque confiou nos cientistas...</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_note_17">
		<text>Sim, aqui sua mensagem para Fang e a dele para você.</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_note_171">
		<text>Obrigado... Fang era meu amigo...  Ghost, Fang e eu superamos o Scorchere chegamos a CNPP. Infelizmente, ambos morreram. Antes da nossa volta, nos separamos - Eu me feri e fiquei com o Doutor nos pântanos. Daí não os vi novamente... Não foi há muito tempo que descobri que o Fang foi morto pelos mercenários e o Ghost morreu porque confiou nos cientistas...</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_note_18">
		<text>Sim. Infelizmente, eu não as tenho mais.</text>
	</string>
	<string id="pri_a25_army_medic_need_health_care_2">
		<text>Vamos dar uma olhada... Você está com problemas, Major... Digo, você provavelmente passaria no exame médico do Programa Espacial, fora isso, você está em péssimas condições! Hah!</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_recon_squad_ambush_dialog_21">
		<text>Vamos, Major. O pessoal da Monolith não espera.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_colonel_a21_about_sentry_start_0">
		<text>Major, perdemos uma sentinela, ele saiu do seu posto. O seu sinal está vindo da mercearia, mas ele não está respondendo. Só Deus sabe o que está acontecendo lá. Ele deve ter enlouquecido... a queda do helicóptero lhe afetou muito. Poderia checar por mim?</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_colonel_a21_about_sentry_start_1">
		<text>Eu vou.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_colonel_a21_about_sentry_start_2">
		<text>Eu não posso te prometer nada.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_military_colonel_a20_find_recon_squd_dialog_0">
		<text>Major, precisamos encontrar a unidade de reconhecimento.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_dialog_1_1">
		<text>Você e a tropa de assalto precisam ir até o objetivo A17, o Capitão Tarasov irá lhe mostrar. O alvo é um hospital de duas alas conectadas por uma passagem. Os soldados da Monoliths estão atualmente na ala Oeste. Você deverá fazer uma emboscada na outra ala. Eles devem ter o rifle consigo provavelmente carregado pelo chefão.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_dialog_1_111">
		<text>Provavelmente ele é o líder do pelotão. O pessoal o viu dando um sermão aos seus combatentes. Literalmente! Seja cuidadoso, quem sabe do que ele é capaz?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_dialog_1_12">
		<text>Câmbio! Coronel.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_task_dialog_0">
		<text>Saudações. Eu sou o Coronel Kovalsky, comandante desta unidade.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_task_dialog_1">
		<text>Sou o Major Degtyarev, da USS. Estou autorizado a investigar a falha da Operação Fairway.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_task_dialog_11">
		<text>Entendido. Então ouça, Major. A Operação Fairway caiu junto com nossos helicópteros. Metade do pessoal está morto e eu ainda não tenho contato com o QG. Eu quero saber tanto como você o motivo deste fracasso.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_task_dialog_111">
		<text>Alguma ideia?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_task_dialog_1111">
		<text>Minha única ideia é de que os helicópteros foram atingidos com uma arma muito poderosa de que não temos conhecimento. Os soldados da Monoliths usaram uma contra nós durante a primeira luta na Central Nuclear... Estou planejando capturar uma dessas armas e investigar. Se você quiser participar, uma tropa Monolith carregando esta arma foi detectada, e o time de assalto está esperando meu sinal para começar a operação. O que você me diz disto?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_task_dialog_11111">
		<text>Eu concordo com a condição de você me fornecer todas as informações e me der total liberdade na hora da ação.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_a23_about_gauss_labx8_0">
		<text>Eu tenho informação sobre a arma não identificada, o rifle Gauss.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_a23_about_gauss_labx8_1">
		<text>Uau! Como ela funciona? Ela pode ser usada para derrubar um helicóptero?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_a23_about_gauss_labx8_11">
		<text>Tecnicamente sim, mas ela teria deixado buracos nos helicópteros, mas não há nenhum.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_a23_about_gauss_labx8_111">
		<text>Droga... É o fim da linha então. Eu não tenho outras ideias. Tudo que podemos fazer agora é colocar nosso traseiro no meio dessa porra de Zona e esperar que eles venham até nós... Certo, já chega de eu choramingar. Vamos nos preocupar com coisas que podemos fazer agora mesmo. Graças a você sabemos que se escondendo em segurança não vai nos deixar a salvo dessas balas aceleradas. Então isso já é alguma coisa. Então obrigado Major, Eu irei te contatar se conseguirmos algo novo.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_a23_about_gauss_labx8_12">
		<text>Tecnicamente sim, mas o Stingray 4 e 5 caíram por falhas eletrônicas. Balas aceleradas não poderiam ter feito isto.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_got_gauss_0">
		<text>Como vai a operação?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_got_gauss_1">
		<text>O sargento Morozov foi morto. Os Monoliths nos levaram à uma emboscada sacrificando seus próprios homens.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_got_gauss_11">
		<text>Viados! Eles não poderiam saber sobre o nosso plano... Então perdemos nosso atirador. E sobre o objetivo da missão?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_got_gauss_2">
		<text>Tivemos algumas perdas... Os Monoliths nos levaram a uma emboscada sacrificando seus próprios homens.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_got_gauss_21">
		<text>Viados! Eles não poderiam saber sobre o nosso plano... Então perdemos alguns homens. E sobre o objetivo da missão?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_got_gauss_3">
		<text>A tropa está morta... Os Monoliths nos levaram a uma emboscada sacrificando seus próprios homens.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_got_gauss_31">
		<text>Viados! Eles não poderiam saber sobre o nosso plano... Então perdemos Tarasov e seus homens. E sobre o objetivo da missão?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_got_gauss_4">
		<text>Eu peguei a arma, ela foi danificada durante o combate.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_got_gauss_41">
		<text>Então nós não podemos determinador se ela foi usada para derrubar os helicópteros. Ouça Major: você tem conexões na Zona entre os stalkers. Talvez seja possível eles já terem visto a arma. Eles devem ter mecânicos entre eles. Porque você não fala com eles?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_got_gauss_411">
		<text>Certo.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_got_gauss_4111">
		<text>Bom... Ah sim. Outro stalker acabou de chegar de Jupiter, converse com ele primeiro se você quiser.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_got_gauss_5">
		<text>Ainda estou trabalhando nisto.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_got_gauss_51">
		<text>Certo. Major, precisamos da arma. Estou certo de que você entende o quão importante isto é.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_got_gauss_511">
		<text>Beleza.</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_evacuation_note_0">
		<text>Eu encontrei sua nota no Complexo Volkhov AA. Pegue-a</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_evacuation_note_1">
		<text>Ouça... Ah, esqueça. Eu não acho que alguém do meu pessoal vai aparecer por lá. Se você vir algum soldado por aqui, me avise. OK? Agradeço antecipadamente...</text>
	</string>
	<string id="pri_a25_army_medic_freezer_0">
		<text>Major... Graças a Deus, estou a salvo!</text>
	</string>
	<string id="pri_a25_army_medic_freezer_1">
		<text>Como você parou aqui?!</text>
	</string>
	<string id="pri_a25_army_medic_freezer_11">
		<text>Eh...Eu não me lembro muito bem... Eu estava tão assustado que eu mal podia pensar e nem sei o que me assustou. Eu apenas senti que havia de me esconder, então eu corri... Eu me lembro de ruas e esquinas de algum lugar... Eu vim pra este buraco. A porta estava trancada por fora... Eu pensei que eu iria morrer aqui dentro. Como você me achou? Então, vamos dar o fora daqui e vamos chegar perto da base. Este lugar me deixa com os cabelos em pé...</text>
	</string>
	<string id="pri_a25_army_medic_freezer_111">
		<text>Vamos.</text>
	</string>
	<string id="pri_a25_army_medic_start_dialog_11">
		<text>Oi. Você precisa de assistência médica? Não sou um cirurgião, mas eu posso remover balas e costurar feridas se tratando disto.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_0">
		<text>Eu preciso de informação.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_1">
		<text>Pergunte então.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_11">
		<text>Sobre a Operação Fairway...</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_111">
		<text>O que tem ela?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_1111">
		<text>Algo incomum aconteceu quando os helicópteros estavam no ar?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_11111">
		<text>Não até que os helicópteros começaram a cair. Mantivemos o plano da operação: depois de 90 segundos antes da emissão, ativamos nosso sistema de proteção e colocamos os helicópteros em piloto automático. Estávamos seguindo a rota mais curta e segura, calculada usando o mapa de anomalias. O fato da visibilidade zero não deve ter afetado a missão, pois o corredor era amplo o suficiente. De acordo com o plano, deveríamos ter chegado à usina em doze minutos e meio. Após nove minutos perdemos contato com o Stingray 4, e os outros estavam a cair como moscas.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_111111">
		<text>Eu tenho mais algumas perguntas sobre a operação...</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_1112">
		<text>O que aconteceu com os helicópteros?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_11121">
		<text>Não muito. O Stingray 2 e 4 é um mistério total. Eu não sei aonde eles caíram ou o que aconteceu com o pessoal a bordo. Informações sobre os outros helicópteros vieram de dois homens que sobreviveram, então não espere algo preciso. Temos outras coisas com que se preocupar.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_111211">
		<text>Me diga sobre o Stingray 1.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_11121111">
		<text>Como você chegou aqui?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_111211111">
		<text>Encontramos um stalker não muito longe do campo minado. Acho que ele ouviu o barulho de uma mina explodindo. Um cara estranho... se chamava Guide. Ele não fez nenhuma pergunta e se ofereceu para nos levar a Pripyat. Aquilo se adequava ao nosso plano, então eu aceitei. Mantivemo-lo na nossa mira no caso de confusão, mas tudo foi suave... Ele não disse uma palavra até chegar à cidade, então ele apenas desapareceu sem aviso. Eu ordenei aos meus homens a o deixar ir.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_111212">
		<text>Me diga sobre o Stingray 3.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_1112121">
		<text>O Capitão Tarasov disse que ambos os motores falharam. Eles tiveram que pousar numa colina em volta da posição B2. Eles tiveram sorte de ter um pouso suave, mas o técnico não teve tempo de identificar o problema porque foram atacados por snorks e perderam três homens. Os outros decidiram não ficar por perto, eles contataram o Stingray 5 e foram encontrá-los. Eles entraram numa luta com um grupo inimigo bem armado, mas saíram de lá sem perdas.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_11121211">
		<text>Como eles chegaram a Pripyat?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_111212111">
		<text>O pessoal do grupo Stingray 3 e 5 conseguiram se encontrar não tão longe do local da queda, perto de algum navio. Foi reportado que o homem que vivia ali era louco: quando os homens tentaram detê-lo, ele tentou detê-los! Eu digo, o coitado estava em desvantagem de onze para um. De qualquer jeito, encarar este stalker foi algo proveitoso, porque ambas as partes chegaram a um acordo e o stalker os levou até Pripyat quase sem danos. A única perca foi do Tenente Stetsenko, que perdeu alguns dedos em uma anomalia gravitacional no caminho daqui.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_111213">
		<text>Me diga sobre o Stingray 5.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_1112131">
		<text>Os dispositivos eletrônicos do Stingray 5 apresentaram problemas e ele caiu em um pântano. Cinco homens sobreviveram ao acidente. Eles contataram o Stingray 3 enquanto tiravam seus equipamentos do helicóptero. O comandante da equipe, Major Neborsky, morreu a caminho do ponto de encontro. Pobre coitado foi morto por sanguessugas perto da estação de exploração. Os outros chegaram sem problemas ao seu destino. Eles perderam outro homem, Segundo Sargento Batyai, um dos snipers, quando chegaram a Pripyat e entraram em confronto com soldados Monoliths.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_11121311">
		<text>Como conseguiram chegar a Pripyat?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_111213111">
		<text>As tripulações dos Stringrays 3 e 5 conseguiram reunir-se não muito longe do local do acidente próximo a um tipo de barcaça. Foi relatado que o homem que morava lá era um velhaco muito doido: quando meus homens tentaram detê-lo, ele tentou fazer o mesmo! Quero dizer, o pobre coitado queria enfrentar 11. De qualquer forma, este stalker foi um grande achado, pois ambos conseguiram chegar a um acordo, e ele liderou o esquadão inteiro até Pripyat quase ileso.  A única vítima foi o Tenente Stetsenko, que perdeu um par de dedos em uma anomalia gravitacional que encontrou em seu caminho.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_11122">
		<text>Não muito. O Stingray 2 é um completo mistério. Eu não sei onde ele caiu ou o que aconteceu com os homens a bordo. Você deve saber mais sobre o Stingray 4 do que eu. Tenente Sokolov, com a qual você chegou aqui, foi o único sobrevivente do acidente. Eu só tenho informação de que no helicóptero havia sobreviventes, então não espere muitos dados. Nós tínhamos outras coisas para se preocupar.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_1113">
		<text>Eu preciso de mais informações.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_11123">
		<text>Não muito. O Stingray 2 é um completo mistério. Eu não sei onde ele caiu ou o que aconteceu com os homens a bordo.  Você pode perguntar ao Tenente Sokolov sobre o Stingray 4. Ele foi o único da equipe que estava no helicóptero que chegou a Pripyat. Eu só tenho informação de que no helicóptero havia sobreviventes, então não espere muitos dados. Nós tínhamos outras coisas para se preocupar.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_1114">
		<text>Eu não tenho mais nenhuma dúvida.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_12">
		<text>Qual a situação em Pripyat?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_121">
		<text>Não pode piorar. Pripyat está repleta de Monoliths e zumbis.  As emissões estão acontecem uma após a outra, e cuidado com os mutantes e anomalias. Bom, bem-vindo ao inferno.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_1211">
		<text>Como você recebe equipamentos e suprimentos?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_13">
		<text>Conte-me sobre a Monolith.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_131">
		<text>Curto e grosso... eles são fanáticos. Eu não sei o que os estimulam, mas eles estão constantemente à procura de uma luta.  Eles não recuam, mesmo se eles estiverem desarmados e em menor número... fato que não é muito comum aqui!  Eu acho que os reforços são regularmente enviados pela CNPP.  Dane-se, perdemos vários homens por causa de seus ataques...</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_1311">
		<text>Você já tentou interrogar um deles?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_13111">
		<text>É inútil. Primeiro de tudo, eles lutam até a morte. Um dos nossos soldados conseguiu pegar um vivo porque ele foi atordoado por uma granada, mas sem sucesso. Em um momento de descuido de nossa parte, ele bateu a cabeça contra a parede com tanta força que ouvimos seu crânio rachando igual a uma casca de ovo.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_141">
		<text>Eu não acredito que seja possível ir adiante com a Operação Passagem livre. Sua presença aqui confirma isso. Meu plano é manter a base até os helicópteros aparecerem. Eu tenho várias datas para possível evacuação.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_14111">
		<text>Então é assim... Bem, não podemos fazê-lo sair daqui a pé! Deus sabe quantas milhas tem esta merda, e também a Zona está cheia de stalkers que não estão entre nossos amigos.  Isso significa que nossa única opção é conduzir nossa própria investigação e não comprá-la. Major, estamos trabalhando aqui com o mesmo objetivo.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_14">
		<text>O que você vai fazer agora?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_1411">
		<text>Não haverá quaisquer helicópteros até que nós saibamos o que causou o acidente dos Stingrays.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_15">
		<text>Agora não.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_start_0">
		<text>Eu estou ouvindo, Major.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_12111">
		<text>Os únicos equipamentos que temos são os que nós trouxemos.  Ah, também conseguimos aproveitar algumas coisas da Monolith, especialmente a munição. Isso significa que devemos ser mais cautelosos sobre o que temos.  Mesma coisa com alimentos - tudo o que temos são rações e algumas comidas do armazém Monolith.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_12112">
		<text>Os únicos equipamentos que temos são os que nós trouxemos.  Ah, também conseguimos aproveitar algumas coisas da Monolith, especialmente a munição. Isso significa que devemos ser mais cautelosos sobre o que temos. Quanto aos suprimentos, é praticamente a mesma coisa, exceto que eu fiz um acordo com Garry. Ele nos traz comidas enlatadas se deixá-lo ficar na base e fazer vista grossa ao procurar artefatos. Não que nós não tivéssemos escolha.</text>
	</string>
	<string id="pri_a18_altar_destroyed_soldiers_start_11">
		<text>Temos vingado nossos homens ... Faça o que você tem que fazer e volte. Eu não vou ficar aqui por mais tempo.</text>
	</string>
	<string id="pri_a18_altar_destroyed_soldiers_start_12">
		<text>Não vamos perder mais tempo aqui, OK? Eu quero voltar para a base, o mais rápido possível...</text>
	</string>
	<string id="pri_a18_altar_destroyed_vano_start_11">
		<text>Existe aquela coisa estranha por lá! Para que você precisa dele? Ah, não importa. Vamos lá, amigo, faça suas coisas e vamos voltar para a base.</text>
	</string>
	<string id="pri_a18_altar_destroyed_soldiers_start_111">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="pri_a18_altar_destroyed_vano_start_12">
		<text>Você terminou? Eu voto por voltarmos à base e comer alguma coisa...</text>
	</string>
	<string id="pri_a18_altar_destroyed_vano_start_111">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_pripyat_how_are_you_0">
		<text>O que você está fazendo?</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_pripyat_how_are_you_1">
		<text>Merda. É bom estar com vocês, mas eu particularmente não gosto de compartilhar este buraco com outras pessoas.</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_acquaintance_after_jorney_0">
		<text>Eu não te vi aqui antes. Você chegou aqui recentemente?</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_acquaintance_after_jorney_1">
		<text>Sim. Sou o Tenente Sokolov, copiloto de Stingray 4.</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_about_journey_0">
		<text>Como você chegou aqui?</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_about_journey_1">
		<text>Eu vim com um stalker chamado Garry. Pedi-lhe para me levar com ele quando ele estava indo para Pripyat. Foi uma viagem enorme, acredite em mim! Felizmente encontramos a nossa equipe de pesquisa ao chegar a Pripyat.</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_helicopter_0">
		<text>O que aconteceu com o Stingray 4?</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_helicopter_1">
		<text>Quem sabe? Eu tinha um mau pressentimento sobre a coisa toda... Estávamos voando no piloto automático, o equipamento estava bem, e de repente estávamos voando em um pedaço de sucata, com toda parte eletrônica desativada. Eu e o piloto tentamos pousar em terra firme, mas não foi possível. Caímos direto na oficina principal do complexo Jupiter, através do telhado... Eu fui o único sobrevivente.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_outfit_0">
		<text>Eu preciso de armadura.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_outfit_1">
		<text>OK. Aqui está o capacete, para começar... Agora armadura. Espero que seja o seu tamanho, porque não temos qualquer outro tamanho de qualquer maneira. Esta reparada, assim te manterá bem.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_task_dialog_111111">
		<text>É claro, Major... Nestas circunstâncias, não tenho escolha. A propósito vá ver o tenente Kirillov. Ele te dará alguns equipamentos.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_9">
		<text>Sobre os helicópteros...</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_91">
		<text>Estou ouvindo.</text>
	</string>
	<string id="pri_a25_army_medic_start_dialog_14">
		<text>Cara, isso é coisa louca... Eu posso ver Kirillov me implorando por aspirinas mais tarde.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_evacuation_start_21">
		<text>Esperar é a pior parte. Deprime mais do que qualquer outra coisa...</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_evacuation_start_1111">
		<text>OK, Major, os garotos estão prontos para ir. Visite Rogovets e o Kirillov caso precise abastecer-se. Avise-me quando estiver pronto.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_evacuation_start_11111">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_evacuation_ready_11">
		<text>Em marcha.</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_need_outfit_1">
		<text>Nesse caso, precisamos que sejam muito bons, como os que têm os cientistas. Mas convencer Hermann a me dar um traje não será fácil.  Eu acho que esse tipo preferiria eu fosse como eu vim ao mundo até o final da Zona a ocupar um quarto valioso em seu bunker.  Eu suponho que você poderia pedir a Ozersky. Ele é mais amigável e pode te dar acesso ao traje.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_recon_squad_ambush_dialog_second_0">
		<text>Então, Major?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_evacuation_start_111">
		<text>[continuar...]</text>
	</string>
	<string id="pri_a25_army_medic_need_health_care_11">
		<text>[continuar...]</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_1112111">
		<text>Eu estava naquele helicóptero. Como perdemos o contato com o Stingray 4, eu informei aos outros do ponto de evacuação designado em Pripyat, eu pensei que nós poderíamos caminhar até a Usina. Quase imediatamente ao helicóptero ter sido atingido, eu podia sentir o cheiro de queimado - o motor pegou fogo. Os pilotos conseguiram nos levar até a pista de pouso perto do complexo de Jupiter, mas ambos morreram no impacto. Então nós perdemos o Sargento Shlyachin quando se descobriu que o heliporto estava completamente minado... Em Pripyat perdemos outro soldado, um Primeiro Tenente, enquanto os soldados estavam lutando contra os Monoliths deste edifício.</text>
	</string>
</string_table>