<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="zat_a2_linker_b14_quest_done_0">
		<text>Havia um estranho artefato na estação de dragagem. Aqui.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b14_quest_done_1">
		<text>Interessante... Um semiartefato. Aqui está a sua recompensa. Eu pago bem para um trabalho bem feito... Você parece ter uma boa educação. Venha me ver quando você precisa trabalhar. Costumo receber ordens para certos artefatos, e o salário é mais do que justo.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b14_quest_sell_artefact_0">
		<text>Pegue esse semiartefato.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b14_quest_init_2">
		<text>Eu já entreguei todos os trabalhos que eu tinha para hoje.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b14_quest_init_12">
		<text>Agora não.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b14_quest_init_0">
		<text>Quer trabalhar pra mim?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b14_quest_init_1">
		<text>Tenho uma coisinha...  Noite passada stalkers viram uma espécie de brilho estranho na estação de dragagem. Muito estranho mesmo para a área. Por que você não vai da uma olhada?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b14_quest_init_111">
		<text>Tenha muito cuidado lá fora. Estou avisando, que o lugar está cheio de radiação. Não esqueça seus medicamentos. Você vai me agradecer.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b14_quest_init_11">
		<text>Eu vou.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b14_quest_wrong_1">
		<text>Desculpe, eu não acho que deseja enganar. Minhas regras são muito simples: Você me traz, eu te pago. Você sabe como funciona na Zona: mantenha os olhos abertos, aja rápido e não confie em ninguém que não possa derrubar.  Mas se você precisar trabalhar fixo, eu sou seu homem. Costumo receber ordens por certos artefatos, e o salário é mais do que justo.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b14_quest_strange_item_1">
		<text>Interessante, é um semiartefato... Dou 3.000 parece um preço justo para tirar ele de suas mãos.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b14_quest_sell_artefact_1">
		<text>Aqui está o seu pedaço do bolo. Eu pago bem por um trabalho bem feito. Você parece ter uma boa educação. Venha me ver quando você precisar trabalhar. Costumo receber pedidos por certos "artefatos" e pagam muito bem.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b14_quest_strange_item_0">
		<text>Peguei um estranho artefato na estação de dragagem. Quer ver?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b14_quest_wrong_0">
		<text>Eu vi que alguém lhe trouxe um artefato que eu encontrei.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_0">
		<text>Quais artefatos você precisa?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_11">
		<text>Vou pegar um Gravi.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_112">
		<text>Excelente! Foi rápido. Aqui está sua recompensa.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_12">
		<text>Vou pegar um Olho.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_13">
		<text>Conseguirei uma Bolha.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_14">
		<text>Conseguirei uma Concha.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_15">
		<text>Conseguirei um Peixe-dourado.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_16">
		<text>Conseguirei uma Flama.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_17">
		<text>Conseguirei um Vagalume.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_18">
		<text>Conseguirei um Floco de Neve.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_19">
		<text>Eu lhe vendo um Gravi.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_2">
		<text>Algo estranho acontece aqui... Os rapazes pegam um trabalho e logo desaparecem... Estou com maus pressentimentos. Fecharei a loja.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_20">
		<text>Eu lhe vendo um Olho.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_21">
		<text>Eu lhe vendo uma Bolha.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_22">
		<text>Eu lhe vendo uma Concha.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_23">
		<text>Eu lhe vendo um Peixe-dourado.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_24">
		<text>Eu lhe vendo uma Flama.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_25">
		<text>Eu lhe vendo um Vagalume.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_26">
		<text>Eu lhe vendo um Floco de Neve.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_27">
		<text>Entendido. Eu voltarei logo.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_give_adv_task_0">
		<text>A missão está cumprida.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_3">
		<text>As equipes que trabalhavam para mim estão desaparecendo. Então decidi não receber encomendas por enquanto.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_give_adv_task_1">
		<text>Excelente! Aqui está sua recompensa.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_give_adv_task_2">
		<text>Aqui. Pode não ser muito, mas é alguma coisa.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_info_0">
		<text>Fale-me sobre seus pedidos de artefatos.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_about_sci_guards_0">
		<text>Quem poderia me contratar para proteger os cientistas?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_about_sci_guards_1">
		<text>Meus rapazes. Spartacus e sua tripulação. Andaram por aqui ultimamente. Alguns eram guardas de segurança antes de vir para a Zona e alguns vêm das forças especiais da policia, acredite ou não. Eles sabem usar uma arma. Se estiverem disponíveis, eles podem dar uma boa segurança.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_about_sci_helpers_0">
		<text>Quem eu poderia contratar para fazer medições para os cientistas?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_about_sci_guards_2">
		<text>Eu os aconselharia a você, mas pelos acontecimentos recentes... A tripulação de Spartacus partiu dessa para melhor.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_about_sci_helpers_1">
		<text>Conhece Gonta e seus rapazes? Quando não é a temporada de caça, estão...ahem... dispostos a aceitar trabalhos. Especialmente quando não há tiros envolvidos. Como eles dizem, para treinar pontaria nada melhor que na caçada.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_about_sci_helpers_2">
		<text>Na verdade ninguém. Recomendaria os rapazes da Gonta, mas faz muito tempo que não se tem noticias deles.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1">
		<text>Essa pergunta foi ampla. Tente fazer perguntas específicas que farei o meu melhor para respondê-las.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_0">
		<text>Diga-me como é a vida aqui.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1111">
		<text>O que os stalkers fazem aqui?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1112">
		<text>O que leva os stalkers ao centro da Zona?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_11111">
		<text>Pergunte a si mesmo. Vêm do Skadovsk para exploração em busca de artefatos, atirando em tudo e todos que correm em sua direção. Eles voltam a Skadovsk para ficarem bêbados e tagarelar... Descansam e relaxam antes da próxima incursão. Mas quando há uma emissão, as coisas são diferentes. É quando todos nós sentamos apertados e pensamos naqueles que não se protegeram a tempo.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_11121">
		<text>Boa pergunta. Alguns foram descobrir uma mina de artefatos. Outros pelos rumores do Oasis. Outros atrás do Granter. E depois o desejo humano: a ganância e a curiosidade. Todos têm suas razões. Você também terá a sua.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1113">
		<text>Como você parou por aqui?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_11131">
		<text>Eu vim aqui com Grouse após o Scorcher ter sido desativado. Mas eu tenho certeza que não é isso que você quer saber, estou certo? Eu lido com artefatos. O exterior é cheio de bugigangas, os clientes importantes querem coisas raras. Decidi montar um acampamento stalker, para que os artigos realmente valiosos pudessem ser encontrados. Veja bem, quando um stalker volta com seu saque, do que ele precisa? Algo refrescante nas mãos e o bom e velho contato humano. Aí está o porquê do Skadovsk.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1114">
		<text>O que você acha dos bandidos?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_11141">
		<text>As coisas são como tem que ser. Não tenho nada contra eles a bordo do Skadovsk, desde que se comportem. A final, não é todo dia que se encontram otários assim. Alguns deles na verdade já foram stalkers. Quem sabe? Pode ser que alguns desses desgraçados desistam do negócio sujo antes de levar um tiro... A vida é cheia de surpresas.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_11151">
		<text>Se você está dizendo...</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_army_0">
		<text>Me diga, tem aparecido algum militar por aqui?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_compass_0">
		<text>Me fale sobre a Bússola.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_compass_12">
		<text>Pensarei sobre isso.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_halfart_jup_b1_0">
		<text>Encontrei um estranho artefato próximo a Yanov. Está interessado?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1115">
		<text>Não, tudo bem. Esqueça isso.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_army_1">
		<text>Pense um pouco. O que estes milicos estão fazendo em nosso acampamento? Confie em mim quando eu digo, eles preferem controlar este lugar. Muitos de nós aqui se lembram de como era rastejar pela sujeira no Cordon, sob o fogo de suas malditas metralhadoras...</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_compass_1">
		<text>O artefato é a matéria-prima de lendas. Dizem que a Bússola não tem efeitos prejudiciais e se usada sabiamente, pode te guiar em qualquer anomalia. Você pode ver o porquê os clientes faziam fila para tocá-la. Outro dia alguém me falou que Noah sabe alguma coisa sobre isso. Ele é um stalker que vive ao sul daqui.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_compass_11">
		<text>Está bem, eu vou pagar uma visita a Noah.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_compass_2">
		<text>Como eu disse, é um artefato lendário. Eles disseram que um stalker chamado Noah pode saber alguma coisa sobre isso. Ele vive ao sul daqui.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_new_detector_0">
		<text>Owl disse que você não irá cumprir sua parte do acordo.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_new_detector_11">
		<text>O que devo dizer a Owl?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_new_detector_2">
		<text>Suponho que sim.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_new_detector_1">
		<text>Nós deixamos bem claro: Eu pego os detectores, coloco eles para funcionar, e ele pega parte do rendimento. Eu paguei a ele dois detectores, então estou cumprindo com o acordo. Esta é grande parte do meu trato com Owl. Se você trabalha para ele, pode levar o terceiro detector. Não vou compra-lo.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_new_detector_3">
		<text>Eu não faria trato com Owl se fosse você. Se você está visando fazer uma boa grana, eu posso te dar uma ideia na caça de artefatos. Duas ou três horas, é o suficiente para derrotar todos. Além disso, se te interessa, tenho uma oferta especial. Veja, eu preciso urgentemente de um artefato chamado Bússola.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_halfart_jup_b1_1">
		<text>Venha, dê uma olhada... Com certeza é um item curioso, mas não acredito que encontrarei um comprador para ele. Eu sugiro que volte para Yanov e mostre aos cientistas. Coisas esquisitas como essa os deixam com água na boca.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_compass_double_dialog_0">
		<text>Sultan conseguiu interceptar a Bússola.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_compass_give_dialog_0">
		<text>Eu encontrei a Bússola. Toma.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_compass_revert_dialog_0">
		<text>Eu me recuso a buscar uma Bússola para você.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_compass_revert_dialog_1">
		<text>Que pena. Em fim...</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_take_business_actor_dialog_0">
		<text>Sultan manda saudações. No entanto, todos os canais de suprimentos estão cortados.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_take_money_actor_dialog_0">
		<text>Dê-me minha parte.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_take_money_actor_dialog_1">
		<text>Aí tem.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_take_money_actor_dialog_2">
		<text>Chegou cedo. Eu ainda não tenho o dinheiro.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b52_about_nimble_0">
		<text>Você acha que Nimble negociará com material roubado?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b52_about_snag_0">
		<text>Estou procurando por Snag. Sabe onde posso encontrá-lo?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b52_about_snag_1">
		<text>Da ultima vez que o vi, ele estava saindo de um bar. Se me lembro bem na conversa do bar, ele estava indo para os guindastes no píer.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b7_actor_start_0">
		<text>Alguém planeja atacar um grupo de stalkers. Nosso próprio pessoal.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_lost_merc_leader_b40_about_merc_camp_1">
		<text>Você deveria ficar fora disso. Não é assunto seu.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_lost_merc_leader_b40_about_merc_camp_0">
		<text>O que estes mercenários fazem na estação de tratamento de resíduos?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_start_dialog_51">
		<text>Bem?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_start_dialog_41">
		<text>Acaba de surgir algo. Dizem que os bandidos planejam comprar um lote de armas, Nossos homens querem segui-los e estragar a transação. Agradeceríamos qualquer ajuda.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_start_dialog_33">
		<text>Você está atrasado, Alguém já entregou este artefato. Mas já que você cumpriu meu pedido, posso pagar por ele. Mas não muito.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_start_dialog_32">
		<text>Como vai meu pedido? Lembra-se: o stalker mais rápido leva a maior grana.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_start_dialog_31">
		<text>Como você se sente sobre ganhar algum dinheiro em busca de artefatos?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_start_dialog_21">
		<text>Adiante.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_start_dialog_11">
		<text>Você é novo por aqui? Está tudo bem, se adaptará em breve... Você sabe, a Zona é uma difícil aprendizagem. Eu sou Beard, o atendente do bar local. Tem alguma pergunta, venha até mim.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_oasis_art_sell_1">
		<text>O Coração do Oasis? Ahh, acho que passarei. As pessoas dizem todo tipo de coisa... Podem ser puras superstições, mas prefiro ficar distante. Acho que você faria bem se entregasse aos cientistas. Deixar que eles o estudassem e nos dê uma melhor compreensão de como isso afeta as pessoas.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_oasis_art_sell_0">
		<text>Tenho um artefato do Oasis. Está interessado?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b7_actor_start_1112">
		<text>Desculpa, você está sozinho.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b7_actor_start_11111">
		<text>Tá legal, vamos ver esses otários e eu irei falar com os caras.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b7_actor_start_1111">
		<text>Concordo.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b7_actor_start_111">
		<text>Buraco de merda... Estaria ficado bem se tivesse aceitado a oferta, Sabe para onde vou?... A essa altura, eu poderia chamar meus meninos para fora para preparar uma recepção aos nossos clientes.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b7_actor_start_11">
		<text>Eu tenho uma oferta para atacar o acampamento próximo a Shevchenko durante a noite.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b7_actor_start_1">
		<text>Porra!... Os bandidos se multiplicam como coelhos, e agora nos lutaremos entre nós mesmos?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_compass_double_dialog_1">
		<text>Esse desgraçado tem um inseto no rabo... certo, nada demais. Tente falar com Noah novamente. De acordo com os últimos rumores, pode ser que seja... útil.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_compass_give_dialog_1">
		<text>Você salvou minha vida! Agora posso dizer que coloquei um cliente importante ao meu lado. Rumores dizem que Sultan queria assumir meus negócios. Ele terá uma decepção amarga, mas merecida. Aqui, pegue isso. Você tem sido leal.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_take_business_actor_dialog_1">
		<text>É óbvio quem é que anda por trás de tudo isso... Bom, eu não estou deixando Skadovsk. Parece que não tenho escolha, trabalhar para você e Sultan. Ele levará parte nas vendas, e você virá todos os dias pegar a sua parte. O dinheiro estará esperando.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b52_about_nimble_1">
		<text>Duvido... Pelo o que eu sei sobre ele, ele prefere deixar as coisas suspeitas para os outros, Um bom negociador de valores, com nome e reputação. Na verdade eu nunca ouvi ninguém dizer nada de ruim sobre Nimble.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_lost_merc_leader_bunker_guarding_0">
		<text>Você gosta de trabalhar para os cientistas?</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_lost_merc_leader_bunker_guarding_1">
		<text>Bastante. Me alegro que tenha vindo até nós. Nós somos a melhor proteção que os cientistas podem ter.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_lost_merc_leader_come_with_me_0">
		<text>Estou reunindo um esquadrão para ir a Pripyat. Você vai nos acompanhar?</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_lost_merc_leader_come_with_me_1">
		<text>Não. Não posso perder os cientistas de vista... Você poderia tentar falar com Sokolov - Eu me lembro de que ele queria ir a Pripyat.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_lost_merc_leader_come_with_me_2">
		<text>Não. Não posso perder de vista os cientistas... Estamos aqui para protegê-los.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_lost_merc_leader_come_with_me_3">
		<text>Aham... Não, meu lugar é aqui por enquanto.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_lost_merc_leader_employ_stalkers_0">
		<text>Você gostaria de trabalhar para os cientistas?</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_lost_merc_leader_employ_stalkers_1">
		<text>Isso depende... Qual o tipo de trabalho?</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_lost_merc_leader_employ_stalkers_11">
		<text>Proteger seu bunker.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_lost_merc_leader_employ_stalkers_111">
		<text>Claro, e obrigado pela oferta.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_lost_merc_leader_employ_stalkers_12">
		<text>Fazendo medições em anomalias.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_lost_merc_leader_employ_stalkers_121">
		<text>Esse tipo de trabalho não é para nós. Melhor perguntar aos stalkers.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_lost_merc_leader_employ_stalkers_2">
		<text>Escute, stalker. Meu estomago vazio já está me matando e suas reclamações só pioram as coisas.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_merc_dialog_about_supplies_0">
		<text>Eu poderia te trazer alguma comida.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_merc_dialog_about_supplies_1">
		<text>Haah! Faça isso. Carne enlatada, salsichas e pão, seis de cada. Pode caprichar, estamos famintos.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_merc_dialog_about_toolkit_0">
		<text>Escutei que podem ter ferramentas por aqui.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_merc_dialog_about_toolkit_1">
		<text>Quem diabos sabe? Mas eu gostaria que você parasse de rondar. Nós já temos muito trabalho a fazer. Não podemos nem mesmo mandar alguém ir buscar comida.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_merc_dialog_about_toolkit_2">
		<text>Quem diabos sabe? Mas fique a vontade para vasculhar esse lixo. Você pode encontrar o que precisa.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_merc_dialog_find_supplies_0">
		<text>Aqui está a comida.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_merc_dialog_find_supplies_1">
		<text>Caracas, havia perdido as esperanças... Obrigado. Isso será um bom almoço para o pessoal. Então, o que queria? Vasculhar o lixo? Certo, vá em frente. Apenas encontre o que procura. Mas guarde essa arma de uma vez!</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_merc_dialog_find_supplies_2">
		<text>Uau, havia perdido as esperanças... Obrigado. Isso será um bom almoço para o pessoal. Escute, se você quiser checar a área... Vá em frente. Mas guarde essa arma de uma vez!</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_merc_dialog_start_11">
		<text>Você não é bem vindo aqui. Este é nosso acampamento, e você não tem negócios por aqui. Meus homens estão muito famintos e tensos como estão...</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_merc_dialog_start_12">
		<text>Cai fora! Meus homens estão famintos, seus dedos nervosos tremem no gatilho</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_merc_dialog_start_21">
		<text>Oh, stalker... É algo importante? Se não, eu tenho que voltar ao meu trabalho.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_hunt_himera_0">
		<text>Estou pronto para caçar.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_hunt_himera_1">
		<text>Certo. Vamos.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_hunt_himera_11">
		<text>Vamos.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_hunt_himera_2">
		<text>Ainda não é a hora. Volte às três da manhã.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_hunt_himera_21">
		<text>Entendo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_hunt_himera_3">
		<text>Assim somos nós... Exceto nas emissões. A quimera não estará dormindo agora. Acho que deveríamos tentar a sorte em outra noite.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_garmata_b106_after_hunt_11">
		<text>Gonta está morto. Como isso aconteceu... Por acaso você esta indo para Yanov?  Trapper, o amigo de Gonta, está lá. Você poderia contar-lhe sobre a morte da quimera?... Eu provavelmente irei pra casa agora.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_garmata_b106_after_hunt_111">
		<text>Tome cuidado.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_garmata_b106_after_hunt_12">
		<text>Sai fora daqui. Gonta está morto, em parte, por sua culpa. O que vamos fazer agora?</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_garmata_b106_after_hunt_121">
		<text>Tome cuidado.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_himself_0">
		<text>Fale-me sobre você.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_himself_1">
		<text>Sou Gonta, líder dos caçadores. Aniquilamos mutantes por dinheiro. Também os capturamos vivos para experimentos científicos ou no caso de alguém querer um bicho de estimação exótico... Como dizia Trapper. "Para cada animal, sua bala."</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_0">
		<text>Fale-me sobre caçar mutantes.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_1">
		<text>Bem, não sou o caçador mais experiente, mas posso dizer-te que sei muitas coisas sobre animais que correm em bandos. Porcões, javalis, cachorros cegos, pseudo-cachorros, snorks, hamsters... Eu até sei alguma coisa sobre as sanguessugas.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_1111">
		<text>Fale-me sobre javalis e os porcões.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_11111">
		<text>Certo, o porcão e o mais inofensivo dos mutantes. Eles tentam ficar longe dos stalkers, mas se você atacar, eles irão atacar de volta. Agora, se existir um javali entre os porcos mutantes, isso significa problema. Trezentos quilos de fúria não são para brincadeira. Tente não ficar em seu caminho, ele usará o peso contra você. Use a força contra ele. Pesos pesados como esse não se caracterizam por sua agilidade, não é? Se esquive e depois encha ele de tiro.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_1112">
		<text>Fale-me sobre cachorros cegos e pseudo-cachorros.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_11121">
		<text>Os caninos solitários não são tão perigosos, mas manadas deles são um pé no saco. Eles só atacam se estiverem com fome... E o pior é que eles sempre estão com fome. Se você enfrentar eles em manada tente matá-los de um lugar alto, do contrário eles irão te atropelar, especialmente se houver entre eles pseudo-cachorros adulto. Não são muito mais resistentes que os cegos, mas são mais astutos e perigosos... Se um deles de repente se transformar em uma manada inteira, lembre-se: você está sendo atacado por fantasmas. O pseudo-cachorro real fica atrás e só tentara te atacar de vez em quando... Tente identificar o real e assim que ele  estiver morto os fantasmas irão desaparecer.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_1113">
		<text>Fale-me sobre os snorks.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_11131">
		<text>São restos humanos... Um snork sozinho não causa muitos problemas para um caçador experiente. Você espera ele pular em sua direção e então você acerta ele em cheio no ar. Agora, quando tem vários deles... Você simplesmente tem que atirar o mais rápido possível, esquivando dos ataques. Eles sabem dos métodos e procuram atacar juntos.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_1114">
		<text>Fale-me sobre os hamsters.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_11151">
		<text>Elas são particularmente caçadoras espertas, com disfarces excelentes. Quando elas se camuflam, você quase não consegue vê-las. Se você estiver caçando uma sanguessuga, tente assustá-las. Elas são visíveis quando se movem... Lembre-se, uma sanguessuga tentará te atacar sorrateiramente por trás e enrolar seus tentáculos em seu pescoço. Isso é uma merda cara, é assustador... Se você tiver o azar de se deparar com um grupo de sanguessugas, sempre olhe a sua volta.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_11141">
		<text>É o pesadelo de todo caçador... O pior que você pode fazer é subestimá-los pelo tamanho. Eles são incrivelmente rápidos e ágeis. Sempre correm em bando. Quando você sente dezenas de pequenas presas te rasgando, é quando você os levará a sério e começará a atirar... E essa é a parte mais aterrorizante: eles são extremamente difíceis de acertar. É por isso que eu sempre digo aos stalkers para levar uma espingarda carregada.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_1115">
		<text>Fale-me sobre as sanguessugas.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_1116">
		<text>OK, eu me lembrarei disso.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_soroka_actor_task_0">
		<text>Se eu vir Magpie, com certeza irei te contar.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_soroka_actor_task_1">
		<text>Eu vou fazer valer a pena... Vou arrancar suas penas.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_soroka_dialog_0">
		<text>O que Magpie tem feito para te prejudicá-lo?</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_soroka_dialog_1">
		<text>Certo, uma vez ele veio me dizer que não poderia pegar seu saque de volta por causa de um controlador. Meu grupo precisava de um homem. Nosso explorador Danila tinha ido rastrear o caminho para o covil das sanguessugas. Então, nós decidimos ajudar o Magpie a pegar seu saque e levá-lo como caçador conosco. Tudo que nós tínhamos que fazer era vigiar a quimera perto de seu covil.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_soroka_dialog_11">
		<text>E o que aconteceu depois?</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_soroka_dialog_111">
		<text>O que aconteceu depois foi - o bastardo fugiu com o saque e embolsando o nosso também. Foi uma maldita surpresa quando a quimera apareceu. Garmata, por exemplo, não teve tempo nem de reagir. Quero dizer, quem teria?... Em vez de nós caçarmos nossa presa, eu terminei defendendo meu grupo. No final eu feri a quimera, mas ela também feriu seriamente Crab e sumiu. Perdemos toda uma semana de preparativos.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_after_fight_11">
		<text>Caçar está no nosso sangue, cara! Este troféu aqui eu lhe dedico... Como Trapper costumava dizer. "Habilidade é a sua principal arma..." A propósito, você está indo para Yanov? Seria bom contar ao Trapper sobre a morte da quimera. Eu vou ficar aqui em Skadovsk por enquanto, esperando Crab melhorar. Você vem conosco?</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_after_fight_111">
		<text>Sim. Vamos nessa.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_after_fight_112">
		<text>Não. Eu vou dar umas voltas por aqui ainda.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_after_fight_12">
		<text>Nós conseguimos. Esse pequeno troféu eu lhe dedico... As coisas poderiam ter sido melhores, mas tudo bem. Como Trapper costumava dizer. "Com experiência, quem precisa de armadilhas?..." A propósito, você está indo para Yanov? Seria bom contar ao Trapper sobre a morte da quimera. Eu vou ficar aqui em Skadovsk por enquanto, esperando Crab melhorar. Você vem conosco?</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_after_fight_13">
		<text>Garmata está morto... Aquela quimera nos custou caro. Você não está indo para Yanov, está? Nós devemos contar ao Trapper sobre a morte da quimera. Eu vou ficar em Skadovsk por enquanto, esperando Crab melhorar. Você vai?</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_b22_about_stalker_vampire_0">
		<text>Eu achei Danila. Ele está morto. O culpado de sua morte foi Tremor.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_b22_about_stalker_vampire_1">
		<text>Ah, cara! Por que os melhores de nós vão primeiro?... E aquele maldito Tremor! Matou Danila... ele era uma ótima pessoa!</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_b52_about_nimble_0">
		<text>Acha que Nimble está negociando produtos roubados?</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_b52_about_nimble_1">
		<text>Produtos roubados? O que te faz pensar isso? Eu conheço Nimble faz um bom tempo. Faço encomendas de armas com ele regularmente. Boas peças por bons preços. É a primeira vez que escuto isso. Eu suponho que ele tem novos concorrentes que estão ficando desesperados, espalhando rumores e tudo mais...</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_come_with_me_0">
		<text>Eu estou reunindo um esquadrão para irmos a Pripyat. Você irá conosco?</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_come_with_me_1">
		<text>Eu tenho um acordo com os cientistas que eu tenho que cumprir. Embora, eu não me sinta bem em ir. Você deveria falar com Sokolov. Ele está me chateando, dizendo o quanto ele precisa ir para Pripyat, mas não tem coragem de ir sozinho. Um verdadeiro soldado esse...</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_come_with_me_2">
		<text>Eu tenho um acordo com os cientistas que eu tenho que cumprir. Embora, eu não me sinta bem em ir. Desculpe cara.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_employ_stalkers_1">
		<text>Como é o trabalho?</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_come_with_me_3">
		<text>Ah, eu não quero. A caça está toda aqui. Você sabe melhor que a maioria que muitos mutantes ainda estão circulando por aqui - o suficiente para satisfazer um caçador por algumas vidas.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_employ_stalkers_0">
		<text>Você gosta de trabalhar para os cientistas?</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_employ_stalkers_11">
		<text>Proteger seu bunker.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_employ_stalkers_111">
		<text>Não, obrigado. Eu sou um caçador, meu trabalho é com mutantes. E mutantes não vão ameaçar o bunker. Agora, pessoas sim, ai a historia é diferente.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_employ_stalkers_12">
		<text>Fazer medições de anomalias.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_employ_stalkers_121">
		<text>Por que não? Nós podemos fazer isso. Eu oficialmente declaro terminada a temporada de caça! Será uma boa pausa na rotina, você sabe. Sentir calafrios toda vez que você vai sair...</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_employ_stalkers_2">
		<text>Não, não agora. É a caça. Primeiro temos que acertar as contas com a quimera. Nós não podemos deixar este mutante sanguinário circulando pela Zona matando os stalkers a todo instante.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_employ_stalkers_3">
		<text>O que eu gostaria mesmo é de dar um belo apertão na goela de Magpie. Então eu ficaria bem tranquilo e discutiria de trabalho com você.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_employ_stalkers_4">
		<text>Mais tarde. Por agora já temos muito trabalho pra fazer. Nós estamos com uma quimera nas mãos e o Magpie pra rastrearmos. Não temos tempo para outras coisas agora.\n\n</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_info_about_soroka_0">
		<text>Eu achei Magpie. Ele está na estação Yanov, passando-se pelo nome de "Flint".</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_info_about_soroka_1">
		<text>Aquele maldito ainda está vivo? Bom, não por muito tempo... Pegue isso - agradeço pela ajuda. Mal posso esperar para encontrar aquele bastardo. Você disse: Flint...</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_info_about_soroka_11">
		<text>Sim. Obrigado.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_info_about_soroka_start_11">
		<text>Ei, você viu esse cara Magpie? Conhece ele?... Não? Bem, se aquele bosta atravessar seu caminho sinta-se a vontade em por uma bala em sua cabeça. Ou você pode me contar onde posso encontrar ele e te darei uma boa recompensa.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_start_11">
		<text>Bem, olá.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_start_12">
		<text>Espere!... Nós localizamos a quimera, nós não temos tempo a perder. Crab ainda está mal. Danila ainda não voltou, e caçar a quimera com apenas com dois homens é uma estupidez. Nós precisamos de mais um. Você poderia ser o terceiro. Você achou o Magpie? O que você acha de irmos caçar aquela maldita quimera juntos?</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_start_13">
		<text>Espere!... Nós localizamos a quimera, nós não temos tempo a perder. Crab ainda está mal. Danila... Bem... Um grupo de caça com apenas duas pessoas é estupidez. Nós precisamos de mais um. Você poderia ser o terceiro. O que você diria sobre irmos caçar aquela maldita quimera juntos?</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_start_131">
		<text>Será um prazer.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_start_1311">
		<text>Como Trapper costumava dizer. "Quando você está caçando, caçar é só a metade do trabalho..." De qualquer maneira, olhe: depois de uma noite de caçada a quimera volta para o seu covil por volta de três da manhã. Então ela cairá no sono. Esse será o momento de atacar... Quando você estiver pronto, venha aqui às três da manhã e nós vamos fazer isso. Nós estaremos no bar.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_start_132">
		<text>Eu vou pensar sobre isso.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_start_1321">
		<text>Bem, se você mudar de ideia, aparece no bar por volta das três da manhã. É quando a quimera chega a seu covil para uma boa soneca.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_start_14">
		<text>Olá. Como estão as coisas. Você parece descansado.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_start_15">
		<text>Ah, tudo bem. Mundo pequeno, não?</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_start_16">
		<text>Então? É hora de atacar aquela quimera...</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_start_17">
		<text>Já está ficando nervoso antes da caçada?</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_trapper_send_0">
		<text>Trapper pediu para te ajudar a acabar com a quimera.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_trapper_send_1">
		<text>Eu vejo. Ele ainda está nervoso. O que importa é que nós finalmente localizamos a quimera. Infelizmente, Crab está mal e Danila não voltou ainda... Então somos só nós três. Mas se Trapper te escolheu, você deve ser um bom caçador. Olha, após uma noite de caça a quimera volta para seu lar por volta de três da manhã. Então ela cai no sono.  Esse será o momento de atacar... Quando você estiver pronto, nos procure às três da manhã e nós vamos fazer isso. Nós estaremos no bar.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_0">
		<text>Você está tentando me fazer de idiota?</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_1">
		<text>Isso é o que você é. E os tolos devem ser educados.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_11">
		<text>Não importa. O mundo é pequeno e a Zona é menor ainda. Nossos caminhos vão se cruzar novamente.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_111">
		<text>Vá... Saia daqui. Em Skadovsk só ficam os que estão dispostos a lutar.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_1111">
		<text>Ok, certo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_12">
		<text>Eu admito. Eu cometi um erro. Mas você quebrou as regras.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_121">
		<text>Essa é a Zona para você. Corta o blá-blá-blá. Vamos ao que interessa.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_13">
		<text>Eu acho que ele é um verdadeiro idiota se ele deixou o artefato escapar.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_131">
		<text>Certo, não chore agora. Todos nos estamos aprendendo. E para que você aprenda melhor, vamos beber uma cerveja comigo - Vai ver como fica animado.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_1311">
		<text>Eu nunca digo não.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_1312">
		<text>Não obrigado. Eu posso pagar a minha própria bebida.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_robbery_0">
		<text>Mas que infernos você acha? Cale a boca! Entregue o artefato idiota!</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_robbery_1">
		<text>Idiota. Guarde o artefato... Eu espero que você o proteja.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_robbery_2">
		<text>Foda-se.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_start_0">
		<text>Irmão! Escute-me, existe um artefato que possui poderes de cura... Eu preciso dele. Um amigo meu está prestes a morrer por uma terrível doença, nossa medicina não pode fazer nada... Eu tentei pegar esse artefato, mas ele sumiu em uma anomalia de gás. Você por acaso não encontrou um desses, encontrou?</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_start_1">
		<text>Se significa tanto, aqui está.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_start_11">
		<text>Obrigado, cara! Eu não vou esquecer isso.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_start_111">
		<text>Cuide-se.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_start_2">
		<text>Eu tenho um. Mas eu preciso dele.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_start_21">
		<text>Ah, qual é! Meu amigo... ele irá morrer!</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_start_211">
		<text>Na Zona é cada um por si. Cuide-se.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_start_3">
		<text>Não, eu não vi nada desse tipo. Cuide-se.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_start_last_chance_0">
		<text>Esse artefato não fará nada de bom no final. Guarde minhas palavras.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_start_last_chance_1">
		<text>Se você precisa tanto - aqui, pegue-o.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_start_last_chance_11">
		<text>Obrigado, irmão! Eu não vou esquecer isso.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_start_last_chance_111">
		<text>Cuide-se.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_start_last_chance_2">
		<text>A gente se vê.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_start_last_chance_end_0">
		<text>Eu não tenho nada para falar com você.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_arc_0">
		<text>Por que você vive nessa lata de lixo?</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_arc_1">
		<text>É uma arca! Lembre-se... Você a terá se quiser viver! Quando a onda começar, fique por perto. Aqui você terá uma chance de sobreviver. Nenhum mutante conseguirá entrar aqui.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_catastrophe_0">
		<text>Você mencionou uma onda...</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_catastrophe_1">
		<text>Sim, a onda de mutantes que irá acabar de dizimar as pessoas da Zona! E os pobres bastardos que sobreviverem serão varridos por uma enorme emissão! Isso irá dizimar todo ser vivo na Zona! ... Exceto os que estiverem preparados.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_dog_0">
		<text>Onde você conseguiu esse cachorro.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_dog_1">
		<text>Essa é Lassie. Uma pequena cadela... Se não fosse por ela, eu teria sido devorado durante meu sono há algum tempo atrás. Malditos mutantes... Eu os odeio. Tão rápido quanto um piscar de olhos, eles vão devorar você com aquelas garras, presas e antenas sórdidas...</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_first_artefact_0">
		<text>Eu preciso de uma Bússola. Você sabe onde eu poderia encontrar uma?</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_first_artefact_1">
		<text>Essa merda não vai te salvar quando os mutantes o atacarem de surpresa! Aqui está, pegue e saia da minha frente.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_first_artefact_11">
		<text>Obrigado.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_plateau_way_0">
		<text>Você sabe alguma coisa sobre os helicópteros destruídos?</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_plateau_way_1">
		<text>Sei algo sobre um deles... Eu sei que um está no planalto, é uma área repleta de snorks. Eu atiro em alguns deles a cada dois ou três dias. Por que está me olhando assim? Eu não posso acabar com todos eles de uma vez.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_plateau_way_11">
		<text>Como eu chego ao planalto?</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_plateau_way_111">
		<text>Quer atirar em alguns snorks também não é? Tudo bem... Eu posso te levar até lá.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_plateau_way_1111">
		<text>Vamos nessa.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_plateau_way_1112">
		<text>Outra hora.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_plateau_way_1121">
		<text>Um stalker.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_plateau_way_11211">
		<text>Hm. O que está procurando?</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_plateau_way_1122">
		<text>Nada que te interesse.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_plateau_way_113">
		<text>Eu vou te levar até lá. Fique aqui por enquanto. Há uma emissão... Entende? Uma emissão!</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_plateau_way_12">
		<text>Eu estava no covil.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_plateau_way_121">
		<text>É? Não há modo de acalmá-los... Os mutantes só estão crescendo em números. E num belo dia eles irão atacar! Essa onda vai acabar com todos na Zona que não estão preparados!...</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_second_artefact_0">
		<text>Escute, humm, você por acaso teria uma Bússola?</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_second_artefact_1">
		<text>Você acha que isso te protegerá de uma emissão? Heh, pegue e o faça então.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_second_artefact_11">
		<text>Obrigado.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_start_11">
		<text>Quem é você?</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_start_111">
		<text>Um stalker. Já nos encontramos antes.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_start_1111">
		<text>Eu não me lembro... De qualquer maneira, do que você precisa?</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_start_112">
		<text>Um stalker. Somente um stalker.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_start_1121">
		<text>Entendo. Procurando um refúgio na arca? Sinta-se em casa.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_start_113">
		<text>Nada que te interesse.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_start_21">
		<text>Ah, é você. O que você quer?</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_third_artefact_0">
		<text>Você por acaso não teria uma Bússola de sobra com você não é?</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_0">
		<text>Conte-me sobre as anomalias.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_1">
		<text>Quando você se aproxima de uma anomalia, tenha em mente que as coisas vão esquentar bastante, ou o ar vai ficar repleto de gases tóxicos ou haverá um ponto crítico de radiação. Também podem causar transtornos psíquicos, mas eu não vou entrar em detalhes. Depende da natureza da anomalia: calor, gás, eletricidade ou gravitacional, mas eu espero que nós não tenhamos de lidar com nenhuma delas. Também existem anomalias que se movem, mas já é outro de assunto.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_1111">
		<text>Fale-me sobre as anomalias de calor.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_11111">
		<text>Se você vir um reflexo, como o ar fumegante no chão num dia quente de verão - essa é uma anomalia de calor. Quando algo entra em contato, acende-se uma chama extremamente quente, causando uma explosão. A princípio achava-se que era causada por jatos de gás natural, mas essa teoria não é mais sustentada.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_1112">
		<text>Fale-me sobre as anomalias de gás.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_11121">
		<text>Esses tipos de anomalias são apelidadas assim por seus estranhos processos químicos intermináveis. Elas produzem ácidos que corroem a pele em questão de segundos. Também gases tóxicos que acabam com seu pulmão no mesmo tempo... Por sorte, as anomalias de gás são fáceis de encontrar em campo aberto. Quando entrar em um túnel escuro... comece a rezar.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_1113">
		<text>Fale-me sobre as anomalias elétricas.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_11131">
		<text>Um tipo muito interessante de anomalia que acumula uma quantidade substancial de eletricidade estática. Stalkers costumam tirar vantagem do fato que uma anomalia elétrica pode ser descarregada com um objeto metálico. Elas tacam um raio e fogem até que tenha terminado a sua recarga. Eu prefiro ir embora - devido o processo de recarga ser bem rápido.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_1114">
		<text>Fale-me sobre as anomalias gravitacionais.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_11141">
		<text>Elas são tipicamente imóveis. Quando você está olhando para um lugar específico e percebe que os objetos por trás estão distorcidos, você achou uma. E é melhor manter distância. Os três tipos de variedades conhecidos reagem instantaneamente ao momento em que tocam nelas. O tipo Partida lança tudo que estiver embaixo dele - a uma considerável distância. O tipo Vórtice faz o contrário, ele suga um objeto e com uma terrível pressão esmaga-o, cuspindo apenas os restos alguns segundos depois. O tipo Carrossel suspende suas vítimas, fazendo os girar até destruí-los. Um terrível final, não importa de qual maneira.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_1115">
		<text>Fale-me sobre as anomalias móveis.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_1116">
		<text>Certo, esqueça.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_11151">
		<text>Pessoalmente eu só encontrei um Cometa e um Tesla. O primeiro é uma bola de fogo de um metro de diâmetro. Mas eu te garanto que você sentirá o calor há uma distância muito maior... O último é, por falta de descrição, uma bola de raios. É definitivamente uma bola e também a sua natureza é elétrica. Ambas as anomalias estão sempre se movimentando, mas geralmente estão em caminhos fixos. Um stalker cuidadoso poderia facilmente passar por elas... Só não perca a concentração.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_himself_0">
		<text>Me fale sobre você.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_himself_1">
		<text>Meu nome é Pilot por alguma razão. Eu só uso as rotas seguras. Não tenho coragem para coletar artefatos ou enfrentar bandidos, então... Todos devem usar seus talentos em benefício de outros. E todo talento tem seu preço, é claro.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_surge_0">
		<text>Conte-me sobre as emissões.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_maps_0">
		<text>Eu tenho alguns mapas da área entre Zaton e Jupiter. Quer dar uma olhada?</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_maps_1">
		<text>Deixe-me ver... Caramba é bem detalhado. Em nosso negócio os detalhes fazem a diferença entre a vida e a morte. Tudo bem! Estes mapas indicam que há uma rota segura entre Skadovsk e Yanov. Vou copiar os dados para o meu PDA, se você não se importa. Agora eu posso lhe dar um bom desconto.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_start_11">
		<text>Talvez precise de um guia? Para mostrar o caminho em torno de todas as anomalias, mantê-lo seguro das emissões? Pilot ao seu serviço.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_start_21">
		<text>Você precisa da ajuda de um guia?</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_start_31">
		<text>Prazer em vê-lo. O que o velho Pilot pode fazer por você?</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_start_41">
		<text>Cair na estrada novamente?</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_start_51">
		<text>Bom dia para você. Não pode ficar em um lugar por muito tempo, hein? Eu estou ao seu serviço.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_start_61">
		<text>Olá. Se você precisa de um guia, eu sou o homem. Assim que a emissão acabar. Enquanto isso, podemos falar sobre as anomalias para matar o tempo...</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_start_71">
		<text>Estou com medo, nesse estado não posso fazer nada como guia agora... A emissão está em grande oscilação.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_0">
		<text>Quanto cobra para me levar a estação Yanov?</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_1">
		<text>Infelizmente, é um longo caminho, por isso o preço é 3.000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_11">
		<text>Muito bem. Vamos lá.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_12">
		<text>Eu não tenho tanto comigo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_2">
		<text>Com seus mapas - é apenas 1.000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_21">
		<text>Muito bem, vamos lá.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_4">
		<text>Com seus mapas - é apenas 1.000. Mas você tem que esperar a emissão acabar.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_0">
		<text>Você pode me levar a Pripyat?</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_3">
		<text>Não. Todo mundo tem a sua especialidade. Garry vem ali? Acho que ele vai ser capaz de ajudá-lo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_4">
		<text>Não pessoalmente, não. Mas por 6.000 eu posso levá-lo à estação Yanov e negociar tudo com Garry. De lá, ele levará você a Pripyat. O que me diz?</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_13">
		<text>Não vou embora ainda.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_23">
		<text>Não vou embora ainda.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_3">
		<text>É um longo caminho a partir daqui, por isso o preço é 3.000. Estarei pronto para sair, logo que a emissão acabar.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_11">
		<text>Muito bem. Vamos lá.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_13">
		<text>Não vou embora ainda.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_2">
		<text>Com essa nova rota é apenas 1.000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_21">
		<text>Muito bem, Vamos lá.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_23">
		<text>Não vou embora ainda.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_4">
		<text>Com essa nova rota é apenas 1.000. Mas temos que esperar a emissão passar.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_where_to_0">
		<text>Pode me levar até onde?</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_barmen_about_vampire_actor1_0">
		<text>Estou procurando Grouse. Nós deveríamos nos encontrar aqui.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_barmen_about_vampire_actor1_1">
		<text>Grouse deixou uma mensagem para você. Ele disse que estava indo para os guindastes portuários. E que ele descobriu algo novo sobre os stalkers desaparecidos.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_barmen_about_vampire_actor2_0">
		<text>Grouse está morto. Tremor matou-o, como os outros stalkers... Tremor também está morto.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_barmen_about_vampire_actor4_0">
		<text>Aqui está o PDA de Tremor. Contém provas que confirmam o seu envolvimento.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_barmen_b5_daring_quest_stalkers_0">
		<text>Eu vou ajudá-lo a se livrar dos bandidos.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_barmen_b5_daring_quest_stalkers_1">
		<text>Ótimo. Vá para o posto dos guardas florestais - onde os nossos meninos estão. Eles lhe darão todos os detalhes.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_22">
		<text>Eu não tenho tanto comigo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_41">
		<text>OK, vamos lá.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_42">
		<text>Eu não tenho tanto comigo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_43">
		<text>Não vou embora ainda.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_5">
		<text>Não pessoalmente, não. Mas por 4.000 eu posso levá-lo à estação Yanov e negociar tudo com Garry. De lá, ele levará você a Pripyat. O que me diz?</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_51">
		<text>OK, vamos lá.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_52">
		<text>Eu não tenho tanto comigo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_53">
		<text>Não vou embora ainda.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_6">
		<text>Não. Todo mundo tem a sua especialidade. Garry vem ali? Acho que ele vai ser capaz de ajudá-lo, quando a emissão passar.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_7">
		<text>Não pessoalmente, não. Mas por 6.000 eu posso levá-lo à estação Yanov e negociar tudo com Garry. De lá, ele levará você a Pripyat. Assim que a emissão acabar, é claro.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_8">
		<text>Não pessoalmente, não. Mas por 4.000 eu posso levá-lo à estação Yanov e negociar tudo com Garry. De lá, ele levará você a Pripyat. Assim que a emissão acabar, é claro.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_no_way_0">
		<text>Você pode me levar a Pripyat?</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_no_way_2">
		<text>Não. Se você quiser ir lá, tem que encontrar esses túneis que passam abaixo da fábrica de Jupiter.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_0">
		<text>Quanto cobrar para me levar a Skadovsk?</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_no_way_1">
		<text>Pripyat? Não. Não há uma procura suficiente com a minha atual rota, que não preciso procurar outra. Mas tenho um bom amigo que trabalhava na fábrica de Jupiter. Ele me disse que existem túneis debaixo da fábrica que levam a Pripyat. Ele não tem nenhum detalhe, mas me disse que começou a procurar no departamento administrativo da fábrica.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_1">
		<text>Como nós temos que fazer um desvio, o preço é 3.000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_12">
		<text>Eu estou um pouco apertado agora.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_22">
		<text>Eu estou um pouco apertado agora.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_3">
		<text>Como nós temos que fazer um desvio, o preço é 3.000. Eu estarei pronto para sair, logo que a emissão se acalmar.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_where_to_1">
		<text>Para estação Yanov, não é muito longe da fábrica Jupiter. E depois voltar para Skadovsk de lá. Eu prefiro conhecer uma boa rota a ter a presunção de conhecer muitas.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_barmen_about_after_quest_b5_dealer_actor4_0">
		<text>Eu estraguei o negócio das armas dos bandidos.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_barmen_about_after_quest_b5_dealer_actor4_1">
		<text>Obrigado pela ajuda. Tenho medo só de pensar na década de 90 com seus capangas armados com lança-granadas... Aqui, pegue isso. Dinheiro é sempre bem vindo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_barmen_about_vampire_actor2_1">
		<text>Tremor? Maldição. A cobra estava bem debaixo do nosso nariz. Poderia ter acontecido com qualquer um de nós... Quero dizer a Grouse, e a todas as pessoas... Obrigado, amigo. Você salvou todo nosso acampamento. Aqui.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_barmen_about_vampire_actor3_1">
		<text>Tremor?!...Sinto muito, amigo, não dá para engolir. Se houvesse algum tipo de evidência, então talvez... Pobre Grouse.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_barmen_about_vampire_actor4_1">
		<text>Maldição. A cobra estava bem debaixo do nosso nariz. Poderia ter acontecido com qualquer um de nós... Quero dizer, a Grouse, e a todas as pessoas... Obrigado, amigo. Você salvou todo nosso acampamento. Aqui.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1516">
		<text>Isso é tudo sobre os helicópteros.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_12">
		<text>Onde posso encontrar um stalker chamado Magpie?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_121">
		<text>Eu posso lhe dar uma dica... por 1.000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1211">
		<text>Aqui.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_13">
		<text>Estou procurando Snag. Você sabe onde posso encontrá-lo?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_131">
		<text>Eu vou te dizer por 1.000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1311">
		<text>Aqui.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_15">
		<text>O que você sabe sobre os helicópteros destruídos?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1511">
		<text>O planalto sul.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1512">
		<text>A subestação.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1513">
		<text>O pântano.</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_stalker_rival_exchange_actor_dialog_1">
		<text>Talvez sim, talvez não. O que te interessa?</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_stalker_rival_exchange_actor_dialog_11">
		<text>Eu preciso disso.</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_stalker_rival_exchange_actor_dialog_111">
		<text>Eu também... Mas vou trocá-la por uma nova arma. Uma avançada.</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_stalker_rival_exchange_actor_dialog_1111">
		<text>Eu tenho uma ótima arma. Vamos negociar...</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_stalker_rival_exchange_actor_dialog_11111">
		<text>bem.</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_stalker_rival_exchange_actor_dialog_1112">
		<text>Não, isso não vai funcionar.</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_stalker_rival_exchange_actor_dialog_11121">
		<text>Desapareça da minha vista.</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_stalker_rival_exchange_actor_dialog_111211">
		<text>Tá certo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_stalker_rival_exchange_actor_dialog_12">
		<text>Bem, realmente nada.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_about_nimble_0">
		<text>O que você sabe sobre Nimble?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_b30_actor_after_barmen_0">
		<text>Beard me disse que tinha um acordo diferente.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_b30_actor_after_barmen_11">
		<text>Vou falar com o Sultan.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_b30_actor_after_barmen_12">
		<text>Que sultões o que... Quero a minha parte agora mesmo!</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_b30_actor_after_barmen_121">
		<text>Uhh... Bom. Aqui está o dinheiro... Mas lembre-se, Beard está jogando areia em seus olhos.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_0">
		<text>Preciso de informações.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1">
		<text>O que você quer saber?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_11">
		<text>Preciso de gás venenoso, e me disseram para perguntar a você.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_111">
		<text>É comigo mesmo. Vou lhe dizer por 2.000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1111">
		<text>Aqui.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_b52_about_nimble_0">
		<text>O que você sabe sobre Nimble? Ele poderia estar negociando armas roubadas?</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_11">
		<text>Eu sabia que eu seria desmascarado. Era apenas uma questão de tempo...</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_111">
		<text>Tremor?!... Você pode me explicar o que está acontecendo?</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_11112">
		<text>OK, eu entendi. Chega de conversa.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_112">
		<text>Por que você fez isso?</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_113">
		<text>Como você conseguiu manter em segredo?</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_114">
		<text>O que aconteceu com Danila e Grouse?</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_11411">
		<text>OK, eu entendi. Chega de conversa.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_21">
		<text>Eu estou ouvindo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_22">
		<text>Olá, você precisa de ajuda?</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_b52_about_nimble_1">
		<text>Eu realmente não sei nada dele. Mas duvido que esteja metido nisso. Se você esta lidando com mercadorias quentes, é melhor que você não tome decisões precipitadas...</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_1111">
		<text>Eu não vou continuar escondendo nada. Não adianta. Você sabe agora que fui eu quem matou Grouse... Também o Danila e os outros stalkers desaparecidos.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_111121">
		<text>Você não conseguiu nada, ninguém nunca vai me pegar...</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_1121">
		<text>Vício da hemoglobina... Não desejo isso a ninguém... Não há nenhuma maneira de se livrar. Às vezes você consegue ficar um mês inteiro sem beber uma gota de sangue, e isso aconteceu comigo algumas vezes, mas depois... Algo explode dentro de você, a necessidade desesperada de compensar o sangue perdido como um louco...</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_1131">
		<text>Quando eu trabalhava na clínica de cirurgia, era fácil de esconder. Sempre sobrava sangue de um excedente de doador. Mas na Zona foi diferente... Eu pensei que este ambiente hostil, fosse capaz de me livrar desse vício. Mas eu estava errado. Fiquei mais ansioso do que nunca e não conseguia pensar em mais nada. Decidi fazer com que os assassinatos parecessem ataques das sanguessugas. Normalmente escolho alvos que já estavam feridos.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_1141">
		<text>Danila veio me pedir ajuda após o ataque das sanguessugas. Ele estava ferido. Quando ele e o Grouse decidiram ir caçar as sanguessugas, eu percebi que não seria capaz de aguentar por muito mais tempo. Mesmo assim, tentei proteger meu segredo, mas minha determinação foi enfraquecendo. Em seguida, Grouse apareceu. Ele percebeu a situação e tentou me matar. O que nos traz aqui. Sinto muito por todas essas pessoas, mas minha pena não vai trazê-los de volta.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_23">
		<text>Oi.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_0">
		<text>Eu preciso de assistência médica.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_1">
		<text>Deixe-me dar uma olhada...</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_111">
		<text>Bem, isso é tudo. Você pode ir.</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_rivals_start_dialog_11">
		<text>Olá! À Procura de artefatos, também?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_about_nimble_1">
		<text>Oh, nada de mais... Não fazemos negócios juntos. Enquanto ele anda vasculhando a Zona procurando por superarmas, eu consigo vender cem dessas regulares. É bastante arrogante, também, se recusa a lidar com os bandidos locais. Então ele é um péssimo comerciante, que realmente é uma coisa boa para mim.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_114111">
		<text>Você não conseguiu nada, ninguém nunca vai me pegar...</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_rivals_start_dialog_12">
		<text>Ei! Coletando artefatos, não é? Bem, deve haver suficiente para todos.</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_rivals_start_dialog_13">
		<text>Ei! Você também quer alguns artefatos, hein?</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_stalker_rival_exchange_actor_dialog_0">
		<text>Olá. Você está pegando este artefato para o Beard?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1112">
		<text>Muito caro para mim.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_b30_actor_after_barmen_1">
		<text>"Diferente" é minha bunda! Aquele porco barbudo mal entra em sua calça! Ele deve se lembrar de quem é que manda por aqui... Ouça, há um tipo muito influente em Zaton, chamado Sultan. Faça-lhe uma visita - ele lhe dirá o que fazer.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_11121">
		<text>Você vai ver.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_11111">
		<text>Escuta. Certa vez um comboio militar que transportava gás não terminou sua viagem. Ninguém sabe ao certo o que ocorreu, mas os tanques de gás ainda devem estar lá. Entendeu? Sim, também pode haver alguns documentos por lá. Se os encontrar, tragá-los para mim e você poderá recuperar o seu investimento.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_151">
		<text>Humm... Por aqui todos sabem onde eles caíram. Um caiu no planalto sul, o segundo foi parar no pântano e o terceiro acabou com as torres da subestação. Qual lugar te interessa?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_12111">
		<text>Você não vai encontrá-lo aqui, mas um passarinho me contou que ele poderia estar em torno de Jupiter, talvez perto da estação Yanov. Não se esqueça de que quem faz confusões em um lugar não mantém o mesmo nome quando ele vai para outra região... Provavelmente ele mudou seu disfarce também, tente achá-lo entre os stalkers.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_13111">
		<text>Snag é um idiota ganancioso que se meteu com gente perigosa. Ele pegou um caminho sem volta, você deveria procurá-lo próximo a Jupiter. Ele não tem outro lugar para ir. Você não é o único a sua procura.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1521">
		<text>Aqui está.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_153">
		<text>Eu te digo por 200.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1531">
		<text>Aqui está.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_154">
		<text>Eu te digo por 200.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1541">
		<text>Aqui está.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_99">
		<text>Agora não.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_0">
		<text>Tem algum trabalho para mim?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_1111">
		<text>Fale-me sobre o trabalho com os cientistas.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_111111">
		<text>Negócio fechado.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_111112">
		<text>Talvez outra hora.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_1112">
		<text>Fale-me sobre o acampamento dos Mercenários.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_111211">
		<text>Eu aceito.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_111212">
		<text>Agora não.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_111311">
		<text>Ok.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_111312">
		<text>Espere.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_1114">
		<text>Em outra ocasião.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_118">
		<text>Não tenho mais trabalhos.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_0">
		<text>Pensei que você pudesse se interessar.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1">
		<text>O que você tem?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_11">
		<text>O PDA de Noah.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1111">
		<text>Negócio feito.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_121">
		<text>Eu te dou 1.000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1211">
		<text>Negócio feito.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_12112">
		<text>Muito interessante... Bom trabalho, stalker.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_131">
		<text>Eu te dou 1.000</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1311">
		<text>Negócio feito.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_141">
		<text>Eu te pago 5.000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1411">
		<text>Fechado.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_151">
		<text>Eu te dou 4.000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1511">
		<text>Negócio feito.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1611">
		<text>Negócio feito.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_17">
		<text>PDA de um mercenário.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_171">
		<text>Eu te dou 1.000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1711">
		<text>Negócio feito.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_18">
		<text>PDA de Morgan.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1821">
		<text>Negócio feito.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_191">
		<text>Eu te dou 500.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1911">
		<text>Negócio feito.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_201">
		<text>Eu te dou 500.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_2011">
		<text>Negócio feito.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_211">
		<text>Eu te dou 500.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_2111">
		<text>Negócio feito.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_221">
		<text>Eu te dou 750.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_2211">
		<text>Negócio feito.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_231">
		<text>Eu te dou 750.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_14">
		<text>PDA com informação de um esconderijo Monolith.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_15211">
		<text>Pois esse helicóptero caiu justo ao lado de um antro de snorks. Pelo que sei, os militares saíram dali. Claro que nem todos. Eles eliminaram os mutantes e desceram. Agora se você for lá encima, posso oferecer-te uma boa espingarda e alguma munição para descarregar nestas bestas. O problema é que o único que sabe subir neste platô é o doido do Noah.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_111">
		<text>Em primeiro lugar, há um pequeno trabalho para os cientistas; em segundo precisamos de informação sobre o acampamento dos mercenários; e, em terceiro, o comerciante está precisando de proteção. Tem muita coisa acontecendo, você tem apenas que escolher.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_11111">
		<text>Você tem que encontrar três detectores Veles e levá-los até o bunker dos cientistas próximo a Jupiter. Quando chegar lá, você deverá falar com Novikov, ele irá fazer alguns ajustes... Quando os detectores começarem a funcionar, voltamos a nos falar, OK? Então vá, é simples como roubar doce de criança, certo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_11121">
		<text>Um grupo de mercenários apareceu lá na estação de tratamento e eu me mataria para saber o que eles estão tramando... Entre lá e pegue todas as informações que conseguir sobre seus planos.  PDAs, documentos... Traga-me tudo que encontrar. Estamos entendidos? Vá, isso não é um jogo para crianças, procure não chamar muita atenção.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_1113">
		<text>Fale-me sobre proteger o comerciante.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_11131">
		<text>O comerciante precisa de segurança para um negócio. Você não precisa fazer nada, apenas fique de olho para que tudo corra bem... OK? O comerciante estará esperando por você no posto de guarda. Ele citará mais detalhes a você.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_112">
		<text>Há um pequeno trabalho com os cientistas, este é o primeiro, e o segundo... Preciso de mais informações sobre o acampamento dos mercenários. Faça a sua escolha...</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_113">
		<text>Há um pequeno trabalho com os cientistas, este é o primeiro, e o segundo... o comerciante está precisando de segurança. Vamos lá, ajude-nos.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_114">
		<text>Preciso de alguém que consiga informações do acampamento dos mercenários. este é o primeiro, e o segundo... O comerciante está precisando de segurança. Vamos lá, ajude-nos.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_115">
		<text>Há um pequeno trabalho com os cientistas. É simples como um pedaço de bolo: "traga-me isso", "faça aquilo"...</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_117">
		<text>O comerciante está precisando de segurança para uma transação comercial. Mais fácil impossível.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1112">
		<text>Não, obrigado. Talvez outra hora.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_11121">
		<text>Certifique-se de que não façam um furo em seu bolso...</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_12">
		<text>O PDA de um mercenário chamado Hook. Encontrei-o lá na estação de tratamento de detritos.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_13">
		<text>O PDA do mercenário apelidado de Ridge. Encontrei-o lá na estação de tratamento de resíduos.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_15">
		<text>O PDA de um homem conectado ao cliente dos mercenários.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_16">
		<text>O PDA de um dos fundadores da Duty, o General Tachenko.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_161">
		<text>Te pagarei uns 2.500.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_182">
		<text>Informações sobre o comerciante da Duty que vende armas à torto e a direito. Se for útil para algo. Eu te pagarei 4.000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_19">
		<text>Uma nota do esconderijo do grupo de Strelok destinada à Ghost.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_20">
		<text>Uma nota do esconderijo do grupo de Strelok destinada à Strelok.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_21">
		<text>Uma nota do esconderijo do grupo de Strelok destinada à Fang.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_22">
		<text>Documentos da central de Jupiter, uma pasta coma ordem de evacuação geral.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_23">
		<text>Documentos da central de Jupiter, uma anotação com um registro.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_152">
		<text>Pague-me já, você me deve 200.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1522">
		<text>Está muito caro para mim.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_15221">
		<text>Você verá</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_111">
		<text>Pelo psicopata da barcaça?... Vou te dar 1.000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_2311">
		<text>Negócio feito.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_24">
		<text>Documentos da central de Jupiter, um programa de entregas.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_241">
		<text>Eu te dou 750,</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_2411">
		<text>Negócio feito.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_25">
		<text>Documentos do complexo de Jupiter, uma carta com o decreto permitindo o transporte do Item 62 somente através do subterrâneo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_251">
		<text>Eu te dou 750.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_2511">
		<text>Negócio feito.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_261">
		<text>Ah. Com o Sultan no meio. Prefiro não me meter nisso.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_271">
		<text>Vejamos... Sim, é um bom material. Pode me vende-lo?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_2711">
		<text>Claro, para mim não servirá para nada mesmo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_30">
		<text>Um registro do acampamento de mercenário da central de tratamento.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_301">
		<text>Te ofereço 2.000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_3011">
		<text>Fechado.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_311">
		<text>Heh... Ótimo, leve isso para o Beard ou para os cientistas. Não gosto de nenhuma mercadoria duvidosa... Não preciso de nada que me alerte sobre radiação a noite.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_321">
		<text>E aí aonde deveria estar. Não gosto de correr riscos desnecessários... Quem sabe? Pode ser que essa coisa origine um campo de anomalias no escuro... Por que você não leva aos cientistas para que o estudem melhor?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_331">
		<text>E eu tenho uma situação de guerra nuclear no armário da minha cozinha! Acho que você pode levá-lo aos cientistas - eles compram essas coisas.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_34">
		<text>O PDA do Snag.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_341">
		<text>Vamos ver... humm... Nada especial. Provavelmente ele limpou o esconderijo. Meu preço é 200.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_3411">
		<text>Aceito.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_35">
		<text>O PDA da equipe do Sultan.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_351">
		<text>Interessante... Poderia ser útil. Eu te dou 1.000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_3511">
		<text>Aceito.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_36">
		<text>Módulo de memória de um veículo aéreo desconhecido.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_361">
		<text>Uma descoberta interessante... Porém não vai fazê-lo rico. Quem sabe eu serei o primeiro a ler a informação contida? Meu preço é 500.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_3611">
		<text>Feito.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_99">
		<text>Agora não.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_stages_0">
		<text>Sobre aqueles detectores...</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_stages_1">
		<text>Sim?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_stages_11">
		<text>Aonde consigo encontrá-los?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_stages_111">
		<text>Não sei, você terá que procurá-los.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_stages_12">
		<text>Eu tenho os detectores.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_stages_121">
		<text>E o que você ainda faz aqui? Leve-o para Novikov no bunker dos cientistas, próximo a Jupiter.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_stages_13">
		<text>Eu levei os detectores para Novikov.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_stages_131">
		<text>Ótimo. Agora nós esperamos que ele faça os ajustes. Novikov prometeu que nos enviaria por alguém de confiança quando terminasse.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_start_dialog_12">
		<text>Temos problemas. Nosso pequeno negócio está um pouco nos ares. Novikov fez um trabalho extraordinário com esses detectores: aumentou a distancia de funcionamento, ampliou a sensibilidade e os demais... Com este detector, pode dar mil voltas do que os outros caçadores de artefatos. Eu fechei negócio com o Beard para que os outros stalkers que ele tenha contratado possam usar também o novo detector.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_start_dialog_121">
		<text>E?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_start_dialog_1211">
		<text>O acordo foi o de repartir a encomenda em partes iguais, porém os stalkers se negam a trazer nossa parte. Você precisa ir ver o Beard e convencê-lo a cumprir com o trato. Você também quer a sua parte, não?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_stalker_rival_1_about_detector_0">
		<text>Eu preciso do seu novo detector.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_stalker_rival_1_about_detector_1">
		<text>Han. E eu preciso de uma arma de grande precisão. Se você tem uma arma boa e cara. Eu faço negócio com você.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_stalker_rival_1_about_detector_11">
		<text>Está feito.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_stalker_rival_1_about_detector_12">
		<text>Não, obrigado.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_stalker_rival_2_about_detector_0">
		<text>Eu preciso do seu novo detector.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_stalker_rival_2_about_detector_1">
		<text>Isso é uma ameaça? Obviamente, Eu também preciso.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_stalker_rival_2_about_detector_11">
		<text>Não entende, verdade? E você é o último. Não me custou muito caro me livrar dos outros donos.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_stalker_rival_2_about_detector_111">
		<text>O que você está dizendo?... Você acabou com eles? Tome, leve e me deixe em paz.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_stalker_rival_2_about_detector_112">
		<text>Hey. E se eu te mandar ir tomar no rabo?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_stalker_rival_2_about_detector_12">
		<text>Em outra ocasião. Agora estou pedindo educadamente que me dê esse detector.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_stalker_rival_2_about_detector_123">
		<text>E se eu te perguntar educadamente se você poderia ir tomar no rabo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_11">
		<text>Stalker. Você quer dinheiro?</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_111">
		<text>Qual o trabalho?</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_1111">
		<text>Você verá. Eu escondi um saque num velho carro Zaporozhets, porém um terremoto jogou o carro para dentro de uma fenda. Eu vi e o carro parece inalcançável... Há muitos mutantes lá, você conhece snorks. Acredite ou não eles me dão medo mais do que os controladores. Aqueles snorks são repugnantes e asquerosos. Se você conseguir recuperar meu contêiner com a trava de segurança., repartimos todo o saque.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_11111">
		<text>Negócio feito.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_111111">
		<text>Obrigado, stalker.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_11112">
		<text>Este é o seu contêiner?</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_111121">
		<text>Sim, é este? Caramba, você é demais!</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_11113">
		<text>Em outra ocasião.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_111131">
		<text>É uma pena.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_112">
		<text>Não. Agora estou muito ocupado.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_1121">
		<text>Ok, como você quiser.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_21">
		<text>E ai? Alguma novidade?</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_31">
		<text>O que você quer? Não vê que estou ocupado?</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_0">
		<text>Ei, essa é a minha arma! Aonde você a conseguiu, ladrão? Me roubaram-na outro dia.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_1">
		<text>Do que você está falando? Comprei-a recentemente.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_11">
		<text>Não sei de que maneira ou como ela foi parar em suas mãos, só sei que me roubaram, Por favor, você não quer que eu me irrite, me dê a arma e ficamos todos contentes aqui.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_111">
		<text>Certo, aqui está. Não quero nenhum problema.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_1111">
		<text>Me dê.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_112">
		<text>Esta arma é minha.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_1121">
		<text>Isso é, é isso?!... Estou te avisando, eu tenho conexões! Todo mundo me conhece aqui! Você acha que vai durar muito na Zona com uma reputação ruim, stalker? O que você me disse, hein? Não fique esperando ajuda de ninguém por aqui, porque você não terá merda nenhuma!</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_11211">
		<text>Foda-se!</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_2">
		<text>Tem certeza de que é sua arma?</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_21">
		<text>É claro que eu tenho certeza.  Não é exatamente comum na Zona, agora é? E essa aí é minha com certeza.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_3">
		<text>Você cometeu um engano. Deixe quieto e nós o manteremos calmos.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_31">
		<text>O quê? Eu cometi um engano?! Pense duas vezes antes de falar, otário! Se quiser guerra, todo mundo vai estar ao meu lado. Devolva-me a arma e estaremos em paz. Eu ficaria mais feliz se você não falar a ninguém sobre a arma.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_311">
		<text>O quê?! Já pensou no fato de que eu posso colocar um buraco na sua cabeça com essa porra de arma bem agora?</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_3111">
		<text>Certo, acalme-se. Esta troca foi dura, mas estou calmo agora. Também não é assim. Eu cometi um erro.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_refuse_task_0">
		<text>Sobre o contêiner...</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_refuse_task_1">
		<text>Você o encontrou?</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_refuse_task_11">
		<text>Ainda estou trabalhando nisto.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_refuse_task_12">
		<text>Eu decidi a não procurá-lo mais.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_refuse_task_121">
		<text>Que pena...</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_refuse_task_2">
		<text>Certo, deixe me ver...</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_refuse_task_21">
		<text>Claro, espere um segundo...</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_refuse_task_22">
		<text>Eu decidi ficar com o contêiner.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_refuse_task_221">
		<text>Ah seu merda... Não pense que eu esquecerei isto!</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_0">
		<text>Aqui está o contêiner.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1">
		<text>Certo, vamos dividi-lo agora, certo?</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11">
		<text>Vamos.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_111">
		<text>Vamos ver o que nós temos aqui... Minha velha e letal Fora. Há muito tempo atrás meu tio a modificou com suas próprias mãos. Como uma herança familiar... então, deixe-me a segurar.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1111">
		<text>Não, me dê!</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11111">
		<text>Uhh, bem, está certo...</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_111111">
		<text>Veja o que tem de mais.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11112">
		<text>Não, você já tem coisas o suficiente.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_111121">
		<text>Veja o que tem de mais.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1112">
		<text>Pegue para você, o que tem de mais?</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_112">
		<text>Certo... Vamos ver. Um excelente kit médico. Bom o suficiente para ir pra cima de um urso ou até mesmo um controlador. É meu...</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1121">
		<text>Atualmente, eu poderia usar o kit médico!</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11211">
		<text>Hum, ok.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_112111">
		<text>Veja o que tem de mais.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11212">
		<text>Não, você já tem coisas o suficiente.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_112121">
		<text>Veja o que tem de mais.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1122">
		<text>Pode ficar com isso. O que mais tem aí?</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_113">
		<text>Certo... Uau. Eu duvido que alguma vez você tenha segurado uma arma dessas em suas mãos... Uma AKM-74/2U customizada. Eu dei a um cara, da Duty, vários kit médicos para consegui-la. Quando a Freedom ferrou tão bonito com a Duty que eles mal haviam kit médicos. Desde então, esta belezinha me salvou três vezes... Definitivamente, é minha.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1131">
		<text>Poderia dar pra mim?</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11311">
		<text>Hum... Isto realmente parte meu coração. Mas negócios são negócios, toma.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_113111">
		<text>Veja o que tem de mais.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11312">
		<text>Não, você já tem coisas o suficiente.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_113121">
		<text>Veja o que tem de mais.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1132">
		<text>Certo, fique com ela. Próximo?</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_114">
		<text>Ooooh... Uma bela peça valiosa. Este artefato vale uma montanha de ouro! Eu o peguei em uma anomalia, sabe. Eu caguei nas minhas calças mais de uma vez como eu fiz, também. É o meu troféu, ganho com sangue e lágrimas.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1141">
		<text>Eu acho que eu preciso disso mais do que você.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11411">
		<text>Você está me matando, cara... Pegue-o, você não esquecerá da minha generosidade.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_114111">
		<text>Veja o que tem de mais.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11412">
		<text>Não, você já tem coisas o suficiente.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_114121">
		<text>Veja o que tem de mais.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1142">
		<text>Fique com isso, o que mais?</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_115">
		<text>E por último... Um excelente capacete, feito com as mãos. Um tempo atrás eu conheci um novo stalker no Cordon, um faz-tudo de verdade. Fez um monte de coisas legais até que ele sumiu. Este capacete é uma dessas coisas. Você não vai achar um desses por aí!... Vou ficar com ele.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1151">
		<text>Veja, arrisquei minha vida contra uma horda de snorks... Eu mereço o capacete.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11511">
		<text>Bom... certo. Bem, aproveite-o.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_115111">
		<text>Veja o que tem de mais.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11512">
		<text>Não, você já tem coisas o suficiente. Tenho que guardar algumas coisas para mim!</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_115121">
		<text>Veja o que tem de mais.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1152">
		<text>Fique com isto.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11611">
		<text>É isso aí cara, acabou tudo da minha pilhagem.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_116111">
		<text>Está certo então, te vejo depois.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11621">
		<text>É isso aí. Mas eu não posso te deixar com as mãos vazias... Aqui, pegue minha pistola! No bom sentido é claro!</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_116211">
		<text>Boa sorte.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_cop_about_himself_dialog_0">
		<text>O que você faz?</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_cop_about_himself_dialog_1">
		<text>Eu protejo e sirvo. Eu sou como um detetive de polícia e aqui eu sou uma espécie de xerife. Eu vim aqui com o Beard, então ele decidiu montar um acampamento. Porque se adentrar se ninguém ainda sabe o caminho para Pripyat? Aqui tem um monte de artefatos. Então ficamos.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_about_sci_guards_0">
		<text>Quem eu posso contratar para proteger os cientistas?</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_about_sci_guards_1">
		<text>Temos alguns amigos. O grupo de Spartacus para começar. Caras firmes, verdadeiros profissionais, mexem bastante com a lei. Se eles estiverem disponíveis, você não encontrará ninguém melhor para proteger.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_about_sci_guards_2">
		<text>Eu tinha alguns nomes no passado, mas não mais. Nenhum dos stalkers por aqui irá fazer isso.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_about_sci_helpers_0">
		<text>Quem eu posso contratar para tomar medições para os cientistas?</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_about_sci_helpers_1">
		<text>Tem um grupo de stalkers, Gonta um cara mandão. Fale com ele, talvez ele se habilite... Tenho certeza que eles vão querer dar uma pausa a ficarem atirando nos mutantes.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_about_sci_helpers_2">
		<text>Se o Gonta estivesse aqui com seu grupo, Eu me encaminharia até ele... Então, desde que ele não esteja... Não conheço ninguém adequado.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_b52_about_nimble_0">
		<text>Você já comprou as armas do Nimble? Você sabe se ele comercializa bens roubados?</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_b52_about_nimble_1">
		<text>Acha que ele é falso o suficiente para fazer uma merda dessas pelas minhas costas?... Não. Não tem como. Não creio que Nimble seja contrabandista.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_b52_about_snag_0">
		<text>Estou procurando pelo Snag. Você sabe onde eu posso encontrá-lo?</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_b52_about_snag_1">
		<text>O Snag, claro, eu o conheço. Um verdadeiro imbecil. O cara ali o viu nas docas. Deve ser sua nova residência. Vai lá.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_start_dialog_11">
		<text>Olá stalker. Você gostaria de ganhar algum dinheiro e ajudar com nosso acampamento ao mesmo tempo?</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_start_dialog_12">
		<text>Olá stalker. Continua aqui? Se continuar assim as sanguessugas vão nos detonar.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_start_dialog_14">
		<text>Conversaremos depois. Tenho que ver outra coisa.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_0">
		<text>Que tipo de trabalho você pode me oferecer?</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_1">
		<text>É o seguinte: vários stalkers desapareceram. Ninguém ouviu falar sobre eles, mas noutro dia eles encontraram um corpo. Sem sinal de violência, mas não tinha uma gota de sangue. Tremor vasculhou o cadáver, ele pode te dar mais detalhes... De qualquer jeito, devem ter sido as sanguessugas! Eu falei com o Danila para ir procurar o covil delas. Então nunca mais vi nenhum fio de seu cabelo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_11">
		<text>O que você quer eu faça?</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_111">
		<text>Você tem que encontrar o covil e se possível, o Danila. O trabalho é delicado, mas vai valer a pena. Certo?</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_1111">
		<text>De acordo!</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_11111">
		<text>Certo, certo, Eu marquei dois lugares para serem checados. Eu coloquei as coordenadas de um em seu PDA. Eu vou dar uma volta e então irei checar o segundo lugar. Então eu irei te informar o que eu encontrar.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_111111">
		<text>Beleza.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_1112">
		<text>Acho que não dá.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_11121">
		<text>Volte aqui se mudar de ideia.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_12">
		<text>Não estou interessado.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_2">
		<text>O mesmo... Desde que haja um covil de sanguessugas por aqui, estaremos em apuros. E ainda não temos notícias do Danila, o caçador. Você vai nos ajudar a solucionar isso?</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_medic_bloodsucker_dialog_0">
		<text>O Grouse me disse que você vasculhou o corpo de um dos stalkers desaparecidos. Você acha que foi uma sanguessuga que o matou?</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_medic_bloodsucker_dialog_1">
		<text>Sim, eu vasculhei... Assim como os outros corpos... Nenhuma outra criatura é capaz de fazer isso, que é chupar todo o sangue de um corpo humano, até a última gota. Todas as evidências apontam para um ataque de sanguessugas... Que outra conclusão pode ter?</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_medic_info_actor_dialog_0">
		<text>Me diga sobre você.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_medic_info_actor_dialog_1">
		<text>Sou um médico. Um cirurgião cerebral. Quer saber mais o quê? Posso examinar o hipotálamo com a precisão de um laser, mas nunca recebi uma ordem do tipo na Zona. Mas por aqui sou um médico comum, um de muitos, a quem sabe fazer o seu papel.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_medic_start_dialog_11">
		<text>Estou escutando.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_mechanic_b207_about_dealer_pda_0">
		<text>Você poderia decodificar uma caixa preta?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_mechanic_b207_about_dealer_pda_1">
		<text>Bem... Esta não é minha especialização. Todos esses gráficos e algoritmos... Eu não manjo. Traga-me algo baseado na física simples e eu farei rapidamente... Mexe aqui, mexe ali e está tudo pronto.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_mechanic_b52_about_nimble_0">
		<text>Você acha que o Nimble está mexendo com bens roubados?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_mechanic_b52_about_nimble_1">
		<text>Espera aí... Nimble e bens roubados? Eu nunca iria comprar. Quando eu estava construindo meu escritório não ninguém menos que Nimble quem me ajudou. Não me cobrou um centavo... Não importa o que o povo fala, eu sei que Nimble é um bom homem.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_mechanic_electro_toolkit_dialog_0">
		<text>Tem algum trabalho para mim?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_mechanic_electro_toolkit_dialog_1">
		<text>Ah, claro. Eu preciso de algumas ferramentas mas não tenho tempo de procurar. Equipamento é assim, gasta todo seu tempo. Se você me trouxer gambiarras úteis, Eu irei lhe mostrar o que é aprimoramento. Você também vai fazer um dinheirinho a mais.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_mechanic_electro_toolkit_dialog_11">
		<text>Certo, vou ficar de olhos abertos.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_mechanic_electro_toolkit_dialog_12">
		<text>Não. Talvez depois.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_mechanic_electro_toolkit_dialog_2">
		<text>Ah, claro. Eu preciso de ferramenta, lembra? Um pouco de ajuda pra mim e um pouco de grana para você.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_mechanic_ufo_memory_repair_0">
		<text>Você pode desbloquear um módulo de memória?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_mechanic_ufo_memory_repair_1">
		<text>Não cara, não posso te ajudar nisso. Todos esses eletrônicos modernos, computadores... Não manjo. Ache alguém mais novo... Ele vai mamar essas coisas como se fosse o leite materno.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_b33_about_snags_container_0">
		<text>Você poderia quebrar um contêiner de aço?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_b33_about_snags_container_1">
		<text>Isso é uma coisa fácil. Serviço de primeira por apenas 500 mangos.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_b33_about_snags_container_11">
		<text>Toma.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_b33_about_snags_container_111">
		<text>Certo, deixe-me arrumar isto... Levanta isso, puxa aqui... E bam! Tudo pronto! Ainda não inventaram algo que não abra com um pé-de-cabra e martelo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_b33_about_snags_container_12">
		<text>Não tenho essa quantia.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_b33_about_snags_container_121">
		<text>Volte quando tiver. Eu não irei a lugar nenhum!</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_b33_about_snags_container_13">
		<text>Eu irei pensar.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_drink_1_0">
		<text>Tenho algumas bebidas. Vai um gole?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_drink_1_2">
		<text>Não, parei de beber cara. Quando eu vi o Item 62 eu pensei "É isso aí, estou tento pulos"... Veja, cachaça só te piora. Não faz parte de uma dieta saudável. E se eu partir, quem vai conseguir a munição para sua Gauss?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_drink_2_0">
		<text>Aqui outra garrafa para você.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_drink_3_0">
		<text>Eu tenho uma terceira, se você precisar de mais uma.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_0">
		<text>Eu trouxe suas ferramentas.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_1">
		<text>Legal. Quais?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_11">
		<text>As de trabalho básico.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_111">
		<text>Beleza! Agora eu só preciso das de trabalho profissional e de calibração.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_12">
		<text>As de trabalho profissional.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_121">
		<text>Beleza! Agora eu só preciso das de trabalho básico e de calibração.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_13">
		<text>As de calibração.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_131">
		<text>Beleza! Agora eu preciso das de trabalho básico e profissional.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_14">
		<text>Nenhuma agora.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_141">
		<text>Certo. Agora eu só preciso das de calibração e vai estar tudo bem.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_151">
		<text>Certo. Agora eu só preciso das de trabalho profissional e vai estar tudo bem.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_161">
		<text>Certo. Agora eu só preciso das de trabalho básico e vai estar tudo bem.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_171">
		<text>Excelente! É isso aí! Qual o seu segredo, cara? Agora posso fazer todas as modificações! Fique olhando eu fazendo uma metralhadora usando isqueiros!</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_end_0">
		<text>Eu trouxe as esquemáticas e as documentações do item 62.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_end_1">
		<text>Você conseguiu! Maneiro! Eu sabia que os bastardos não haviam tido tempo de destruir tudo. Deixe me ver... Hum... Então era isso que esses filhos da puta queriam. Ótimo! Preciso de algumas horas para ler tudo. Deixe-me com o fuzil Gauss, Eu irei consertá-lo. Espere aqui, eu preciso de um minuto para fazer esta belezinha cantar de novo!</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_make_battery_0">
		<text>Preciso de baterias para meu fuzil Gauss.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_make_battery_1">
		<text>O preço para meu cliente predileto: 2,000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_make_battery_11">
		<text>Aqui está.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_make_battery_12">
		<text>Eu irei pensar.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_make_battery_13">
		<text>Estou duro agora.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_repair_gauss_0">
		<text>Você acabou de consertar o rifle Gauss?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_repair_gauss_1">
		<text>Claro. O sistema de suprimento de energia está claro como o dia. Se começar a emperrar, traga aqui para consertar.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_repair_gauss_2">
		<text>Estou trabalhando nisso. Eu adoro por a mão na massa...</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_show_0">
		<text>Eu tenho um modelo de arma desconhecido.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_show_1">
		<text>O que você quer dizer com "desconhecido"? Dê-me aqui, deixe me dar uma olhada...</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_show_2">
		<text>Olhe... Já viu algo assim antes?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_start_0">
		<text>Ah, é você... Tivemos bastante tempo, heh. Eu tive um sonho de que você me trouxe algo do passado... Ainda bem que estou sóbrio...</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_start_1">
		<text>Não foi essa arma aqui em seu sonho, foi?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_start_11">
		<text>Bem, cara... Eu creio que não foi um sonho, depois de tudo. Essa arma é um fuzil Gauss, ou item 62 como era chamado oficialmente. Bem... Antigamente fui contratado para trabalhar na usina de Jupiter. Eu desenhava armas, se a memória servir, "baseada em princípios de aceleração de projéteis por campo eletromagnético" Viu estas bobinas? Fui eu quem as fiz... Pena que eles abortaram o projeto em 2004. Nunca encontramos uma fonte de energia compacta o suficiente.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_start_111">
		<text>O fuzil já foi disparado antes. O que pode ter mudado?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_start_1111">
		<text>Quem vai saber? Para ser sincero, eu não ousaria a colocar uma chave de fenda na bateria. Tem algum dano mecânico no sistema de suprimento de energia. As esquemáticas poderiam vir a calhar agora. A oficina de testes em que eu trabalhei produziu toda a documentação. Talvez as esquemáticas continuem lá... Curioso o suficiente, Eu ainda tenho a chave magnética da oficina...</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_start_11111">
		<text>Você me daria a chave magnética?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_start_111111">
		<text>Sim, bem... Porque não. Apenas não o perca. Se você me trouxer os documentos, Eu simplesmente iria consertar a arma.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_return_access_card_0">
		<text>Aqui está seu cartão magnético, são e salvo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_return_access_card_1">
		<text>Obrigado. Me recordo dos bons velhos tempos.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_1111">
		<text>Então?... Você, err.. sinta-se livre para trazer suas armas quebradas, trajes cheios de buracos e outros... Mesmo que eu não seja tão bom quando eu estou sóbrio, irei fazer...</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_1112">
		<text>Onde você estava? Eu estava ficando preocupado, procurei você por toda a parte. Onde está aquele stalker, eu disse... Beleza, então?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_1113">
		<text>Saudações. Legal de você ter vindo. Sinta-se em casa... Você trouxe algo pare eu reparar ou para eu beber?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_1211">
		<text>Bem! Legal! Minhas mãos não estão acenando, mas minha cabeça diz "Eu quero mais"... Sirva outro copo, rapaz.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_1212">
		<text>Porque a demora? Abra a próxima garrafa, vamos! Vamos beber pela nossa causa comum. A vodka me traz o gênio mecânico em mim, seriamente.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_1312">
		<text>Eu queria que o Joker estivesse aqui, beberíamos por Barge juntos... Bem, ele deve descansar em paz. Ele era um bom homem, um verdadeiro "Duro de Matar". Forte como uma rocha.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_1313">
		<text>Eu queria que o Barge estivesse aqui, beberíamos por Joker juntos... Bem, ele deve descansar em paz. Ele era um bom homem. Sempre te escutava, nunca precisou voltar atrás nas palavras.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_1314">
		<text>Barge... Joker... Como isso aconteceu? Então, uma coisa leva a outra...</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_1315">
		<text>Hum?... O que temos aqui? Eu irei lidar com submetralhadoras blindadas amanhã... Não se preocupe isso não é nada. Tem um trago bom me esperando?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_14">
		<text>Aquele sessenta e dois... Eu realmente gostaria de dar uma olhada nas esquemáticas dos circuitos.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_15">
		<text>Uma escolha sábia, meu caro. Deixe sua arma em boas condições. E se me trouxer uma garrafa ou duas, Posso aprimorar melhor aqui. Quer um paraquedas costurado na sua espingarda? Eu não posso fazer isso, hehe.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_16">
		<text>Veja isto! Eles prenderam um artefato eletroestático na bateria! Hah! Eu sabia que era alguma merda anômala! No princípio foi meio foda, mas agora eu posso martelar estas células.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_17">
		<text>Precisa de algum trabalho legal?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_18">
		<text>Isto está uma merda. Acho que não leram documentos técnicos enquanto...</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_about_1">
		<text>Sim, eu vim pra Zaton com dois amigos: Barge e Joker... Pessoal jovem, cheio de mijo e vinagre! Querendo ter em suas mãos montanhas de artefatos, mesmo morrendo por ser o primeiro, mais rapidamente... E eu olhei para aqueles olhos queimando e disse a si mesmo que isto não os tornaria bons. Coisas são boas de ter, é claro, mas não vale a pena cobrar por garras de mutantes.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_about_11">
		<text>Então o que aconteceu?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_about_111">
		<text>Bem... Estávamos andando por aí uma noite, bebendo, e começamos a discutir o que iríamos fazer depois, se iríamos ou ficaríamos. E se fossemos, aonde iríamos. Todo mundo sacando a arma e apontando. As coisas ficaram tensas. Depois que a discussão acabou, todos nós fizemos seus próprios caminhos, comigo incluso. Eu disse que eles não haviam vivido nada... e outras coisas desagradáveis. Cara... Só se eu puder vê-los novamente, eu pediria desculpa pelo que aconteceu e pelo o que eu disse... Nós iríamos sair juntos como antes e relembrando os velhos tempos.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_apologies_barge_0">
		<text>Eu posso pedir desculpa ao Barge se eu lhe encontrar.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_apologies_barge_1">
		<text>Isso seria bom.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_apologies_both_0">
		<text>Eu poderia pedir desculpa para os dois se lhes encontrasse.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_apologies_both_1">
		<text>Isso seria bom.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_apologies_joker_0">
		<text>Eu posso pedir desculpa ao Joker se eu lhe encontrar.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_apologies_joker_1">
		<text>Isso seria bom.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_pda_0">
		<text>Eu encontrei este PDA, veja.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_pda_1">
		<text>Por que eu precisaria de um PDA? De quem é?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_pda_111">
		<text>Barge está morto?!... Não posso acreditar!... Ah, cara! Ele era duro como pedra... Ah, Barge... Descanse em paz. Eu espero que o Joker esteja bem pelo menos.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_pda_112">
		<text>Barge está morto?!... Não posso acreditar!... Ah, cara! Ele era duro como pedra... Ah, Barge... E Joker, também... Descansem em paz. Como isso foi acontecer?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_pda_131">
		<text>Eles estão mortos!?... Não consigo acreditar!... Ah cara! Barge era duro como pedra... e Joker... Ah, Joker... Não irei rir mais das suas piadas. Espero que vocês descansem em paz. Como isso foi acontecer?</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_about_0">
		<text>Poderia me responder algumas perguntas?</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_about_1">
		<text>Obviamente.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_about_1111">
		<text>Quanto tempo até a minha encomenda estar pronta?</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_about_11111">
		<text>Depende de quão complexa ela é. Geralmente leva um dia, às vezes menos.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_about_1114">
		<text>Me fale sobre você.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_about_11141">
		<text>Não há muito que falar. Eu me dei bem e me dei mal, assim como muitas pessoas. Pisei em algumas anomalias, fui refém dos bandidos... Eu vim pra Zona jovem, há muito tempo atrás. Eu era um prevenido antes: antirradiação, munição perfurante, esse tipo de coisa. Então trabalhei para o Sidorovich... Pagando ele para salvar meu rabo. Conforme eu trabalhava para ele, Eu criei conexões úteis e me libertei assim que eu pude começar a fazer entregas exclusivas. Desde que eu estive apto a desviar tudo o que a vida atira em mim, mas eu acho que minha sorte está acabando. Ao mesmo tempo, Não tenho o desejo se ferram minha bunda por uns tostões a mais.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_about_1116">
		<text>Obrigado, eu entendi.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_about_11161">
		<text>Grato a ajudar.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_b52_about_gun_questions_0">
		<text>Você me vendeu uma arma roubada!</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_b52_about_gun_questions_1">
		<text>Do que você está falando? Eu não mexo com material roubado. Eu apenas faço negócios diretos. Se você não acredita em mim, fale com qualquer um na base e eles lhe dirão que eu sou um comerciante honesto e que não deixo ninguém na mão.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_b52_about_gun_questions_11">
		<text>Eu me encontrei com um stalker que estava certo de que esta arma era dele.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_b52_about_gun_questions_111">
		<text>E quem era?</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_b52_about_gun_questions_1111">
		<text>Snag.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_b52_about_gun_questions_1112">
		<text>O que é isso para você?</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_b52_about_gun_questions_11121">
		<text>Me interessa. Alguém está te enganando, stalker.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_b52_about_gun_questions_12">
		<text>Veremos.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_b52_about_gun_questions_121">
		<text>Alguém está te enganando, stalker.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_0">
		<text>Estou aqui para pegar o que eu pedi.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_111">
		<text>Aqui está sua Steppe Eagle. Foi mais difícil do que eu pensei. Algo como uma pistola modificada, mas eu consegui cumprir a tempo. Veja você mesmo - uma arma feita com as mãos, os componentes foram ajustados com uma precisão inigualável. Imagine numa pistola à longa distância? Bem, é isso aí. Você me deve 2.800.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_1111">
		<text>Bem, aqui está.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_11111">
		<text>Toma, foi bom fazer negócios contigo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_1112">
		<text>Não tenho tudo isso.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_11121">
		<text>Certo, Eu vou ficar com a arma por um tempo. Espero que você encontre o dinheiro logo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_1113">
		<text>Eu não quero comprar isto.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_11131">
		<text>Se você recusar a coletar a ordem, não te facilitarei na próxima. Eu irei ter que incluir uma taxa no pagamento adiantado.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_111311">
		<text>Ainda assim, eu não vou recolher esta ordem.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_1113111">
		<text>Certo, como quiser.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_1114">
		<text>Eu irei pensar.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_11141">
		<text>Claro, você quem decide. Eu irei ficar com a arma enquanto isso.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_112">
		<text>Aqui sua super precisa  Steppe Eagle. Você me deve 2.800.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_121">
		<text>Contemple a Alpina - com uma autêntica beleza. Posso te assegurar que não há outra pistola igual na Zona. Um modelo único, versão muito limitada para uma única unidade. Não foi fácil obter, eu tive que me envolver com uns sócios do outro lado do mundo. Um carregador maior, cano de ferro extra-sólido, receptor feito com polímero muito duro. Dê-me 2.800 e esta belezinha é sua.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_122">
		<text>Aqui está sua Alpina com o carregador maior. Dê-me 2.800 e esta belezinha é sua.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_131">
		<text>Olha, está March. Esta pistola pertenceu a um mercenário chamado Wolfhound. Uma 45 compacta com recuo insignificante. Wolfhound era um lixo cem por cento, mas ele conhecia suas armas, tenho que reconhecer isto. Eles dizem que seu truque favorito era explodir todos os membros da vítima e depois a cabeça antes que o corpo caísse. Enfim, você me deve 2.800.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_132">
		<text>Aqui está sua March de disparo rápido. Você me deve 2.800 a mais.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_211">
		<text>Aqui está - a Cutter, uma submetralhadora. Deixe me dizer: não ligue para a aparência. É um modelo novo, mas não possui produção em série ainda. É um protótipo, fresquinho da fábrica. Os desenvolvedores fizeram uma arma de curta-distância: A combinação de um alto calibre com disparo rápido e precisão. Então irá custar 8000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_212">
		<text>Sim, aqui a Cutter, uma submetralhadora de disparo rápido. Você me deve 8.000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_221">
		<text>Aqui um belo espécime - a Carabineer. Uma verdadeira espingarda do exército. Capaz de disparo automático proporcionando um bom antirrecuo, sistema anti-impacto. Adicione 8.000 paus em minha mão que ela é sua.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_222">
		<text>Aqui está a Carabineer, uma espingarda automática. Me pague 8.000 e ela é sua.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_231">
		<text>Creio que é justo o que você precisa. Eliminator, um desenvolvimento de última geração. Todo o estoque dessa arma foi enviado para a África Central, mas eu consegui uma "amostra" de alguns amigos especiais. Uma espingarda automática. Ela é sua por 8.000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_232">
		<text>Claro. A espingarda automática Eliminator com um carregador maior. Por 8.000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_311">
		<text>Claro. A Behold Storm, uma submetralhadora e um lança-granadas tudo em uma arma. Esta arma é um protótipo de uma versão de uma arma convencional designada para operações na Zona. Inovação tecnológica dos nossos irmãos eslavos... Pague-me 16.000 e ela é toda sua.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_312">
		<text>Claro. Aqui a Storm, um submetralhadora com lança granadas por 16.000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_321">
		<text>Aqui está - a GP37, um rifle de assalto da nova geração. Precisa e confiável vem com uma mira ótica integrada. Pertencia a um soldado da ONU. Seu grupo foi enviado para investigar a Zona. Então, a coisa ficou preta... 16.000 no rifle e ele é seu.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_322">
		<text>Aqui está a GP37, um rifle de assalto da nova geração. O preço é 16.000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_331">
		<text>Espere um segundo. Aqui está um rifle modular FT-200M, dos fabricantes de armas dos Belgas cabeçudos. Precisa pau-pra-toda-obra, para destros e canhotos, vem com uma mira ótica e com um lança-granadas. Eu peguei de uns observadores da ONU sem sorte... Custará 16.000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_332">
		<text>Aqui está um rifle modular FT-200M. Custará 16.000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_411">
		<text>Aqui está a Tide. Baseada num rifle de precisão silencioso, foi especificamente desenvolvida para as unidades militares enfrentarem os zumbis. A Tide sacrifica cadência por força de penetração, permitindo ao sniper abater um por um sem ter que se aproximar. Contudo, tornou-se claro que stalkers sozinho são o suficiente para parar os zumbis na barreira, porém o fuzil nunca entrou em produção maciça. Essa belezinha é sua por 16.000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_412">
		<text>Aqui a Tide, um rifle sniper de silencioso com maior poder de parada. Me dê 16.000 e aproveite.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_421">
		<text>Aqui, uma SVU2-A, um rifle sniper curto com uma taxa de disparo elevada. Eu comprei do Mac, um guarda lendário da Freedom. Ele jurou que não há mais nenhuma dessas na Zona. É um item exclusivo, pelo menos por essas bandas. Sairá por 16.000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_422">
		<text>Sim, a SVU2-A, um rifle de longo alcance com uma cadência superior. É seu por 16.000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_431">
		<text>Claro, olhe para a Lynx aqui. Feita pelas mãos de um expert local. Ele está morto agora, então não haverá quaisquer cópias. Parece como qualquer outro rifle, mas pratique por um tempo e verá a diferença. Tem uma combinação perfeita de precisão e poder de parada. Dê-me os 16.000 restante e esta belezinha será sua.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_432">
		<text>Sim, a Lynx, um rifle de longo alcance. Me dê 16.000 que ela é sua.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_511">
		<text>Veja aqui. Eu consegui pegar tudo da lista: um CS-3a com um capacete. O capacete não é muito especial em sim, mas ele permite a instalação um complexo tático móvel, que inclui uma visão noturna de alta qualidade e um sistema infravermelho ativo. Agora. A CS-3a é a verdadeira beleza. Uma proteção excelente contra tiros e anomalias, isto é raro num traje leve como este. Toda a bagaça irá custar 32.000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_512">
		<text>Claro, um conjunto de blindagem com um CS-3a e com um capacete tático por 32.000 no total.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_611">
		<text>Especialmente para você, um traje SEVA. Tudo como você pediu: módulo de respiração fechada, resistência térmica, com circuito elétrico protetor, e materiais exteriores anticorrosão. E com contêiner de artefatos adicionais. Um traje "tenho que ter" para qualquer stalker. Queime 24.000 que ele é todo seu.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_612">
		<text>Aqui o traje SEVA. Preciso de 24.000 e ele será todo seu.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_711">
		<text>Aqui está, um exoesqueleto de combate extraordinário. A melhor proteção que você pode obter na Zona contra balas, garras ou fragmentos de granadas com exceção de veículos blindados. Mas também aumenta seu peso, com uma razão, é claro. 48.000 e é seu, incluindo defei... Digo, baterias e servomotores.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_712">
		<text>Aqui está um exoesqueleto de combate extraordinário. 48.000 e é seu.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_0">
		<text>Eu quero fazer um pedido.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_1">
		<text>Sem problemas. Do que você precisa?</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_11">
		<text>Uma pistola.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_111">
		<text>Claro. Serão 3.500, mas preciso de um adiantamento de 700.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_1111">
		<text>Certo, aqui está.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_11111">
		<text>Eu entrarei em contato assim que seu pedido estiver pronto.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_1112">
		<text>Eu não estou com dinheiro.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_11121">
		<text>Bem, por favor, volte quando você tiver a grana.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_1113">
		<text>Sabe, mudei de ideia.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_11131">
		<text>Bem, se você finalmente decidir fazer um pedido, eu estarei sempre aqui.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_112">
		<text>Você não é um cliente muito fiável, então a pistola irá custar 4.200. E irá precisar de um adiantamento de 1.400.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_113">
		<text>Temo que as melhores pistolas já foram vendidas. Se quiser algo regular, vá ver o Owl.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_12">
		<text>Uma arma de curto alcance.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_121">
		<text>Claro. Vai custar 10 paus, e eu irei precisar de um adiantamento de 2.000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_122">
		<text>Você negou de coletar seu último pedido... Então este irá custar 12,000, e eu irei precisar de um adiantamento de 4,000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_123">
		<text>Hum... Você sabe, eu provavelmente não poderei te ajudar. A demanda é demasiada.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_13">
		<text>Uma arma de assalto.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_131">
		<text>Algo de grosso calibre e com alta cadência de disparo, certo... O preço em geral é de 20,000, com um adiantamento de 4,000. O que você diz?</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_132">
		<text>Você é um cliente duro de roer. Eu terei que cobrar 24.000 com um adiantamento de 8.000. Certo?</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_133">
		<text>Agora é uma hora ruim... Os militares estão fervendo no Cordon. Alguém atacou o posto de controle deles, o que deixa as coisas mais difíceis de serem negociadas.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_14">
		<text>Uma arma de longo alcance.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_141">
		<text>Para você eu posso conseguir o melhor por apenas 20,000, mas você terá que me pagar 4,000 de adiantamento.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_142">
		<text>Trabalhar para você leva um certo risco... Mas vou tentar consegui-la para você por 24,000, mas você precisará pagar 8,000 adiantados.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_143">
		<text>Desculpe, este tipo de arma está difícil de arranjar. Meu contato para a coisa de franco atirador... Digamos que ele está indisposto.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_15">
		<text>Um traje blindado.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_151">
		<text>Sim, eu posso pensar em algo... adequado. Ira te custar 40,000, mas você terá de pagar um adiantamento de 8,000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_152">
		<text>Sim, eu posso pensar em algo... adequado. Você recusou a pegar seu último pedido, então o preço sairá por 48,000 e você terá que pagar 16,000 adiantados.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_153">
		<text>Eu não poderei conseguir algo melhor que o último traje para você. Este era o único top de linha.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_16">
		<text>Um traje com módulo de respiração fechada.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_161">
		<text>Um pedido especial... Não será fácil de conseguir, não sem uma boa grana. Eu posso tentar conseguir essas belezinhas por 30,000, mas vou ter de pedir 6,000 adiantados.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_162">
		<text>Você me deixou na mão no último pedido, então terei de pensar duas vezes nessa. Eu posso conseguir essas belezinhas por 36,000, mas eu vou ter de pedir 12,000 adiantados.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_163">
		<text>Quase me matei para conseguir o último. Creio que não serei capaz de repetir tal façanha.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_17">
		<text>Um exoesqueleto.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_171">
		<text>. Você deve ter pensado bastante para ter escolhido isso. Eu posso conseguir em minhas mãos uma versão de combate, mas vai te custar 60,000. Caro, eu sei, mas vale a pena. Mas eu preciso de 12,000 em minha mão agora. </text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_172">
		<text>Você não me tratou bem no seu último pedido, então este irá lhe custar 72.000. Mas agora eu preciso de 24.000 na minha mão.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_173">
		<text>Não dá. Desde que eles fecharam a fábrica, o jeito em que os exoesqueletos são encontrados são nos corpos... Que não é o meu método.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_18">
		<text>Nada agora.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_2">
		<text>Minha loja está fechada agora. Certos problemas com os envios.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_start_11">
		<text>Ola. Eu sou o Nimble. O pessoal vem aqui para conseguir armas únicas. Modelos raros, protótipos... essas coisas. E também material de elite, as últimas inovações em trajes blindados e de combate. Eu checo cada item pessoalmente, então a qualidade é garantida.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_start_12">
		<text>Oi, você quer fazer um pedido?</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_start_13">
		<text>Olá.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_start_14">
		<text>Seu pedido será entregue logo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_start_15">
		<text>O pedido está concluído. Venha pegá-lo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_0">
		<text>Ei! Você é o amigo do Snag?</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_1">
		<text>Sim, eu o conheço.</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_11">
		<text>Ele me disse que você nos traria uns itens...</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_111">
		<text>Eu não lembro de termos planejado isto.</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_111111">
		<text>Sim, claro. Nós não somos vadias para ficar esperando isto do Snag.</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_1111111">
		<text>Até mais.</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_11112">
		<text>Não!</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_111121">
		<text>Pense bem agora. Se você tem os dedos da frente, sabe que é melhor você fazer o que as pessoas te pedem quando estiver em minoria.</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_1111211">
		<text>Eu disse que não, porra!</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_2">
		<text>Não, eu não o conheço.</text>
	</string>
	<string id="zat_b53_artefact_hunter_1_gathering_artefacts_11">
		<text>Ah, merda... Estou muito ferido... Ajude-me, cara. Preciso de um kit médico, não irei durar por muito tempo...</text>
	</string>
	<string id="zat_b53_artefact_hunter_1_gathering_artefacts_111">
		<text>Pega aqui esse kit médico.</text>
	</string>
	<string id="zat_b53_artefact_hunter_1_gathering_artefacts_1111">
		<text>Ufa! Obrigado, cara. Eu estava a ponto de morrer numa Caldeira. Esses cães mutantes estão muito assanhados... Aqui, tome meu detector. Poderá vir a calhar algum dia... Obrigado por salvar minha vida, muito obrigado! Acho que irei respirar lá na base.</text>
	</string>
	<string id="zat_b53_artefact_hunter_1_gathering_artefacts_11111">
		<text>Boa sorte.</text>
	</string>
	<string id="zat_b53_artefact_hunter_1_gathering_artefacts_1112">
		<text>Ufa! Obrigado, cara. Eu estava a ponto de morrer numa caldeira. Esses cães mutantes estão muito assanhados... Aqui, tome este artefato. Poderá vir a calhar algum dia... Obrigado por salvar minha vida, muito obrigado! Acho que irei respirar lá na base.</text>
	</string>
	<string id="zat_b53_artefact_hunter_1_gathering_artefacts_112">
		<text>Não posso, eu preciso disso.</text>
	</string>
	<string id="zat_b53_artefact_hunter_1_gathering_artefacts_113">
		<text>Eu não tenho kit médicos.</text>
	</string>
	<string id="zat_b53_artefact_hunter_1_gathering_artefacts_12">
		<text>Obrigado de novo! Sem você eu estaria adubando flores agora. </text>
	</string>
	<string id="zat_b53_artefact_hunter_2_gathering_artefacts_11">
		<text>Stalker! Rápido, venha ajudar o Petrukha! Olha ali, na borda da fenda! Ele foi ferido por uma anomalia! Seu traje não lhe serviu de nada! E eu, nem tenho um. Petrukha e eu fizemos uma vaquinha para comprar este... Se eu der mais um passo, será meu fim! Ajude-nos, por favor!!</text>
	</string>
	<string id="zat_b53_artefact_hunter_2_gathering_artefacts_111">
		<text>Ok, fique onde está. Eu tentarei.</text>
	</string>
	<string id="zat_b53_artefact_hunter_2_gathering_artefacts_112">
		<text>Vá lá você mesmo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b53_artefact_hunter_2_gathering_artefacts_12">
		<text>Obrigado por salvar o Petrukha. Droga, por que não economizamos por um traje melhor!?</text>
	</string>
	<string id="zat_b53_artefact_hunter_2_gathering_artefacts_13">
		<text>Saia de perto de mim. Você deixou o Petruha morrer... Ele era o dobro do que você sempre vai ser.</text>
	</string>
	<string id="zat_b53_artefact_hunter_2_gathering_artefacts_131">
		<text>Te vejo na próxima.</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_barman_reward_dialog_0">
		<text>Eu dizimei o covil das sanguessugas.</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_barman_reward_dialog_1">
		<text>Ótimo. Você vingou nossos irmãos mortos, Deus os abençoe... Você ganhou esta recompensa.</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_barmen_about_bloodsucker_lair_dialog_0">
		<text>Eu encontrei um covil de sanguessugas em baixo do complexo de antenas.</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_barmen_about_bloodsucker_lair_dialog_1">
		<text>Certo. Este covil deve ser destruído. Deixe me ver... Quem diabos iria saber quantas sanguessugas existe nesses túneis. Talvez pudéssemos envenená-las com gás. Eu me lembro de que o Owl falou algo sobre tanques de gás. Fale com ele, pois não nos damos bem... Se você conseguir o tanque de gás, conecte-o ao sistema de ventilação do complexo e acabará com elas em minutos.</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_barmen_about_bloodsucker_lair_dialog_11">
		<text>Certo, irei fazer isto.</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_barmen_about_bloodsucker_lair_dialog_12">
		<text>Irei pensar.</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_barmen_about_bloodsucker_lair_dialog_13">
		<text>Já consegui o tanque de gás.</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_barmen_about_bloodsucker_lair_dialog_131">
		<text>Uau... Você tem habilidades, cara.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_bandit_hide_dialog_11">
		<text>Ah, aqui está nosso stalker. Estávamos esperando por você.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_bandit_hide_dialog_111">
		<text>Qual é o plano?</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_bandit_hide_dialog_1111">
		<text>Iremos à uma reunião. Você não terá de fazer muito, eu espero. Fique esperando tranquilo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_bandit_hide_dialog_11111">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_bandit_hide_dialog_21">
		<text>Hah. Eles devem ter se arrependido. Bela habilidade no gatilho, stalker. Tome.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_bandit_hide_dialog_211">
		<text>Boa sorte.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_bandit_hide_dialog_31">
		<text>Seu fracassado, infeliz! Você fudeu algo fácil, agora dê o fora.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_bandit_hide_dialog_311">
		<text>Certo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_bandit_hide_dialog_41">
		<text>Por que a pressa?</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_bandit_hide_dialog_411">
		<text>Nada não.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_11">
		<text>O Owl te enviou aqui?</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_111">
		<text>Sim. Ele me disse que você precisava de ajuda.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_1111">
		<text>Eu preciso de ajuda, isto é verdade. Suponho que você servirá.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_11111">
		<text>Certo, do que se trata?</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_111111">
		<text>Me dê proteção durante uma reunião de negócios. Só isso.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_1111111">
		<text>Eu consigo fazer isto.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_21">
		<text>Fique aí e me dê cobertura.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_211">
		<text>Certo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_31">
		<text>Falarei com o chefe, somente.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_311">
		<text>Certo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_41">
		<text>Obrigado, stalker. Você ajudou muito. Eu pressenti que aqueles cuzões iriam me ferrar de um jeito ou de outro. Eles tinham seguido todo o caminho! Tome, para pagar seus problemas.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_411">
		<text>Boa sorte.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_42">
		<text>Você é um bom matador, mas um péssimo guarda. Mas eu prometi te pagar, então o farei.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_421">
		<text>Boa sorte.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_43">
		<text>Você é um bom matador, mas um péssimo guarda. Mas eu prometi te pagar, então eu irei.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_431">
		<text>Boa sorte.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_44">
		<text>O que você quer? Eu não tenho nada que agradecer a você. Eu mal sobrevivi... Fique longe de mim!</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_441">
		<text>Boa sorte.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_stalker_commander_dialog_11">
		<text>E aí? Beleza. Obrigado por ter vindo. Queremos nos aproximar cuidadosamente dos bandidos e escuta-los. Então iremos ver o que acontece.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_stalker_commander_dialog_111">
		<text>Entendido</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_stalker_commander_dialog_21">
		<text>Obrigado, stalker. Pegue isso de nós... O barman vai te dar a recompensa principal.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_stalker_commander_dialog_211">
		<text>Certo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_0">
		<text>Me diga sobre sua vida aqui.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1">
		<text>Não tem sido um passeio no parque, com certeza... O que quer saber exatamente?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1111">
		<text>O que você faz aqui?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11111">
		<text>Vigiamos os stalkers. Tenho que admitir que metade de vocês sejam mais crianças do que homens. Você vem pra Zona com desejos toscos, ou para dar uma de herói, ou somente porque a vida lhe trata mal. Você não percebe que tudo o que te espera aqui, é a morte, na maioria das vezes. É disso que nos ocupamos. Pegamos um no Lixão, tomamos seus equipamentos e o mandamos de volta pro Cordon . Os que são sábios voltam para o exterior. Aqueles homens durões que voltam aqui, nós os colocamos sob nossa proteção e cobramos uma taxa. Estou te dizendo, ninguém ousa vir ao nosso território: nem o exército, nem os mercenários, nem mesmo os mutantes.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1112">
		<text>O que o trouxe ao centro da Zona?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11121">
		<text>Minhas pernas. Viemos aqui pelos stalkers, o quê mais? Sem nós aqui para manter a ordem, seria um autentico caos. Você saqueia, você guarda, com certeza, mas quem vai lhe cobrar depois? Você sabe... a paz e os impostos. Como se um estivesse à espreita de uma anomalia e nós observando, dando cobertura contra mutantes. Se ele sair ileso, pegamos um pedaço... só para manter a ordem, você deve entender.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1113">
		<text>Como você virou um chefe?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11131">
		<text>Por onde eu devo começar? Creio que tenho que voltar até a época do colegial. Eu tinha um amigo, um melhor amigo, se você me entende. Saíamos juntos fumando, bebendo e por que não? Tudo o que queríamos eram mais emoções. Então ele se meteu com drogas: algumas ervas no princípio, então ele chegou a cocaína, quando ele começou a fazer dinheiro. Eu lhe disse, "Você tem que sair dessa merda, Tolyan, antes que seja tarde." Mas ele não me ouviu. Ele ficou tão mal um dia desses que, me encontrei com seus vendedores e os matei... Daí me ferrei e dei o fora, porque estava havendo uma guerra de gangues... Dei o fora, comecei meus negócios, e fui preso... Quando saí, deixei minhas coisas e vim para a Zona. Passei alguns meses como bandido, depois fui promovido. E agora estou aqui, fazendo a lei local.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1114">
		<text>O que você pensa sobre os stalkers?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11141">
		<text>Eles são muito diferentes, creio eu. Alguns revoltados não duram uma semana aqui, outros são uns burros... e outros permanecem neutros, aqueles em que a vida os chutou pelos dois lados do Cordon. Fudemos com o primeiro tipo, cobramos do segundo tipo. Por último, o terceiro tipo, bem, nós não nos confrontamos muito. É uma pena que você às vezes não possa pedir para eles darem o fora...</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1115">
		<text>Ah, esquece.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11151">
		<text>Como quiser.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_barmen_under_actor_dialog_0">
		<text>Agora o Beard irá trabalhar para nós.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_barmen_under_actor_dialog_1">
		<text>Você sabe o que eles dizem, "a vaca é nossa, vamos tirar leite." Faça-lhe uma visita de vez em quando para lembrá-lo de pagar os impostos.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_compass_actor_dialog_0">
		<text>Beard tem um pedido importante de um artefato chamado Bússola.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_compass_actor_dialog_1">
		<text>Devemos interceptar o artefato. Beard não irá molhar as calças por qualquer coisa. Tenho a impressão que esta coisa irá lhe salvar... para continuar nos negócios, é isso aí. Dê-me Bússola assim que encontrá-lo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_compass_give_actor_dialog_0">
		<text>Encontrei a Bússola. Pega.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_compass_revert_actor_dialog_0">
		<text>Eu me recuso a buscar a Bússola para você.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_compass_revert_actor_dialog_1">
		<text>Ei imbecil, você decidiu seguir esta linha. Se você disser que está apto para algo e você me ferrar, bem, não irei te apreciar mais. E as pessoas de quem eu não gosto tendem a não apreciar a vida. Entendeu?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_compass_revert_actor_dialog_11">
		<text>Foda-se.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_detectors_actor_dialog_0">
		<text>Eu irei pegar esses detectores dos stalkers.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_detectors_actor_dialog_1">
		<text>Beleza. Enquanto isso, eu irei conversar com nosso cliente em outros canais.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_refuse_af_dialog_0">
		<text>Um papagaio me disse que você entregou a Bússola para o Beard. Agora me ouça. Se você disser que está apto para algo e você me ferrar, bem, não irei te apreciar mais. E as pessoas de quem eu não gosto tendem a não apreciar a vida. Entendeu?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_refuse_af_dialog_1">
		<text>Foda-se.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_ruin_actor_dialog_0">
		<text>Agora Beard está sem detectores atualizados.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_ruin_actor_dialog_1">
		<text>Maravilhoso. Quando você estiver ausente, Eu mesmo me ocuparei de cortar seus outros canais. Agora o cliente é nosso, inteiramente. Fale com o Beard e diga que o Sultan lhe disse "Oi".</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_start_actor_dialog_0">
		<text>Beard me deve grana. Owl disse que você poderia me ajudar.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_start_actor_dialog_1">
		<text>Eu creio que posso... Aqui meu pensamento: arruinaremos o Beard e pegaremos o posto dele, você receberá seu dinheiro e uma parte da negociação. Combinado?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_start_actor_dialog_11">
		<text>Trato feito.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_start_actor_dialog_111">
		<text>Agora seu trabalho é descobrir o que está deixando o Beard ocupado. Se Cortarmos seu canal de suprimentos iremos conseguir. </text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_start_actor_dialog_12">
		<text>Eu irei pensar.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_start_actor_dialog_121">
		<text>Apenas lembre-se: Pensar faz mal para a saúde.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b52_about_nimble_0">
		<text>Acha que o Nimble está vendendo material roubado?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b52_about_nimble_1">
		<text>Nimble? Nunca ele iria fazer isto. O Owl que mexe com conteúdo quente. Tudo o que você vender para ele, ele irá comprar sem perguntas.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b52_about_snag_0">
		<text>Estou procurando pelo Snag. Você sabe aonde eu posso encontrá-lo?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b52_about_snag_1">
		<text>Sim. O pessoal o viu nas docas alguns dias atrás. Eu queria cobrá-lo pelo dinheiro que ele me deve, mas eu continuo esquecendo isso.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b5_give_task_dialog_11">
		<text>Tenho um trabalho para você. Meu pessoal precisa ver um comerciante... Você sabe negócios. A Zona está fervendo, então eu achei que uma arma a mais não irá machucar. Assegure-se de que está merda vá bem.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b5_give_task_dialog_111">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b5_give_task_dialog_1111">
		<text>Certo. O pessoal irá te encontrar na estação de guardas florestais. A coordenadas estão em seu PDA.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b5_give_task_dialog_11111">
		<text>Certo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b5_give_task_dialog_112">
		<text>Não me interessa.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b5_give_task_dialog_31">
		<text>Que porra você faz aqui? Vá para a estação de guardas florestais.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b5_give_task_dialog_311">
		<text>Certo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b5_give_task_dialog_41">
		<text>Já se decidiu? Está conosco ou o quê?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b5_give_task_dialog_411">
		<text>Estou contigo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b5_give_task_dialog_412">
		<text>Estou na minha.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_intro_0">
		<text>Lembre-se: Sou o Sultan. Tudo que acontece aqui estará sobre meu controle logo. Se você quiser ter uma boa vida, terá de trabalhar para mim. Se você não quiser, irá viver em uma imundice. É assim que funciona Mano.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_start_dialog_11">
		<text>Do que você precisa?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_start_dialog_21">
		<text>O que te traz aqui?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_start_dialog_31">
		<text>Sim?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_killed_self_actor_dialog_0">
		<text>Eu matei os stalkers.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_killed_self_actor_dialog_1">
		<text>Uau, mano... merda, você é um matador pesado. Vindo aqui e acabando com eles daquele jeito, porra. Porque eu te contratei... Você não nos trouxe dinheiro, só problemas... Controle-se um pouco, certo?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalker_squad_leader_bunker_guarding_0">
		<text>Você está gostando de trabalhar para os cientistas?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalker_squad_leader_bunker_guarding_1">
		<text>Nada mal. Nenhum problema ainda, tudo parece em ordem. Os cientistas me deram equipamentos, então estamos nos saindo bem.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalker_squad_leader_bunker_guarding_2">
		<text>Excelente! O trabalho é simples e eles nos pagam bem. Ninguém veio procurar os cientistas enquanto estávamos aqui. Nem mesmo os monstros.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalker_squad_leader_come_with_me_0">
		<text>Estou reunindo um esquadrão para ir até Pripyat. Vai querer ir?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalker_squad_leader_come_with_me_1">
		<text>Não... Não tenho objetivos em Pripyat, diferente dos outros... E também temos um trabalho a fazer, protegendo os cientistas... Talvez você possa levar aquele soldado ali dentro. Ele teria uma chance de procurar pelo seu pessoal, e iria nos acalmar um pouco. O cara é legal, mas aqui não é o melhor lugar para ele.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalker_squad_leader_come_with_me_2">
		<text>Não... Não tenho objetivos em Pripyat, diferente dos outros... E também temos um trabalho a fazer, protegendo os cientistas...</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalker_squad_leader_employ_stalkers_0">
		<text>Você gostaria de trabalhar para os cientistas?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalker_squad_leader_employ_stalkers_1">
		<text>Qual é o trabalho?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalker_squad_leader_employ_stalkers_11">
		<text>Proteger o bunker deles.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalker_squad_leader_employ_stalkers_111">
		<text>Bem, proteger, Ehh... não será a primeira vez. Eu aceito. Iremos ao bunker assim que estivermos prontos.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalker_squad_leader_employ_stalkers_12">
		<text>Fazer medições em anomalias.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalker_squad_leader_employ_stalkers_121">
		<text>Medições? Tenho cara de um técnico de laboratório? Isto não se encaixa no meu perfil.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalker_squad_leader_employ_stalkers_2">
		<text>Vamos falar sobre isso depois. Tem muita gente nova no pedaço, temos de colocá-los em seus lugares daí sim pensaremos sobre o trabalho.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_actor_choose_dialog_1">
		<text>Certo, vamos ferrar com essa porra. Vamos dar-lhes o que eles merecem!</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_actor_teleport_dialog_11">
		<text>Certo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_actor_teleport_dialog_2">
		<text>É melhor encontrarmos algum abrigo agora. É uma maldita emissão! </text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_15">
		<text>Vamos ferrar com essa porra. Dar-lhes o que eles merecem! Fique tranquilo e tudo sairá bem!</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_16">
		<text>Que porrada, hein?! Aqui sua moeda, cara. Eu te avisarei se tivermos mais "negócios".</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_18">
		<text>Putz, cara... que merda. Você é um matador pesado. Vindo aqui e acabando com eles como uma merda. Por que eu te contratei...  Você não nos rendeu dinheiro, só problemas... Acalme-se um pouco, certo?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_19">
		<text>Você não entendeu?! Cadê os stalkers?!... Que porra que foi essa? Você foi mal, não? Não poderia ter sido nada mais! Todo meu pessoal iria conseguir! Agora com seu rabo idiota perdemos aliados. O que você está olhando? Esvazie seus bolsos agora! </text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_20">
		<text>Temos que ir para o barco.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_31">
		<text>Aqui está, chefe. Desculpe, mas não estou com vontade de conversar agora.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_victims_actor_choose_dialog_0">
		<text>Eu irei te ajudar!</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_victims_actor_choose_dialog_1">
		<text>Ótimo. Nós iremos arrumar o "encontro" assim que você sair. Quando eles aparecerem, vamos soltar as bombas de todos os lados. Fique a uma distância razoável, para não ter fogo aliado.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_victims_actor_choose_dialog_11">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_victims_actor_choose_dialog_12">
		<text>Não, não estou apto para isto.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_victims_dialog_11">
		<text>E aí, stalker? Estou ocupado agora. Vamos conversar depois, certo?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_victims_dialog_12">
		<text>Obrigado pelo aviso. Talvez você concorde com nosso plano? Uma ótima chance de pegá-los por trás, certo?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_victims_dialog_13">
		<text>Iremos emboscá-los. Quando o fizermos, você solta às azeitonas nos babacas por trás.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_victims_dialog_14">
		<text>Esses cuzões são melhores quando mortos. Obrigado pelo toque.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_victims_dialog_15">
		<text>Obrigado por nos ajudar.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_victims_dialog_31">
		<text>Olá. Ouça, se não for urgente, conversaremos depois, certo?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_victims_leader_start_dialog_11">
		<text>Oi.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_info_about_soroka_gone_0">
		<text>Eu encontrei Magpie. Ele está na estação de Yanov passando-se por "Flint". Ele já era.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_info_about_soroka_gone_1">
		<text>Já era? Que pena. Certamente eu amaria ter machucado aquela barata eu mesmo... Entretanto, isto é uma boa notícia. Aqui, tome isto, sou um homem de palavra.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_info_about_soroka_gone_11">
		<text>Obrigado.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_leave_zone_0">
		<text>Eu quero sair da Zona.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_leave_zone_1">
		<text>Tem certeza? Não tem como voltar depois.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_leave_zone_11">
		<text>Eu tenho certeza. Vamos nessa.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_leave_zone_12">
		<text>Bem, prefiro permanecer.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_191">
		<text>OK, pegue o dinheiro. Eu não quero brigar.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_1911">
		<text>Hum? Seu babaca, me dê tudo que você tem! Você perdeu e não me apareça mais aqui!</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_19111">
		<text>Estou saindo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_192">
		<text>Não pode fazer!</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_2">
		<text>Vamos dar uma olhada... Com a sua saúde? Bem, se você está mal, então eu devo estar morto ou algo parecido...</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_start_dialog_13">
		<text>Ouça, tem um negócio urgente. Um comerciante que conheço quer finalizar um negócio. O único problema é que seus clientes não são de confiança, então ele precisa contratar um segurança. Você está interessado?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_start_dialog_131">
		<text>Sim.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_start_dialog_1311">
		<text>OK. O comerciante estará esperando por você, no posto da guarda florestal, ele vai te passar os detalhes.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_start_dialog_132">
		<text>Na verdade não.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_start_dialog_1321">
		<text>Até você. Se você não demorar a mudar de ideia, o trabalho vai dar pra ganhar alguma grana.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b7_give_task_dialog_0">
		<text>Que tipo de trabalho você pode me oferecer?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b7_give_task_dialog_1">
		<text>O tipo de fazer dinheiro. Agora pense: por que eu estou te pedindo? Você é novo aqui e sem contatos, mas se você joga suas cartas corretamente você pode rapidamente ganhar o respeito do pessoal daqui. Quer saber o que eu estou pensando?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b7_give_task_dialog_11">
		<text>Sim, claro.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b7_give_task_dialog_111">
		<text>Tudo bem, então ouça. Temos um plano para extorquir alguns dos stalkers de Beard. É mamãozinho com açúcar. Na boquinha da noite, você e nossos rapazes vão até Shevchenko, e antes que esses turistas percebam a gente dá o bote, você os leva para um passeio. Nós ficamos com a massa, e você com o recheio... Entendeu? Tudo certo então. Tá vendo o Knuckles em pé ali? Ele vai te dar todos os detalhes.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b7_give_task_dialog_12">
		<text>Na verdade não.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b7_give_task_dialog_121">
		<text>Muito ruim. Tire algum tempo e pensar sobre isso... Amigo, se você sabe o que é bom pra você, então vai voltar aqui.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b7_give_task_dialog_2">
		<text>O tipo que você apreciaria se você quiser ir a lugares ... Quer saber o que eu estou pensando?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_pda_11">
		<text>O PDA de Barge. Eu encontrei seu corpo nas cavernas sob a fazenda queimada.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_pda_12">
		<text>Este é o PDA do Joker. Eu o encontrei perto de alguns ossos descarnados, não muito longe do Carvalho-Pinho.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_pda_121">
		<text>O Joker?!... Isso é impossível! Caramba, eu estou tão arrasado... Joker está morto... Oh Joker, não vamos mais sorrir de suas piadas... Descanse em paz... Espero, ao menos, que Barge esteja bem...</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_pda_122">
		<text>O Joker?!... Isso é impossível! Caramba, eu estou tão arrasado... Joker também está morto... Oh Joker, não vamos mais sorrir de suas piadas... Descanse em paz... e você também, Barge... Como você chegou a esta...</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_pda_13">
		<text>Barge e Joker. Encontrei um num esqueleto perto do Carvalho-Pinho e o outro em um cadáver nas cavernas sob a fazenda queimada.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_surge_1">
		<text>Para ser honesto com você, não há muito coisa pra contar. Das emissões são especialmente perigosas e quase sempre fatais. Você pode sentir elas vindo gradualmente, na mudança do clima, mas passa logo após ter batido o seu pico. Aos primeiros sinais da sua chegada, tem que correr para a proteção mais próxima - uma caverna, algo de concreto, tijolos ou aço... Como alguns outros, eu posso sentir uma emissão aproximando quando minhas costas começam a doer. Quanto à natureza das emissões, não tenho nada de útil para dizer - eu simplesmente não sei.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_start_dialog_11">
		<text>Precisa de itens? Informações?... Ou talvez você queira vender informações?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_actor_choose_dialog_0">
		<text>Sultan disse que você está planejando depenar os stalkers. Conte comigo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_actor_choose_dialog_2">
		<text>Ótimo. Arrasta teu rabo até Shevchenko depois da meia noite - nós estaremos esperando por você. Mas não vá aparecer por lá amanhã de manhã.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_13">
		<text>Ah, é você, mano. Então, o que você e Sultan combinaram?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_14">
		<text>Então... Chegue à barcaça depois da meia noite, mas antes do sol nascer - nós estaremos esperando por você.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_actor_teleport_dialog_0">
		<text>Acho melhor eu ficar com você. Vamos esperar dar meia-noite e então você pode me mostrar o caminho para Shevchenko.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_actor_teleport_dialog_1">
		<text>Não tem problema, fique por perto. Te levar até a barcaça não é um problema.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_actor_teleport_dialog_12">
		<text>Realmente... Eu vou cuidar de algumas coisas.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_info_1">
		<text>Tenho grandes clientes fora da zona que regularmente estão a fim de artefatos específicos, que devem ser entregues dentro de um período específico de tempo. Você me traz o que eu peço e eu te pago bom dinheiro por isso. Tenha em mente que essas ordens são muito importantes para mim, é por isso que eu procuro agentes comissionados diversos de cada vez... Você obtém o valor total somente se você entregar primeiro.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_plateau_way_112">
		<text>Através da fazenda queimada. Hum... Quem é você, afinal?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_15311">
		<text>Eles também chamam este lugar de Floresta de Ferro. O helicóptero caiu aqui com um forte estrondo da batida nos postes de eletricidade. Nenhum dos milicos sobreviveu... Mesmo se eles escapassem, eles nunca conseguiriam sair vivos. Os poltergeists adoram perseguir pessoas em anomalias elétricas... Aqueles cretinos respondem ao menor movimento, mas tenho certeza de que você conhece.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_15411">
		<text>Ouça... Depois que o helicóptero caiu, cinco indivíduos do exército foram vistos lá. Aparentemente, eles ainda conseguiram sair do pântano com êxito... Chegar nesse lugar não é grande coisa, basta ficar longe da água e manter-se em terra firme. E você também vai precisar de proteção química. Então, se você está pensando em ir lá. Compre alguns antídotos do médico.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_1311">
		<text>Pena que meus amigos, Joker e Barge não estão presentes... Teríamos um inferno de uma vez. Éramos como irmãos, sempre tínhamos apoio um do outro... Como foi acontecer tudo isso?... Eu ainda estou aqui, mas sei lá em que inferno eles possam estar...</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_about_0">
		<text>Conte-me sobre Joker e Barge.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_111213">
		<text>Eu já tenho alguma coisa de lá.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_1112131">
		<text>Comece a falar... Você conseguiu algo para mim?</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_b52_about_gun_questions_11111">
		<text>Bem, isso explica tudo. Eu o conheço. Ele sempre foi um trapaceiro, mas ultimamente ele ficou realmente fora de mão, enganando os stalkers assim... Ele precisa ser colocado em seu lugar.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_116">
		<text>Preciso de informações do acampamento dos mercenários. Não é tão difícil quanto parece.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_111">
		<text>OK, eu estarei esperando... Tenha em mente que o trabalho é urgente - tem que ser feito dentro de dois dias.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_28">
		<text>O PDA do Mensageiro de Sultan.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_281">
		<text>Não é tão interessante. Vou te dar 500 por ele.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_2811">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_26">
		<text>O protótipo do detector. Gostaria de comprar de volta?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_27">
		<text>Documentos secretos, eu os encontrei na ponte junto à coluna motorizada. Quer dar uma olhada?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_31">
		<text>Um artefato estranho. Eu o encontrei na estação da dragagem.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_32">
		<text>Um artefato estranho. Eu o encontrei perto da estação de Yanov.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_33">
		<text>O artefato Coração do Oasis.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_151">
		<text>Vamos botar pra quebrar.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_152">
		<text>Espere.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_victims_actor_start_dialog_0">
		<text>Um grupo de stalkers está planejando vir até você. Fique em alerta.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_victims_actor_start_dialog_1">
		<text>Ratos, bastardos... Tudo bem, nós vamos dar-lhes uma recepção calorosa... Escuta, tente convencer de que você está do lado deles. Faça isso e você poderá nos ajudar a combatê-los... Nós te pagaremos bem por isto...</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_1111">
		<text>Eu não dou a mínima para o que vocês combinaram. Passa para cá!</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_1111212">
		<text>Ok, aqui vai.</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_21">
		<text>Hah, Não?... Não damos a mínima pra essa merda. Passa para cá, idiota!</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_11111">
		<text>Calma... Calma... Aqui está.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_victims_actor_start_dialog_2">
		<text>Ratos bastardos... Tudo bem, nós vamos dar-lhes uma recepção calorosa... Escute, ajude-nos a acabar com eles. Nos te daremos uma boa recompensa.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_21">
		<text>Uma surra?... Não se envolveu, então não levará sua parte. Eu te avisarei se surgir mais negócios.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_stalker_commander_dialog_31">
		<text>Você é um inútil... Não espere uma recompensa. Bem, pelo menos você veio aqui conversar, isso é alguma coisa.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_stalker_commander_dialog_311">
		<text>Até logo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_compass_give_actor_dialog_1">
		<text>Bom garoto. Agora vamos colocar os parafusos no nosso pequeno cliente. Ouvi que Beard deu aos seus stalkers alguns detectores muito poderosos projetados para encontrar artefatos raros. Então, você precisa se juntar aos stalkers, e fazer com que estes detectores passem despercebidos pra dentro de seu bolso. Pegou?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_start_actor_dialog_2">
		<text>Não tem chance de pegá-lo. Eu tentei acabar com as rotas de seu fornecimento, mas aquele bundão barbudo conseguiu uma Bússola de qualquer maneira. Parece que ele vai ficar bem... por enquanto.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_1111211">
		<text>[continuar...]</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_1141111">
		<text>[continuar...]</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_11">
		<text>[continuar...]</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_barmen_about_vampire_actor3_0">
		<text>Grouse está morto. Parece que Tremor o matou... mas ele também está morto.</text>
	</string>
</string_table>