<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="jup_a10_guard_dialog_11">
		<text>O que você quer?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_guard_dialog_111">
		<text>Tenho que falar com Jack. É sobre a dívida de Vano.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_guard_dialog_1111">
		<text>Vá em frente então.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_guard_dialog_11111">
		<text>Ok.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_guard_dialog_112">
		<text>Eu só estou dando um passeio.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_guard_dialog_1121">
		<text>Este não é um parque público, camarada. Se manda.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_about_stolen_items_0">
		<text>Você sabe quem poderia ter roubado coisas de uma caixa pessoal?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_about_stolen_items_1">
		<text>Não, mas eu tenho coisas mais importantes pra me preocupar... Você perdeu coisas materiais, mas eu poderia perder a vida...</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_about_stolen_items_2">
		<text>Roubo, engano... Cara, em que estamos nos tornando? Eu não vi ninguém, mas com certeza quem fez isso já está muito longe daqui.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_goto_zulus_0">
		<text>Vamos ver Zulu.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_goto_zulus_1">
		<text>Claro. Vamos fazer uma visita ao Hawaiian para recuperar meu traje.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_goto_zulus_11">
		<text>Vamos lá.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_goto_zulus_2">
		<text>Seria bom, mas eu não quero ser pego por uma emissão com as calças para baixo. Vamos esperar um pouco.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_need_outfit_0">
		<text>Vamos precisar de um traje com módulo respiratório de ciclo fechado para chegar a Pripyat.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_need_outfit_1">
		<text>Cara, que merda! Meu traje tem um; você pode enfiar sua cabeça num forno e respirar muito bem, mas eu o penhorei ao Hawaiian. Se pudéssemos recuperá-lo... Eu estou quebrado e precisaríamos de 5 mil.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_0">
		<text>Eu poderia te dar o dinheiro do traje.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_1">
		<text>Assim, do nada? Você está falando sério?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_11">
		<text>Aqui, toma teus 5 mil.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_111">
		<text>Obrigado, amigo. Você salvou a minha pele. Agora te seguirei aonde quer que seja.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_12">
		<text>Eu te daria o dinheiro mas eu não tenho 5 mil.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_121">
		<text>Estamos todos como você amigo. Eu lhe garanto.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_13">
		<text>Vou pensar sobre isso.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_131">
		<text>Claro... O dinheiro é seu afinal de contas.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_2">
		<text>Então, você vai me dar ou não?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_pripyat_group_0">
		<text>Estou organizando uma equipe para ir a Pripyat. Quer se juntar a mim?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_pripyat_group_1">
		<text>Você me ajudou, amigo, então eu vou ajudá-lo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_pripyat_group_2">
		<text>Eu adoraria, cara. Mas não posso sair daqui enquanto tenho essa dívida que paira sobre mim. Seria errado, e além disso se encontro com eles no caminho eles me abateriam como um cão. Esses desgraçados não se importam em matar...</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_pripyat_ready_0">
		<text>Então, você está pronto para ir para Pripyat?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_pripyat_ready_1">
		<text>Eu estou mais do que pronto!</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_11">
		<text>Bem, entre. O que você quer?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_12">
		<text>Você pagou a dívida, agora caia fora daqui.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_1_0">
		<text>Eram uns safados arrogantes. Tive que me encarregar deles.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_2_0">
		<text>Eu paguei o dinheiro, então você não está mais em dívida.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_2_1">
		<text>Wow, obrigado cara. Nunca esquecerei.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_3_0">
		<text>Não tão bem. Eles me fizeram pagar juros.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_3_1">
		<text>Isto não é bom... Mas eles me cobrariam ainda mais, acredite em mim. Obrigado por sua ajuda. Eu não vou esquecer isso.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_4_0">
		<text>Eu não fui vê-los ainda.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_4_1">
		<text>Se apresse, antes que te façam pagar mais.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_5_0">
		<text>Fui vê-los, mas eles estão exigindo juros da dívida.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_5_1">
		<text>Estão loucos ou o quê? Pude reunir apenas esta quantia... Você acha que pode convencê-los a esquecerem da dívida? Você vai precisar de uma boa arma - a força é a única coisa que eles respeitam.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_0">
		<text>O que você disse sobre sua dívida?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_1">
		<text>Bem... eu tinha um velho traje que estava começando a se desgastar, então achei que precisava de um novo. E pouco depois vi um em  uma tenda, com seu módulo de respiração ciclo fechado e tudo... Mas não tinha dinheiro suficiente, então Jack, o vendedor, me disse: "não se preocupe Vano, você pode me pagar o resto depois." Eu gostei. "Que cara legal" pensei eu. </text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_11">
		<text>Ok, e?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_111">
		<text>Eu vendi meu velho traje e trouxe todo meu dinheiro para ele. Jack gostou. "Bem feito, Vano. Mas quanto ao juros? Eu pensei, "sim, ele está certo" coloquei mais algum dinheiro e levei para ele. Quando cheguei lá ele disse: "Enquanto você esteve fora mais juros acumularam, Vano. Parece que aumenta a tal velocidade que é impossível alcança-lo. Eu tive que penhorar meu traje novo e inclusive minhas armas.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_1111">
		<text>Então, e agora?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_11111">
		<text>Eu quero pagar o dinheiro que ganhei. Não há nada mais importante do que a reputação de Vano. Mas estou com medo. Você poderia ir ver Jack e pagar a dívida por mim?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_111111">
		<text>Ok, eu vou.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_1111111">
		<text>A única coisa é, quando você for vê-lo certifique-se de levar uma arma potente. Mostre-lhes que não está jogando, Assim te respeitará.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_11111111">
		<text>Eu me encarrego disto.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_111112">
		<text>Estou muito ocupado agora.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_1112">
		<text>Já tenho suficiente.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_2">
		<text>Então, você pôde ir ver Jack para pagar minha dívida?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_help_dialog_11">
		<text>Ok, OK, não atire, Eu vou pagar a dívida... Err, desculpe, pensei que fosse outra pessoa...</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_help_dialog_12">
		<text>Como foi com os bandidos? </text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_help_dialog_13">
		<text>Ei cara, que bom que veio!</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_help_dialog_14">
		<text>Eh.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_dialog_11">
		<text>Temos visitantes... Um stalker quer falar com Shishak... Você vem trazendo presentes ou tem negócios a discutir? De qualquer maneira, desembucha colega.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_dialog_12">
		<text>Eu não achei que você voltaria... Então, o que você tem para mim?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_dialog_13">
		<text>O que mais temos para discutir, stalker?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_0">
		<text>O que você quer? O dinheiro do bolso está pesando demais? Nós podemos te ajudar com isso.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_1">
		<text>Eu preciso falar com seu chefe.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_11">
		<text>Veja colega, não tenho tempo para esta merda. Fora da minha vista!  Ou vai sozinho ou posso te ajudar com a minha espingarda.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_111">
		<text>Ok, Ok. Vou embora.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_2">
		<text>Estou aqui para tratar do stalker prisioneiro. Quero ver o seu chefe.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_21">
		<text>Hrm... Sim, mais não tente nada de estranho se não quiser acabar mal. Siga em frete e atravesse o corredor que está entre os recipientes. Entendeu?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_211">
		<text>Sim.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_3">
		<text>Eu só estava de passagem. Vou desaparecer agora.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_4">
		<text>Estou aqui para tratar do stalker prisioneiro. Quero ver o seu chefe.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_visited_0">
		<text>O que mais você quer? Perder-se?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_visited_1">
		<text>Ok...</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_0">
		<text>Olha otário, você está tentando me insultar ou algo assim? Você tem dinheiro suficiente para salvar a bunda do seu amigo, mas também tem que nos pagar para que deixemos você passar. Não me diga que você não havia pensado nisso!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_1">
		<text>De quanto estamos falando? Tenho que chegar a base, assim que tenho em mente.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_11">
		<text>Oh, realmente você é um engraçadinho! Isto não é um bordel, amigo. Não existe lista de preços. Esvazie os bolsos, seu palhaço!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_111">
		<text>Ok, aqui está.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_11111">
		<text>Ok, eu vou embora.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_112">
		<text>O quê? Você quer toda minha grana? De jeito nenhum!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_2">
		<text>Eu paguei o resgate. Não há mais nada para discutir.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_merc_done_dialog_11">
		<text>Ok, stalker, já ganhamos nossa grana. Hora de ir.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_merc_done_dialog_111">
		<text>Obrigado, caras. Vejo vocês na próxima. </text>
	</string>
	<string id="jup_a12_merc_done_dialog_112">
		<text>Espere. Pode haver mais bandidos escondidos.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_merc_done_dialog_12">
		<text>Ok, hora de ir. O garoto não conseguiu, mas nós fizemos tudo o que podíamos.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_merc_done_dialog_13">
		<text>Espere, nós ainda não terminamos! </text>
	</string>
	<string id="jup_a12_merc_done_dialog_131">
		<text>Te peguei!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_actor_dialog_0">
		<text>Venha para Pripyat comigo. </text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_actor_dialog_1">
		<text>É melhor eu ficar aqui por enquanto e evitar que Mitay se meta em problemas.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_11">
		<text>Ei, stalker! Obrigado por resgatar Mitay. Nós estávamos começando a montar um esquadrão... Aqui, tome isso como prova de nossa gratidão.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_12">
		<text>Ei, stalker! Obrigado por resgatar Mitay. Você é um monstro, acabou com todos os bandidos sozinho! Aqui, tome isso como prova de nossa gratidão.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_13">
		<text>Ei, stalker! Obrigado por resgatar Mitay. Pessoalmente, não achava que pagar o resgate seria uma boa ideia. Tenho certeza que você poderá usar um pouco de dinheiro, por isso, tome isto. Você tem nossa gratidão.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_14">
		<text>Ehh, stalker! Obrigado por resgatar Mitay. Eu estava certo... Nunca se renda diante dos bandidos! Tem que se colocar pressão neles, e você teve culhões pra isto. Aqui, pegue isto, todo mundo ajudou um pouco, não é muito, mas estamos realmente gratos.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_15">
		<text>Então, como foi o resgate? </text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_151">
		<text>Estou trabalhando nisso.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_16">
		<text>Então, o que se passa? Quando você vai colocar um pouco de pressão naqueles bandidos?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_161">
		<text>Em breve.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_17">
		<text>Você mudou de ideia ou os bandidos estão dando problema? Bem, faça o que tiver que fazer, mas faça rápido. Não queremos perder a paciência nem que aconteça algo a Mitay.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_171">
		<text>Eu vou trabalhar nisso. Vai dar tudo certo. </text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_18">
		<text>Fico feliz em ver um profissional como você stalker!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_19">
		<text>Cara, perdemos um bom homem lá... Pobre Mitay... Não pudemos salvá-lo.  Éramos bons amigos!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_191">
		<text>O que você pode fazer?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_actor_dialog_0">
		<text>Venha a Pripyat comigo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_actor_dialog_1">
		<text>Eu só vim para este lugar para ficar com meus amigos, então vou ficar aqui com eles. </text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_11">
		<text>Hey, obrigado por Mitay... Estávamos a ponto de pagar o resgate. As coisas saíram muito bem...</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_12">
		<text>Hey, obrigado por Mitay... Como você conseguiu convencê-los? Cara, eu tenho muito a aprender com você...</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_13">
		<text>Hey, obrigado por Mitay...Eu estava certo, não era? Negociação é a chave para o sucesso!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_14">
		<text>Hey, obrigado por Mitay... Eu continuo achando que é melhor negociar, mas tudo saiu bem no final, então está tudo bem.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_15">
		<text>Cai fora. Agora não quero falar com você.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_151">
		<text>OK, fique tranquilo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_16">
		<text>Olá, Sr. Pro!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_17">
		<text>Pobre Mitay... Era só um garoto... Ele tinha toda uma vida pela frente...</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_171">
		<text>O que você pode fazer?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_give_art_dialog_0">
		<text>Ótimo, já estamos todos aqui. Grizzly fale-me sobre você... O plano é simples: Os rapazes se colocarão em posição de ataque em torno do perímetro e eu fico vigiando da minha posição - Até que o meu sinal indique o começo do ataque... Peguem as notas sobre nossas posições e façam o que parecer mais correto. Todos entenderam direito o que terão de fazer... Prontos?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_give_art_dialog_1">
		<text>Eu darei conta. Vamos.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_give_art_dialog_2">
		<text>Espere, deixe-me pensar.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_come_with_me_0">
		<text>Você gostaria de ir a Pripyat comigo, Mitay?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_employ_stalkers_0">
		<text>Os cientistas querem contratar mais gente. Gostaria de trabalhar para eles?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_employ_stalkers_1">
		<text>Qual o trabalho?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_employ_stalkers_11">
		<text>Defender o bunker.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_employ_stalkers_111">
		<text>Não, cara. Já tenho muitos problemas com os bandidos. Ficarei aqui sentado relaxando.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_employ_stalkers_12">
		<text>Fazendo medições nas anomalias.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_employ_stalkers_121">
		<text>Hmm... Interessante. Eu trabalhei para os cientistas antes e agora que você me pergunta... Eu farei sim. Grizzly e Torba irão retornar ao bunker.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_actor_dialog_0">
		<text>Conte-me como te capturaram.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_actor_dialog_1">
		<text>Cara, não me pergunte! Acho que foi por minha culpa. Os bandidos me avisaram... Começaram a pedir dinheiro, mas na Zona isso é insignificante. Por que eu os pagaria?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_actor_dialog_111">
		<text>Eu e os rapazes dissemos onde enfiá-lo, e a princípio me parecia que eles haviam fugido com ele. Mas os bandidos acabam sendo muito astutos e montaram uma emboscada para nós. Então, eu fui burro o suficiente para ir à procura dos artefatos, eles me surpreenderam e amarraram minhas mãos antes que eu pudesse sacar a arma... Então foi assim que tudo se passou.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_dialog_11">
		<text>Obrigado por pagar meu resgate! Nunca esquecerei.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_dialog_12">
		<text>Obrigado por me resgatar, stalker! Nunca irei esquecer.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_dialog_13">
		<text>Obrigado por ter ajudado e pagado meu resgate!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_dialog_14">
		<text>Obrigado por ajudar a me libertar, stalker!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_dialog_15">
		<text>Obrigado pela ajuda, stalker. Meus amigos te recompensarão quando voltarem. Vamos voltar à base, será bem mais rápido assim.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_dialog_151">
		<text>Vamos.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_dialog_152">
		<text>Vá você, eu irei depois. Tenho alguns negócios a resolver por aqui.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_hide_until_walk_out_dialog_11">
		<text>Cara, eu pensei que iria morrer aqui... Uau, fez Grizzly e Torba contratar todas essas pessoas? Carraca! Eu nunca vi um tiroteio desse porte em toda minha vida! Podemos sair daqui agora?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_hide_until_walk_out_dialog_111">
		<text>Espere, pode haver mais bandidos por aqui.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_hide_until_walk_out_dialog_112">
		<text>Sim. Vamos.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_hide_until_walk_out_dialog_12">
		<text>Cara, pensei que nunca sairia daqui... Uau, você arrebentou todos estes bandidos sozinho! Não consigo acreditar no que você me contou... Bom, Vamos embora?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_hide_until_walk_out_dialog_121">
		<text>Espere, pode haver mais gente aqui.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_hide_until_walk_out_dialog_122">
		<text>Sim. Vamos agora mesmo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_thank_bandits_base_dialog_11">
		<text>Obrigado, stalker! Vamos antes que os bandidos mudem de ideia.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_thank_bandits_base_dialog_111">
		<text>Vamos lá.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_thank_bandits_base_dialog_21">
		<text>Precisamos sair daqui, rápido!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_power_dialog_0">
		<text>Não podemos ceder às exigências dos bandidos. Este problema será solucionado pela força.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_power_dialog_1">
		<text>Exatamente! Eu tenho alguns colegas que ficariam felizes em nos ajudar... Vamos te pagar também, se você não se importa em trabalhar em equipe.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_power_take_dialog_0">
		<text>Estou pronto para ir.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_power_take_dialog_1">
		<text>Ótimo! Eu conheço um grupo de stalkers que costumava servir uma unidade especial da polícia. Você terá que conversar com eles em um local combinado após as 1:00 AM  - eles estarão esperando por você.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_power_take_dialog_11">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_ransom_dialog_0">
		<text>Torba tem razão. Não podemos começar um banho de sangue se tem um refém no meio. Devemos negociar.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_ransom_dialog_1">
		<text>Hmm, vocês dois tem razão... A única coisa é que, se eu e Torba formos, os bandidos não vão querer deixar-nos para fora, visto que se recusou a seguir as suas regras. Eles disseram que irão nos enterrar vivos da próxima vez que eles nos verem. Agora, você poderia atuar como um negociador...</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_ransom_take_dialog_0">
		<text>OK, eu faço isso. Dê-me o artefato.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_ransom_take_dialog_1">
		<text>Cuidado.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_ransom_take_dialog_11">
		<text>Tudo correrá bem.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_self_dialog_0">
		<text>Poderíamos discutir o dia todo... Nosso sucesso depende de quem dirige essa coisa. Eu irei lidar com esses bastardos.\n</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_self_dialog_1">
		<text>Cara, eu não esperava isso... Boa sorte para você.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_self_dialog_11">
		<text>Eu voltarei em breve.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_wait_dialog_0">
		<text>Eu aceito, porém preciso de um tempo para me preparar.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_11">
		<text>Stalker, salve o nosso colega Mitay, por favor.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_111">
		<text>O que aconteceu?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_1111">
		<text>Mitay está em apuros... Os bandidos começaram a colocar seus pés no chão e estão exigindo uma porcentagem dos artefatos encontrados pelos stalkers. Dissemos a eles para ir à merda, porque nós stalkers não devemos bosta nenhuma a ninguém, e a princípio eles aceitaram... Mas depois eles emboscaram o pobre coitado quando ele saiu para caçar algo por conta própria, e agora eles estão exigindo um resgate.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_11111">
		<text>O que você vai fazer?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_111111">
		<text>Torba está sugerindo pagar o resgate com um artefato... Acho que não devemos dar-lhes merda nenhuma. Se dermos o artefato a eles, isso significa que os stalkers estarão trabalhando para os bandidos... Proponho vender o artefato, com esse dinheiro arrumar uma boa equipe e lascar com a base dos bandidos.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_112">
		<text>Logo falaremos sobre isto.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_12">
		<text>Então, você vai nos ajudar a salvar Mitay? Torba esta pensando sobre pagar o resgate com um artefato. E eu ainda estou insistindo na ideia de que nós devemos atacar a base dos bandidos. Nós deveríamos vender o tal artefato e contratar uma boa equipe para nos ajudar a fazer isso... Porém nós ainda não decidimos o que iremos de fato fazer.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_13">
		<text>Está pronto? Vamos te dar o artefato para que você pague o resgate do Mitay e te esperamos  no bar.\n\n</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_15">
		<text>Foi ver os bandidos?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_151">
		<text>Ainda não, estou me preparando.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_152">
		<text>Sim, porém não tenho muito a contar. Quando tiver novidades eu o avisarei.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_barmen_oasis_art_sell_0">
		<text>Estive há pouco tempo no Oasis e encontrei um artefato. Você está interessado?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_barmen_oasis_art_sell_1">
		<text>Hah, e você não espera que eu acredite nisso, não é? Eu ouvi muito sobre o Oasis, mas eu nunca ouvi falar de NINGUÉM que tenha realmente ido até lá. Sem ofensa, mas não vou acreditar nisso.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_0">
		<text>Eu tenho documentos da central de Jupiter.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_11">
		<text>Sim, dê-me todos.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_12">
		<text>Sim, pegue a ordem de evacuação.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_13">
		<text>Sim, pegue as anotações da reunião.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_14">
		<text>Sim, pegue o horário das entregas. </text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_15">
		<text>Sim, pegue a nota da sala de reparos.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_16">
		<text>Talvez na próxima.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_stolen_items_0">
		<text>Quem será que roubou as coisas da caixa pessoal?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_stolen_items_1">
		<text>Meus homens não, isso é obvio. Deve ter sido alguém da Freedom. Se tivéssemos o controle de Yanov essas coisas não aconteceriam.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_0">
		<text>Fale-me sobre a Duty.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_1">
		<text>O que você quer saber exatamente?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_1111">
		<text>O que vocês fazem aqui?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_11111">
		<text>A mesma coisa que sempre fizemos. Proteger os stalkers de todos os tipos de vermes. Você já viu quantos mutantes existem por aqui, eles não são como os cachorrinhos que andam pelo Cordon. Por exemplo, eu vi uma quimera com meus próprios olhos ontem à noite. Ainda estava começando a escurecer, por isso, não a perseguimos... Os mutantes não são o único problema por aqui. Nós também temos de investigar e recolher provas dos laboratórios abandonados antes desses idiotas da Freedom.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_1112">
		<text>O que trazem vocês ao centro da Zona?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_11121">
		<text>Você está brincando comigo? E o que te trouxe aqui? Vou arriscar um palpite e dizer que estamos aqui pela mesma razão. O centro da Zona sempre foi um objetivo inatingível, um lugar onde estávamos na esperança de obter respostas para todas nossas perguntas. Queríamos saber como a Zona foi criada e como ela pode ser destruída. E é por isso que, logo que ouvimos o boato de que o Brain Scorcher havia sido desativado, nos dirigimos para o centro da Zona.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_111211">
		<text>E o que vocês descobriram?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_1112111">
		<text>Muitas coisas, mas isso é confidencial. Tudo o que posso dizer é que a Zona é mais do que simplesmente se vê. Alguns de nossos povos acreditam que a Zona é um tumor que deve ser removido a qualquer custo. Pelo que eu vi, estou mais visado em acreditar que a Zona é um organismo vivo e nós somos nada mais nada menos do que as bactérias que vivem dentro dela. Mesmo que nós combinássemos a força militar de cada país do planeta, ainda não poderíamos destruir a Zona. É por isso que devemos ser mais espertos do que isso: temos de encontrar a razão para a existência da Zona e eliminá-la.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_11121111">
		<text>E se não pudesse eliminá-la?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_111211111">
		<text>Pois então teremos que pensar em outra coisa. Porém ainda não perdemos as esperanças. Teremos que cumprir com nosso dever e sermos otimistas.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_1113">
		<text>Como você acabou dentro da Duty?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_11131">
		<text>Essa é uma história chata e não há heroísmo envolvido. Assim como a Zona apareceu, Lenya, um amigo meu, decidiu vir aqui para estuda-la. Eu era um oficial de campo no momento e Lenya estava no serviço de inteligência. Não que fossemos otários nem nada, mas que acabou em uma verdadeira bagunça, acabou. Nós arrastamos por horas, feridos e sangrando, até que finalmente a Duty nos encontrou. Eu resisti, porém Lenya não. Eu não tinha amigos na Zona, então eu decidi ficar por aqui, com a Duty. Além disso, eu tive uma coisa contra a Zona desde então.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_1114">
		<text>Como é a sua relação com a Freedom?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_11141">
		<text>Oficialmente estamos em guerra, porém a vida no centro da Zona tem suas próprias regras. Aqui existem poucos lugares seguros, e nem a Freedom nem a Duty tem muitos homens. Que sentido vai haver se matarmos uns aos outros? Por isso existe uma regra por escrito: ficar um fora do caminho do outro. Essa regra não é aplicada fora de Yanov: Fora daqui existe sim uma verdadeira guerra.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_1115">
		<text>OK, esqueça-se sobre isso.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_11151">
		<text>Ohh... OK.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_0">
		<text>Eu queria falar sobre um membro da Freedom chamado Flint.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_1">
		<text>Eu não me preocupo com o pessoal da Freedom, desde que se mantenham fora de nosso caminho.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_11">
		<text>Flint, também é conhecido como Magpie, ele vive de fazer rolos com os stalkers caçadores de Zaton para ganhar seu dinheiro.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_111">
		<text>E daí? Não me surpreende. A Freedom não está nem aí para o estilo deles.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_1111">
		<text>Há mais uma coisa: Conheci um stalker na pedreira. Antes dele morrer, disse-me que o Flint abandonou-o numa anomalia, roubou seu saque e foi embora.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_11111">
		<text>Ah, viu, essas merdas de stalkers nunca esqueceram... igual na Freedom . Bem, obrigado pela informação, com certeza vai ter um bom uso.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_1112">
		<text>Eu sei bastante coisa sobre ele. Quer dizer, o idiota realmente tem a coragem de se vangloriar abertamente dizendo fazer coisas que na realidade eu as fiz.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_11121">
		<text>Isso vai ser um duro golpe para a reputação da Freedom. Obrigado pela informação. Nós vamos ter certeza que será bem utilizada.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_13">
		<text>De nada.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_131">
		<text>OK, valeu mesmo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_0">
		<text>Eu tenho o PDA do Morgan, o seu fornecedor oficial.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_11">
		<text>Aceito.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_12">
		<text>Eu pensarei sobre isso.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_21">
		<text>Aceito.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_2111">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_3">
		<text>Vamos dar uma olhada... Então, aquele bastardo estava fazendo negócios por sua conta e usava o nosso nome como capa... Se isso se espalhar mundo à fora,  a nossa reputação vai direto pro vaso. E se eu comprar este PDA de você? Vou te dar um bom preço. 4.000, topas?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_1">
		<text>É uma acusação muito grave. Deixe-me ver o PDA.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_11">
		<text>Pegue.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_111">
		<text>A verdade é de que eu também suspeitava dele... Agora eu sei que você tinha razão. Obrigado stalker! Espero que não comente nada sobre nossa conversa. Tenho uma pequena recompensa para você, por ter salvado a reputação da Duty...</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_2">
		<text>Outro... Muito interessante. Eu irei adicionar ao arquivo do caso.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_21">
		<text>Pegue.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_211">
		<text>Obrigado! Aqui vai uma pequena recompensa pelos seus trabalhos...</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_0">
		<text>Eu tenho um grupo de combatentes que tem interesse em fazer parte da Duty.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_1">
		<text>Sempre estamos à procura de bons homens. Diga a eles que venham falar comigo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_11">
		<text>Tem um pequeno problema... Eles eram soldados Monoliths.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_111">
		<text>Como assim "foram" soldados Monoliths? Que eu saiba, os soldados Monoliths podem ser colocados em duas categorias: ou eles estão mortos ou eles são Monoliths, não existe "foram" neste caso.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_1111">
		<text>Parece que eles eram controlados por alguém, pois eles não se lembram de nada do que se passou depois que saíram de Chernobyl NPP. Agora já não são mais agressivos, e não sabem o que fazer.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_11111">
		<text>Bem, é bom que não sejam agressivos... Eu poderia encarregá-los de uma missão bem simples e ficar seguro de que eles estão bem da cabeça. Eu não estou 100% seguro disso... Poderia responder para eles?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_111111">
		<text>Sim, eu confio neles.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_12">
		<text>No momento, eu vou levá-lo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_22">
		<text>Vou guardá-lo como uma recordação.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_1111111">
		<text>Hmm ... O problema é que eu ainda não posso confiar em seu pedido...  Desculpe.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_1111112">
		<text>OK, mas lembre-se que, se houver algum problema, você vai responder por isso. O fato é que eles não podem ir para Yanov por conta própria. O que você vai fazer é levar os meus até os soldados Monolith. Meus rapazes irão falar com eles e se tudo estiver legal, eles serão aceitos na Duty. Diga-me quando estiver pronto para ir.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_111112">
		<text>Não, eu não confio muito neles.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_3">
		<text>Não aceitamos qualquer um em nossa facção.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_0">
		<text>Estou ponto para levar seus rapazes até o esquadrão Monolith.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_1">
		<text>Ótimo. Enviarei dois soldados com você.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_11">
		<text>Legal.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_12">
		<text>Nos falamos mais tarde, agora não posso.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_2">
		<text>Não! Você faz o que você quiser, mas eu não vou deixar os meus rapazes irem lá fora e serem atingidos por uma emissão.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_duty_founder_pda_0">
		<text>Eu encontrei o PDA do fundador da Duty. Isso te interessa?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_duty_founder_pda_1">
		<text>Vamos ver... Então foi assim que ele morreu... Eu não acho que os outros precisem saber disso. Seria melhor se ninguém soubesse desse PDA novamente. Deixe a lenda da criação da Duty ficar como está. Você vai vender-me este PDA?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_duty_founder_pda_11">
		<text>Pegue.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_duty_founder_pda_111">
		<text>Obrigado. Aqui está sua recompensa.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_duty_founder_pda_12">
		<text>Considerarei sua oferta.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_duty_founder_sell_pda_0">
		<text>Pegue o PDA do fundador da Duty.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_duty_founder_sell_pda_1">
		<text>Obrigado! Acabou de me fazer um grande favor. Pegue sua recompensa.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_employ_stalkers_0">
		<text>Preciso de soldados dispostos a trabalhar para os cientistas. Pode me ajudar?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_employ_stalkers_1">
		<text>Ficamos muito felizes em ajudar os cientistas. O que quer que a gente faça?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_employ_stalkers_11">
		<text>Estão a procura de pessoas para proteger o bunker.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_employ_stalkers_111">
		<text>OK. Enviarei alguns de meus rapazes.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_employ_stalkers_121">
		<text>OK. Enviarei alguns de meus rapazes.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_employ_stalkers_2">
		<text>Eu gostaria muito de ajudar, mas eles já estão empregando os Freedom. Enviando nossa equipe lá, só complicaria ainda mais a situação.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_pripyat_group_0">
		<text>Estou planejando uma viagem à Pripyat. Poderia me ceder quantos homens para ajudar-me nessa missão?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_pripyat_group_1">
		<text>Nós estamos com pouco pessoal, pois é! Fale com o Strider - ele não se sente em casa na Duty pelo visto, talvez ele encontre o que está procurando com você.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_pripyat_group_2">
		<text>Nós estamos com pouco pessoal, pois é! Eu não estou mandando ninguém a uma missão desesperada.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_start_dialog_11">
		<text>Fale rápido e saia daqui ainda mais rápido. O que você quer?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_start_dialog_12">
		<text>Estou escutando.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_start_dialog_13">
		<text>Me alegro de te ver com vida.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_0">
		<text>Tenho documentos do complexo de Jupiter.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_1">
		<text>Eu duvido que não haja nada de interessante lá. A fábrica foi saqueada antes mesmo dos stalkers chegarem lá. Embora... hmm, há alguma informação decente aqui. Eu gostaria de mostrar isso a alguém. Venda-o para mim?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_11">
		<text>Sim, pegue todos.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_12">
		<text>Sim, pegue "A Ordem de evacuação".</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_13">
		<text>Sim, pegue "O relatório das Reuniões".</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_14">
		<text>Sim, pegue "O horário das entregas".</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_15">
		<text>Sim, pegue "a nota da oficina de reparos".</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_16">
		<text>Talvez na próxima vez.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_stolen_items_0">
		<text>Quem pode ter roubado as coisas da caixa pessoal?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_stolen_items_1">
		<text>Não sou um vigilante e não é o meu trabalho vigiar sua caixa! Meus rapazes não roubaram com certeza - eles não são esse tipo de gente que faz isso.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_0">
		<text>Fale-me sobre a Freedom.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1">
		<text>É uma grande história. Quer mesmo saber?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1111">
		<text>O que vocês fazem aqui?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11111">
		<text>Asseguramo-nos de que nenhum dos oficiais não esconda nada do povo comum. Você sabe como é - assim que encontram um novo laboratório ou alguns documentos que lançam luz sobre os segredos da Zona, eles imediatamente organizariam uma operação militar e seria tudo limpo até melhor do que qualquer coisa. A única forma de descobrir tudo é chegar lá primeiro.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1112">
		<text>O que os traz ao centro da Zona?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11121">
		<text>Bem, os meninos desejavam fazer um passeio em um lugar novo. Brincando. É uma oportunidade de encontrar coisas que nunca foram vistas antes. Nem o exército nem stalkers estiveram aqui antes, então há algo de novo em todos os lugares que você olhar.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_111211">
		<text>Você encontrou algo?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1112111">
		<text>Uma porrada de portas trancadas e vários artefatos raros.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1113">
		<text>Como você acabou na Freedom?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11131">
		<text>Bem, eu era amigo de líderes da Freedom quando ainda não havia a Zona. Lembre-se, naquele tempo ainda não eram líderes da Feedom, eram apenas uns hippies. Então, quando eu fiz uma mudança para a Zona em busca de artefatos eu reconheci aqueles rostos familiares, eu percebi que eu poderia me sair muito bem.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1114">
		<text>O que você pensa da Duty?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11141">
		<text>Eles são idiotas, isso é o que eu acho. Quero dizer, por que diabos iriam querer destruir a Zona? Não é consumir recursos preciosos ou ficando maiores... ou qualquer coisa. Eles poderiam simplesmente sentar lá e estudá-la para o conteúdo do seu centro - basta pensar quantas descobertas científicas poderiam ser feitas... Quero dizer, na história do gênero humano, ninguém nunca foi capaz de entender a antigravitação, certo? E na Zona você tem dispositivos antigravitacionais caídos em todos os lugares. Não faria mal chutar suas bundas para fora daqui, mas é muito trabalho. De certo, não se confunda com as nossas relações aqui em Yanov. Estamos em guerra... É apenas o que foi feito em Yanov um território neutro, se você sabe o que quero dizer.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1115">
		<text>OK, esqueça isso.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11151">
		<text>Sem problema.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_0">
		<text>Eu preciso falar com você sobre um de seus stalkers.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_1">
		<text>Sério? Vá em frente. Não veio aqui para me fala asneiras de alguém?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_11">
		<text>Flint, o seu stalker é conhecido em Zaton pelo nome de Magpie. Stalkers locais estão procurando por ele porque ele os enganou e fugiu com os seus despojos.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_111">
		<text>E você espera que eu acredite nisso?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_11111">
		<text>OK, calma. Falarei com o Beard, para ver o que é da minha conta. Se a sua versão for parecida com a dele, daremos à Flint o que ele merece à moda Freedom.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_13">
		<text>De nada.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_11121">
		<text>Hmm... Eu queria saber como ele conseguiu obter esse artefato tão rapidamente. Eu acho que metade de sua história foi besteira completa. Vou falar com meus rapazes. Se o que você disse for verdade, vamos dar uma lição nele do jeitinho especial Freedom.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_131">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_11">
		<text>Eu aceito.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_12">
		<text>Eu pensarei sobre isso.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_21">
		<text>Pegue.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_2111">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_0">
		<text>Eu conheço um grupo de soldados que querem se unir a Freedom.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_1">
		<text>Mais gente sempre nos interessa. Se estiverem preparados, eles são bem vindos.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_11">
		<text>Existe um pequeno problema... Já foram combatentes Monoliths.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_111">
		<text>Você chama isso de "pequeno" problema? Quero distância de gente da Monolith. Sem mais palavras.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_1111">
		<text>Eles são pacíficos. Parece que eles estavam sob controle de alguém - porque não se lembram do que aconteceu com eles depois que eles deixaram Chernobyl NPP. Eles simplesmente não sabem o que fazer agora.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_11111">
		<text>Desculpe, mas vou manter minha posição sobre isso. E se você estiver mentindo?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_11112">
		<text>Bem, talvez não fizesse mal falar com eles e descobrir o está acontecendo. Vou mandar dois de meus rapazes com você. Eles vão ter uma conversa e vamos aceitar a seus combatentes Monolith na Freedom se for possível.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_3">
		<text>Que tal você ir para a bosta? Eu não posso acreditar que você está sugerindo que aceitemos todos os tipos de escória na Freedom.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_0">
		<text>Quero pedir que aceite esse esquadrão Monolith na Freedom.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_1">
		<text>Meus homens estão prontos.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_11">
		<text>OK, diga a eles que me sigam.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_12">
		<text>Melhor que seja mais tarde.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_2">
		<text>Esperemos um pouco. As emissões estão em máxima.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_duty_founder_pda_0">
		<text>Eu encontrei o PDA do fundador da Duty. Te interessa?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_duty_founder_pda_1">
		<text>Bem, contanto que tenha algo útil nele... Uau, isso é realmente interessante. Eles continuam espalhando sua propaganda besta em toda a Zona, mas como se vê a sua própria história está cheia de merda. Eu adoraria ler tudo, mas agora não. Ouça, eu vou pagar-lhe bem por este PDA</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_duty_founder_pda_11">
		<text>Pegue.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_duty_founder_pda_111">
		<text>Obrigado. Aqui está seu dinheiro.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_duty_founder_pda_12">
		<text>Eu pensarei sobre isso.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_duty_sell_founder_pda_0">
		<text>Pegue o PDA do fundador da Duty.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_duty_sell_founder_pda_1">
		<text>Obrigado. Aqui está seu dinheiro.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_employ_stalkers_0">
		<text>Os cientistas querem contratar mais gente. Você Pode enviar alguém?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_employ_stalkers_1">
		<text>Depende. O que eles farão?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_employ_stalkers_11">
		<text>Os cientistas precisam de seu bunker protegido.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_employ_stalkers_111">
		<text>OK. Enviarei alguns homens.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_employ_stalkers_121">
		<text>OK. Enviarei alguns homens.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_employ_stalkers_2">
		<text>Eu adoraria ajudar, porém a Duty já está lá. Nós gastamos tempo suficiente com esses bastardos em Yanov, por isso acho melhor não, obrigado.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_pripyat_group_0">
		<text>Poderia me arranjar um esquadrão para ir comigo à Pripyat?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_pripyat_group_1">
		<text>Fale com Strider, o novo recruta. Ele não está contente aqui, acho que ele vai querer ir com você.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_pripyat_group_2">
		<text>Se eu tivesse homens suficientes, talvez. Porém não é o meu caso, temos o suficiente para nós apenas.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_start_dialog_11">
		<text>Então, o que você tem a dizer?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_start_dialog_12">
		<text>O que faz aqui?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_start_dialog_13">
		<text>Bom te ver, cara! Eu ouvi algumas coisas boas sobre você aqui na Freedom. O que posso fazer por você?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_halfartefact_jup_b1_0">
		<text>Eu encontrei um objeto estranho no túnel da ferrovia. Te interessa?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_halfartefact_jup_b1_1">
		<text>Hmm, não. É lixo. Parece um artefato, mas não tem quaisquer efeitos. Nós normalmente damos esse tipo de porcaria para os cientistas.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_halfartefact_zat_b14_0">
		<text>Eu encontrei um objeto estranho em Zaton. Te interessa?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_halfartefact_zat_b14_1">
		<text>O que devo fazer com ele? Eu não sou mesmo interessado em artefatos normais, você sabe... Mostre-o para os cientistas - eles pagam bem por todo o tipo de lixo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_sci_guards_0">
		<text>Estou buscando gente para proteger o bunker dos cientistas. Conhece alguém interessado?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_sci_guards_1">
		<text>Você não vai encontrar alguém melhor do que a Freedom. Você também pode tentar algo com os stalkers, mas eles não são exatamente confiáveis. Se te enganarem, como você vai ser capaz de encontrá-los mais tarde? Eu definitivamente não sugiro que você fale à Duty sobre isso. Os fanáticos são bons apenas para expurgar os mutantes e é isso.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_1111">
		<text>Basta ouvir as historias que contam no bar. Primeiro ele engana os stalkers e agora ele está mentindo muito para você. </text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_sci_helpers_0">
		<text>Estou à procura de pessoas para coletar amostras para os cientistas. Você conhece alguém?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_sci_helpers_1">
		<text>É claro. Vá ver Loki - ele vai ficar feliz em te ajudar com isso. Você também pode tentar os stalkers, mas alguns deles não são muito confiáveis.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_b202_about_stole_0">
		<text>Alguém roubou as coisas da minha caixa. Você sabe quem poderia ter sido?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_b202_about_stole_1">
		<text>Você sabe que lugar é esse, cara? Duvido que fosse causa de alguém da Duty, eles têm uma disciplina rigorosa em sua facção, muito rígida para o meu gosto. Ninguém na Freedom precisa de lixo, por isso deve ser um dos stalkers.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_b4_monolith_squad_dialog_0">
		<text>Eu conheci um esquadrão Monolith recentemente.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_b4_monolith_squad_dialog_1">
		<text>Uau, eu nunca vi nenhum! Embora eu tenha ouvido alguns fatos reais de gelar os ossos, histórias de alguns rapazes. Algo sobre os Monolith sendo completos lunáticos. Deve ter sido uma luta difícil, hein?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_b4_monolith_squad_dialog_11">
		<text>Não houve briga. Eles são caras pacíficos. Eles me disseram que era como um véu levantado a partir de seus olhos e eles recuperaram o controle de si mesmos. Eles simplesmente não sabem o que fazer agora, então eu estou tentando levá-los para uma facção ou algo assim.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_b4_monolith_squad_dialog_111">
		<text>Uau, isso é interessante. Bem, stalkers não são uma boa opção para eles, provavelmente irão derrubá-los em vista de seus encontros passado e tudo o que aconteceu... Tente conversar com Loki. Ninguém irá tocá-los se eles colocassem uniformes da Freedom.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_duty_founder_pda_0">
		<text>Quem poderia estar interessado na verdade sobre o fundador da Duty?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_duty_founder_pda_1">
		<text>Eu realmente não sei. Depende de como esta verdade é diferente da história Duty oficial. Mostre-o para Loki, ele lhe dirá detalhes.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_jup_b217_pda_sell_0">
		<text>Eu tenho o PDA do oficial de suprimentos da Duty. Você está interessado?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_jup_b217_pda_sell_1">
		<text>Nem em um milhão de anos. Eu sei onde comprar tudo o que ele vende muito mais barato. Não há mais nada lá que pudesse me interessar tanto.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_pripyat_group_0">
		<text>Quem poderia vir à Pripyat comigo?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_pripyat_group_1">
		<text>Pripyat? Uau! Bem, eu adoraria simplesmente largar tudo e ir, mas eu estou ocupado agora...</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_pripyat_group_2">
		<text>Pripyat? Uau! Você deve perguntar à Loki sobre algumas pessoas. Acho que ele não vai negar isso a um homem bom como você.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_start_dialog_12">
		<text>Você veio para relaxar? Minhas bebidas não são nada de especial, mas este é um lugar acolhedor e amigável!</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_start_dialog_13">
		<text>Eu tenho todas as porcarias que você vai precisar. O que você está procurando? Alguma comida? Uma bebida? Ou uma rodada de tiros?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_about_sci_guards_0">
		<text>Estou procurando pessoas para proteger o bunker dos cientistas. Você pode sugerir alguém?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_about_sci_guards_1">
		<text>Fale com os stalkers. Creio que gostariam muito de trabalhar para os cientistas. Entre outras coisas, porque teriam permissão oficial para estar na Zona.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_about_sci_helpers_0">
		<text>Estou à procura de pessoas para coletar amostras para os cientistas. Você pode sugerir alguém?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_about_sci_helpers_1">
		<text>Sugiro que você não se envolva com os stalkers inexperientes. Eles não vão encontrar nada e podem até perder alguma coisa. Você sabe o que eu quero dizer.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_b4_monolith_squad_dialog_0">
		<text>Conheci recentemente um esquadrão Monolith e eu queria te perguntar uma coisa.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_b4_monolith_squad_dialog_1">
		<text>Hmm. Normalmente, quem cruza com soldados Monolith terminam cheios de buracos e alguns até sem pulso. Mas você parece bastante saudável. Bom. O que você quer saber?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_b4_monolith_squad_dialog_11">
		<text>Esta equipe não é assim. Eu conversei com eles, e não lutei contra eles.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_b4_monolith_squad_dialog_111">
		<text>É sério?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_b4_monolith_squad_dialog_1111">
		<text>Sim, sério. Disseram-me que era como um véu que foi levantado a partir de seus olhos, e eles não sabem o que fazer agora. Pediram-me um conselho.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_b4_monolith_squad_dialog_11111">
		<text>Bem, meu conselho é que eles fiquem bem longe dos stalkers, porque eles têm muito boa memória para deixá-los vivos. Eu suponho que você poderia tentar ajudá-los a participar de uma facção, mas eu não sei se a Duty ou os Freedom gostariam de se envolver com isso.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_duty_founder_pda_0">
		<text>Eu tenho um PDA com a verdade sobre o fundador da Duty. Você está interessado?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_duty_founder_pda_1">
		<text>Eu não faço fofoca, lembre-se. Se você deseja vender informações, Owl é o único a se interessar. Ele adora esse tipo de merda. Então, novamente, dada a natureza da sua pergunta, Loki ou Shulga poderiam estar interessados nele também.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_jup_b217_pda_sell_0">
		<text>Eu tenho o PDA do oficial de suprimentos da Duty. Você está interessado?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_jup_b217_pda_sell_1">
		<text>Tenho a sensação de que este PDA significaria problemas com a Duty e eu não preciso disso. Tente conversar com Owl.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_0">
		<text>Preciso de assistência médica.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_1">
		<text>Deixe-me ver...</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_111">
		<text>Assim está melhor.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_pripyat_group_0">
		<text>Quem poderia ir à Pripyat comigo?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_pripyat_group_1">
		<text>Fale com Vano, um stalker. Ele é um cara muito honesto, ao ponto que recebe-lo em todos os tipos de problemas.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_pripyat_group_2">
		<text>Por aqui não ha muitos doidos, amigo, então você vai ter que procurar em outro lugar.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_start_dialog_0">
		<text>Você está procurando suprimentos médicos ou veio aqui apenas para um bate-papo?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_0">
		<text>Alguém roubou as coisas da minha caixa. Você sabe quem poderia ter sido?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_12">
		<text>Você sabe como se chama esse stalker?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_121">
		<text>Ouvi dizer que ele é relativamente novo aqui... Qual é o nome desse maldito... É Snob? Snack... Não, não. Algo meio morto... Senão, é isso! Seu nome é Snag.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_11">
		<text>Qual é, mano?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_111">
		<text>Ei. Eu tenho negócios importantes para discutir com você.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1111">
		<text>Legal, vamos tomar uma bebida para ter certeza de que levamos este negócio importante tão a sério quanto deveríamos!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_11111">
		<text>Ok, Vamos tomar algo!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_11112">
		<text>Não, eu não estou a fim de beber agora.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_12">
		<text>Então, qual é este "negócio" que você mencionou?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_121">
		<text>Estou planejando ir para Pripyat através da passagem subterrânea que vai sob o complexo de Jupiter. Nitro pode conseguir abrir a entrada.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1211">
		<text>Hum... Ir à Pripyat por uma passagem subterrânea... Essa é uma ideia... que pede outro drinque.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_12111">
		<text>Saúde.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_13">
		<text>Ehh, isso está muito bom. Você não está pensando em resolver esta missão sozinho, está? Não fará diferença, eu irei com você. Mas precisamos de mais gente. Um par de homens de confiança cairia muito bem para essa missão...</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_131">
		<text>Nitro aconselhou-me a montar um esquadrão...</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1311">
		<text>Sim, é uma boa ideia... Vamos tomar outra rodada para o sucesso dessa missão...</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_13111">
		<text>Saúde!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_132">
		<text>Eu posso fazer isso sozinho, você sabe... Quero dizer, em Zaton... peguei um covil sanguessugas sozinho ... Com um par de tanques de gás e fiz a festa...</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1321">
		<text>Uau, te respeito homem. Vamos beber... para sempre ter um tanque de gás à mão.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_13211">
		<text>Amém!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_133">
		<text>Confiável, hein? Bem, este lugar está cheio de bosta... Eu conheci um vendedor em Zaton, mas ele acabou passando para a Duty...</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1331">
		<text>Uau, então a Duty está apodrecendo por dentro, hein... Qual é... o mundo vai parar? Oh bem, vamos parar de se preocupar com isso e tomar outra uma bebida.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_13311">
		<text>Eu me rendo à sua sabedoria. Saúde.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_14">
		<text>Hmm... Bom, não é? A equipe é uma boa ideia, precisamos de pelo menos três pessoas ... Você tem alguém em mente?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_141">
		<text>Eu vou encontrar algumas pessoas... Também vamos precisar de roupas com módulo de respiração fechada...</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1411">
		<text>Sim, segurança em primeiro lugar e tudo o que... Sobre isso: não se preocupe comigo porque minha roupa é tudo de bom, mas vamos precisar delas para os outros e isso pode dar um pouco de trabalho - essas roupas não são exatamente comuns por aqui. Brindemos para que a busca seja bem sucedida.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_14111">
		<text>Saúde.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_142">
		<text>Você sabe quem é este cara estranho chamado Noah? Trancou-se em uma barca com todos os tipos de guloseimas... Sua versão pra falar "Oi" é descarregando os dois canos de sua espingarda em você.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1421">
		<text>Sim, eu não o vejo por um tempo. Ele e eu trabalhamos juntos há tempos atrás. Ele era um bom lutador... Pena que ele foi ao fundo do poço. Vamos beber por ele e sua saúde mental!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_14211">
		<text>Por Noah!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_143">
		<text>Conheci Vano em Yanov há algum tempo atrás e ele não conseguia pagar sua dívida com os bandidos... De qualquer forma, eu ajudei o pobre coitado...</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1431">
		<text>Legal, a viagem é a certeza de ser mais divertido com ele por perto, mais ele pode carregar todos os suprimentos. Por Vano!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_14311">
		<text>Você pode dizer isso de novo, irmão!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_144">
		<text>Tem um militar ridículo no bunker dos cientistas... Ele não tem nada a ver, então ele poderia concordar...</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1441">
		<text>Sim, nós poderíamos usar um militar... Vamos beber a esperança de que ele se junte a nós.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_14411">
		<text>Vamos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_145">
		<text>Você não vai acreditar, mas eu ajudei um esquadrão Monolith outro dia... De repente, os parafusos soltos na cabeça se apertaram para cima ou para alguma coisa e eles não sabiam o que fazer... Então, eu os ajudei e eles estão se refrescando em Yanov agora.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1451">
		<text>Hmm... Parece que essa vodka foi direta para sua cabeça, hah! Oh bem, não pode ter demasiado de uma coisa boa!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_14511">
		<text>Verdade.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_15">
		<text>OK, assim que parece ser ele - o principal é ter certeza de que não se percam no subsolo...</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_151">
		<text>Não se preocupe - eu tenho um esquema.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1511">
		<text>Legal. Vamos beber outra para o sucesso da nossa missão.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_15111">
		<text>Um brinde por isso!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_152">
		<text>Ah, relaxa cara... Noutro dia eu encontrei o Oasis... Que ninguém mais poderia mesmo chegar ao...</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1521">
		<text>Uau, você é um explorado de primeira hein, cara. Com você por perto, nós vamos encontrar o caminho para Pripyat, num instante. Saúde.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_15211">
		<text>Saúde.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_21">
		<text>Olá!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_0">
		<text>Eu acho que nós temos um número suficiente de pessoas. Nós podemos partir.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_1">
		<text>Você tem certeza? Outro par de mãos não faria mal.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_11">
		<text>Estou certo disso. Vamos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_12">
		<text>Tem razão. Tentarei encontrar mais gente.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_2">
		<text>Bem, vamos lá, caras.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_21">
		<text>Vamos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_3">
		<text>Os soldados são bons, mas você fez questão de se proteger? Você precisa de uma roupa com um módulo respiratória de ciclo fechado antes de ir... Não é arrastando o burro morto em qualquer lugar - minha besta, é um canhão e munição pesada são suficientes para mim.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_31">
		<text>Sim, eu tenho.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_4">
		<text>Esperemos um pouco. As emissões são perigosas!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_fighters_0">
		<text>Onde posso encontrar combatentes para se juntar à nossa equipe?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_fighters_1">
		<text>Pergunte ao pessoal em torno de Jupiter... Com certeza os caras que ficaram em Zaton não irão para Pripyat. Precisamos de caras que não tenham nada os segurando de volta... Eles têm que estar dispostos a juntar-se ao que é basicamente uma missão desesperada. Você se lembra de ter visto alguém assim? Talvez alguém lhe deva ou você conhece alguém que não seja resolvido para baixo...</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_fighters_2">
		<text>Nós temos um número suficiente de pessoas agora. Não há necessidade de usar um exército... Vamos usar táticas de pequenos esquadrões.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_monolith_about_0">
		<text>O que você pensa sobre Strider?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_monolith_about_1">
		<text>Os Monoliths geralmente são pessoas fanáticas, os combatentes mais ferozes... Embora eu não tenha certeza sobre ex-membros. Strider parece estar calmo do lado de fora, mas as aparências enganam.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_monolith_start_11">
		<text>Uau! Armadura Monolith. Onde diabos você conseguiu isso?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_monolith_start_111">
		<text>Era parte de um conjunto. Este é Strider, um ex-soldado da Monolith.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_monolith_start_1111">
		<text>Eu não sabia que havia "ex" soldadoss da Monolith. Oh bem, vamos ver como ele é quando a merda começar de verdade.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_soldier_about_0">
		<text>Quais são seus pensamentos sobre Sokolov?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_soldier_start_11">
		<text>Esse cara que tem uma roupa interessante feito pelos cientistas. Eu não vi nada igual a isso por um par de anos, pelo menos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_soldier_start_111">
		<text>Esse é Sokolov, o copiloto do helicóptero militar que caiu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_soldier_start_1111">
		<text>Bem, eu posso ver que ele não é nenhum cientista pela forma como ele se comporta. Um bom soldado sempre vem a calhar.\n\n</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_stalker_about_0">
		<text>Há quanto tempo você conhece o Vano?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_stalker_about_1">
		<text>Nós nos conhecemos em 100 Rads um par de vezes. Dizem que ele é honesto, otimista e um bom stalker... Mas ele é muito crédulo e isso é uma falha fatal na Zona.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_stalker_start_11">
		<text>Então, Vano vai se juntar para o passeio, hein? Grande, nós conseguimos alguém para realizar todas as nossas fontes de... Hah, relaxa cara - Eu só estou brincando.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_tech_b202_about_stole_0">
		<text>Quem poderia ter roubado as coisas de uma caixa de pessoal?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_tech_b202_about_stole_1">
		<text>Suas coisas foram roubadas? Isso é péssimo. Eu não sei o que dizer. Eu não vi nada suspeito por aqui... Se eu souber de alguma coisa fora do normal, eu vou deixar você saber com certeza. Nós não precisamos de ratos em nossa base.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_tech_b202_about_testimony_0">
		<text>Eu ouvi que houve um tiroteio por aqui recentemente... </text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_tech_b202_about_testimony_1">
		<text>Ah, fui eu. Havia uns idiotas perto da torre que começaram a discutir e a gritar. Disparei umas rajadas de metralhadora e eles fugiram para a subestação. Acho que foram à convenção dos idiotas. hahaha.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_give_artefact_0">
		<text>Decidi entregar o artefato Oasis.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_give_artefact_1">
		<text>Uma sábia decisão - por favor, passe-o para mim.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_give_artefact_11">
		<text>Pegue.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_give_artefact_111">
		<text>Esplendido. Tenho que estudar este milagre imediatamente. Ah, que beleza. Obrigado por teus serviços, aqui está sua recompensa.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_0">
		<text>Você precisa de alguma ajuda?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_1">
		<text>Agradeço-lhe - já temos um esquadrão stalker trabalho para nós. Embora ... há uma teoria, na verdade, é mais uma lenda ... Se você nunca ouviu falar do Oasis?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_1111">
		<text>Vou tentar encontrar o Oasis.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_1112">
		<text>Desculpe, neste instante estou muito ocupado.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_12">
		<text>Não, eu não ouvi nada.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_121">
		<text>Pois escute. Muitas pessoas falam dele, mas parece que ninguém nunca o viu. Provavelmente suas águas curam. Se entrar nelas suas feridas saram e recupera toda sua energia. Existem rumores de todos os tipos, um mais incrível que o outro... Alguns dizem que o viu em forma de visões... mas eu como cientista, me vejo obrigado a perguntar: Como sabes que era realmente o Oasis? Se você concordar em procura-lo... não posso prometer uma grande recompensa, mas se o Oasis existir, sua descoberta, dará grandes passos em nossas pesquisas.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_0">
		<text>Eu encontrei o Oasis.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_1">
		<text>Verdade? Então ele existe? Não quero parecer um cético, mas... trouxe-me algo como prova?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_11">
		<text>Sim. Eu encontrei algo que se parece um artefato.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_111">
		<text>Me de agora mesmo!</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_1111">
		<text>Toma.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_11111">
		<text>Esplendido. Tenho que estudar este milagre imediatamente. Ah, que beleza. Obrigado por teus serviços, aqui está sua recompensa.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_1112">
		<text>Eu acho que não. Creio que ele pode ser útil pra mim.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_11121">
		<text>Você é extremamente egoísta. Para não mencionar irresponsável. Este artefato tem propriedades desconhecidas. O que você fará se amanhecer com suas pernas paralisadas? Ou se tua pela ficar verde? Posso garantir-lhe que estes objetos ficam mais seguros nas mãos de cientistas, ao menos nos esforçamos pra nos proteger bem.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_111211">
		<text>Não tente me assustar, eu quero o artefato.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_111212">
		<text>Ok, tá certo, toma.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_12">
		<text>Não, eu não gostei.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_121">
		<text>Não? O que espera que eu estude então? Sabe o que diferencia um cientista do resto das pessoas? O fato de que qualquer teoria deve ser apoiada em fatos! Eu preciso de provas!</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_1211">
		<text>Ok, eu vou voltar.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_1212">
		<text>Passei muito tempo com ele. Não posso voltar agora.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_12121">
		<text>Se você não se preocupa com a recompensa então pense nos avanços da medicina que traria o Oasis. Se não me engano, o Oasis é na verdade uma anomalia... assim as coisas funcionam aqui na Zona. E, portanto seria a primeira anomalia com propriedades curativas!</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_start_11">
		<text>O que te traz aqui?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_start_12">
		<text>Você viu os mercenários que nos protegiam?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_start_13">
		<text>Fico alegre em encontrar outra pessoa inteligente por aqui. O que posso fazer por você?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_start_14">
		<text>Dá pra acreditar nisso? Os mercenários, que nos protegiam, foram mortos fora do bunker!</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_nuclear_physicist_oasis_legend_0">
		<text>Hermann, o que você sabe do Oasis?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_nuclear_physicist_oasis_legend_1">
		<text>O Oasis? Já. É uma mentira, simples assim. As pessoas querem acreditar em todo tipo de panaceias curativas, então acreditam em todas essas estórias. Na verdade, o Oasis não é mais do que o fruto da imaginação desencadeada por alguém.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_nuclear_physicist_oasis_legend_11">
		<text>Muita gente fala sobre isso.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_nuclear_physicist_oasis_legend_111">
		<text>Muitos. Mas nenhuns deles nunca foram ali. Limito-me ao ponto de vista científico: o que não se provou a existência, não existe.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_nuclear_physicist_oasis_legend_12">
		<text>Ok. Entendo... Obrigado.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_agreed_0">
		<text>Ok. Vamos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_agreed_1">
		<text>Fica frio... Estaremos de volta antes que possa dizer "sanguessuga" - vamos!</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_agreed_11">
		<text>Vamos ver.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_agreed_2">
		<text>Fica frio... Vamos esperar que as emissões terminem e depois iremos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_start_11">
		<text>Muito bom dia, stalker. Eu sou o Tio Yar... Suponho que esteja cansado da viagem, não é? Coma alguma coisa, já que está aqui. Chegou aqui na hora certa, pois preciso de ajuda. Na minha idade há coisas que não posso fazer sozinho. Embora quando eu era jovem...</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_start_12">
		<text>Descansou? Se sente bem pra dar um passeio? Ajude este velho homem...</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_start_13">
		<text>Como vai a vida? Cada vez te vejo melhor...</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_where_to_0">
		<text>Qual é o trabalho?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_where_to_1">
		<text>Fácil, fácil... Tens que ir comigo a Kopachy, não é longe daqui. O resto você verá por si só quando chegarmos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_why_me_0">
		<text>Porque teus amigos Freedom não te ajudam?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_why_me_1">
		<text>Não quero aborrecê-los com isto. Não importa, nós dois podemos resolver.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_come_with_me_0">
		<text>Você vai a Pripyat comigo?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_come_with_me_1">
		<text>Não... Se eu fosse mais jovem... Lembro-me de ir e vir da Sibéria a pé, mas hoje em dia prefiro as viagens curtas. Acredito que seja a idade.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_bye_0">
		<text>Tenha cuidado.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_bye_1">
		<text>Espere. Poderia acompanha-lo ate Yanov? É bom ter alguém com quem conversar.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_bye_11">
		<text>Eu agradeço, mas eu prefiro ir sozinho.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_bye_12">
		<text>Vamos a Yanov.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_start_11">
		<text>Agradeço por ter ajudado esta velho homem. Se tiver alguma pergunta, tentarei responde-la da melhor forma possível.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_why_me_0">
		<text>Porque não pediu ajuda aos membros dos Freedom?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_why_me_1">
		<text>Eu tirar proveito dos mercenários se zangarem com os Freedom? Já tivemos uma guerra e não quero ver outra. É uma questão pessoal e não quero envolvê-los, você sabe?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_why_mercs_0">
		<text>O que aconteceu aqui?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_why_mercs_1">
		<text>Alguns tipos vieram aqui pra me matar... Veja você. Eu estava escondido nos arbustos e de repente apareceu um esquadrão de mercenários. Seu líder começou a tagarelar em seu PDA sobre um laboratório central em Pripyat, uma ordem urgente e tal e qual... Então sem querer eu pisei em um estúpido graveto, que os alertou para o fato de eu estar lá. Peguei meu rifle e fugi, mas tive a sensação de que estavam lá por minha causa. Este é o preço que temos que pagar por escutar uma conversa sem querer.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_prepare_start_11">
		<text>O principal é não sermos surpreendido por nada. Siga-me sem fazer ruídos...   Se ficar tranquilo e imóvel, tudo será bem mais fácil.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_prepare_start_111">
		<text>Ok.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_st_go_to_exit_0">
		<text>Temos que sair daqui. Conversamos mais tarde.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_st_go_to_exit_1">
		<text>Ok.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_1_come_with_me_0">
		<text>Estou reunindo um esquadrão para ir a Pripyat. Quer ir conosco?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_1_come_with_me_1">
		<text>Tentador... Mas não, obrigado. Os Cientistas me prometeram uma licença para eu ir a Zona e também eles me pagam muito bem, por isto vou ficar aqui.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_0">
		<text>Pronto para tomar medidas das anomalias?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_1">
		<text>Estamos sempre prontos, desde que nos paguem. Que anomalia teremos de buscar?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_11">
		<text>Vamos para o Brejo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_12">
		<text>Vamos passar pela vila Kopachy até o Monte de Cinzas.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_13">
		<text>Espere, mudei de ideia, não quero sair agora.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_2">
		<text>Estamos pronto pra tudo, mas deveríamos esperar que as emissões terminassem.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_21">
		<text>Ok.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_2_0">
		<text>Medidas tomadas, vamos embora.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_2_1">
		<text>Eu também não quero ficar por aqui. Aonde Vamos?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_2_11">
		<text>Vamos para o Brejo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_2_12">
		<text>Vamos passar pela vila Kopachy até o Monte de Cinzas.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_2_13">
		<text>Ao bunker dos cientistas.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_2_14">
		<text>Espere, deixe-me pensar.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_3_0">
		<text>Você está pronto para voltar ao bunker?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_3_1">
		<text>Nós estamos mais que pronto...</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_3_11">
		<text>Bem, então vamos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_3_12">
		<text>Ok, espere só mais um segundo por mim...</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_0">
		<text>Eu tenho algumas perguntas.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1">
		<text>Então pergunte, farei o possível para respondê-las.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1110">
		<text>Penso que é isso.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1111">
		<text>Eu gostaria de perguntar aos cientistas sobre a missão.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_11111">
		<text>Ah, o túnel... Há uma coisa aqui, um estranho artefato ou algo assim. É um lugar muito misterioso. No inicio parecia ser tranquilo, mas der repente comecei a ter calafrios... Além disso é cheio de hamsters, mas não se preocupe com eles - vamos lidar com eles fácil. </text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111111">
		<text>Você já esteve aqui antes?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1111111">
		<text>Sim, mas não avançamos muito. Viemos tomar as medidas para o Hermann, então os hamsters começaram a sair de todos os lados. Quando regressamos, os cientistas ficaram tão entusiasmados com os resultados que eu achei que eles iriam voar. Eles queriam que vasculhássemos o túnel por completo, mas eu me recusei. Agora que o contrataram, estamos aqui somente para protegê-lo. </text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111112">
		<text>Eu entendo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_11112">
		<text>Bem, não é primeira vez que tomamos medidas, por isso mãos a obra.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111121">
		<text>Aonde fizeram as medições antes?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1111211">
		<text>Bem, medidas é uma palavra grande para um trabalho tão pequeno. Somente tomamos medidas uma vez, do campo psíquico anômalo naquele ponto do túnel. Inclusive, nessa vez, quando ligamos os equipamentos, começou uma enxurrada de hamsters por todos os buracos do túnel - Mace saiu dali com os cabelos em pé. </text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_11112111">
		<text>Você não acha estranho?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111121111">
		<text>Não, porque eu? Na Zona não querem pessoas intrometidas, por isso é normal. Quem me contou isso foi Ozersky, você pode comprovar falando com ele. Talvez ele saiba algo que ainda não partilhou conosco.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_11112112">
		<text>Eu entendo?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111122">
		<text>Entendo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1112">
		<text>O que você pode dizer-me acerca das pessoas que vivem no bunker?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_11121">
		<text>Bem, é um pequeno grupo... Dois cientistas, Hermann o cabeça por aqui e Ozersky. Eles contrataram Novikov, que é responsável por questões técnicas e Garry, o guia. E nós - que fomos recrutados recentemente para fazer medições e outras tarefas cientificas. Ah, noutro dia Garry trouxe um soldado para o bunker. Isto é tudo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111211">
		<text>Você poderia falar-me algo mais do Hermann?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1112111">
		<text>Hermann é o chefe por aqui - ele é professor de algum instituto, provavelmente de algum secreto... Organizou a expedição, por isso construíram este bunker logo depois que desativaram o Brain Scorcher. Foi ele também que contratou Garry e nós. Ele paga bem e ainda nos prometeu uma autorização oficial para entrar na Zona.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_11121111">
		<text>Vamos falar sobre outra coisa.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111212">
		<text>O que mais você pode me falar de Ozersky?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1112121">
		<text>Ele é um cara legal e simpático, ele é o numero dois por aqui. Embora, de vez em quando, Hermann escuta seus conselhos. Não sei muito mais sobre ele, pois Hermann é o único que esta com ele na maior parte do tempo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111213">
		<text>O que você pode me falar sobre Novikov? </text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1112131">
		<text>Homem, ele é um Einstein de férias. Ele sabe exatamente o que fazer quando se trata de instalações técnicas. Nesse assunto ele é o melhor que pode encontrar. Não sei como é que ele acabou por aqui, mas pode ter certeza que ele não é nenhum estrangeiro na Zona - ele sabe mais do que nós.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111214">
		<text>O que pode me falar sobre Garry?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1112141">
		<text>Garry é um cara genial, foi um dos primeiros a chegar aqui. Ele me disse que os cientistas foram deixados aqui quando ele chegou, e se juntou a eles imediatamente. Ultimamente ele anda um pouco aborrecido, pois não gosta de ficar a toa, mas também não pode ir embora enquanto não findar seu contrato. Se você quiser saber mais pergunte diretamente pra ele.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111215">
		<text>Fale-me do soldado.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1112151">
		<text>Hah... Garry encontrou-o fugindo de uns zumbis. Ele teve sorte de ter sido  Garry, qualquer outro o teria deixado lá. Ele nunca sai do bunker, mais isso não é por culpa dele.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111216">
		<text>O que os mercenários fazem aqui?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1112161">
		<text>Estas porras assassinas protegem o bunker. Apareceram num certo dia, conversaram com Hermann e estão ai até então. Tenho impressão de que Hermann também não gosta deles por aqui. Seu líder chama-se Black, ele é um homem muito competitivo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1116">
		<text>O que você tem a me dizer dessa área?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111611">
		<text>Fale-me sobre esta antiga base militar.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_11161">
		<text>Bem, há uma antiga base militar não muito longe daqui... Ao norte esta a vila de Kopachy e uma estação de trem a leste daqui que é por onde andam os stalkers. Ah, há também um trem na ferrovia... mas lá não é um lugar muito agradável, podes crer.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1116111">
		<text>Bom, não tem muito que contar... Tudo o que havia de valor já foi saqueado há muito tempo, agora só se acham mutantes e zumbis por lá. Também existe um pequeno bunker - suficiente pra se proteger de uma emissão.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111612">
		<text>Fale-me sobre a vila.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1116121">
		<text>Bom, não é bem uma vila, é mais um grupo de morros. Foi sepultada em 86 para evitar que emitisse radiação. Ninguém vai lá porque não é um lugar saudável e não há nada de valor lá.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111613">
		<text>Fale-me da estação de trem.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111614">
		<text>O que pode me falar do trem?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_116131">
		<text>Bem... Se você ainda não tiver ido lá vale a pena visitar a estação de Yanov. É um bom lugar para tomar uma gelada e conhecer outros stalkers. Também é o único lugar seguro por estas bandas além de nosso bunker.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_squad_thanks_0">
		<text>Vejo que você tem novos equipamentos?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_squad_thanks_1">
		<text>Valeu mano. Agora nos chamamos oficialmente equipe de investigação cientifica Iskra! Agora que somos cientistas não vamos nos esquecer de quem somos. Ha ha! Eu e meus colegas discutimos a fundo esta questão e concluímos que... você ganhou estes camaradas! Se você se encontrar com uma anomalia ou for afetado por uma emissão, Deus me livre. Tire um tempinho para nos enviar uma nota de agradecimento. Receberemos a mensagem, pode confiar!</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_11">
		<text>Eh!</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_12">
		<text>Olá!</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_13">
		<text>Então, você está pronto pra ir ou vamos esperar um pouco?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_14">
		<text>Pensava que eu seria deixado para apodrecer naquele túnel como um zumbi desmiolado! Como posso ajudar o homem que me salvou?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_15">
		<text>Você quer esticar as pernas?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_16">
		<text>Eh amigo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_17">
		<text>Tenho uma dívida contigo, e eu não vou esquecer disso.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_18">
		<text>Tenho a impressão de que neste lugar não há o que fazer, vamos embora deste inferno...</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_2_0">
		<text>Então, qual é a historia deste túnel? </text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_2_1">
		<text>Ali não tem nem poeira, não acha nem um grão. Hermann diz que é por causa da Tesla, mas não dá pra acreditar nisso.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_2_2">
		<text>Pergunte ao chefe, eu não sei o que eu posso te contar ou se eu deveria manter tudo em segredo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_3_0">
		<text>Diga-me o que você encontrou enquanto media o campo psíquico.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_3_1">
		<text>Eu vi as pegadas no chão. Pareciam que elas eram humanas, mas quem seria louco o suficiente para andar descalço naquele lugar?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_3_2">
		<text>Sua mente se confunde e tudo começa a rodopiar as coisas começam a assumir formas estranhas. É este puto campo psíquico, você conhece não é mesmo?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_4_0">
		<text>O que você encontrou nos subterrâneos?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_4_1">
		<text>Nada demais, somente alguns hamsters mortos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_4_2">
		<text>Heh... Nada que você não possa encontrar em qualquer outro lugar na Zona.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_1_0">
		<text>Você está bem?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_1_1">
		<text>Estou bem graças a você. Como agradecimento de darei  um conjunto de  coordenadas. O que você encontrar lá agora é seu - não é muito, mas é de coração.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_2_0">
		<text>Como você se sente?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_2_1">
		<text>Cara, muito obrigado! Graças a você... Estou sem palavras. Pegue essas coordenadas do nosso esconderijo, é um símbolo de nossa gratidão.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_3_0">
		<text>Você está vivo?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_3_1">
		<text>Obrigado, eu não vou me esquecer disso. Aqui, pegue as coordenadas do nosso esconderijo - você as merece...</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_4_0">
		<text>Seu cérebro ainda está funcionando?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_4_1">
		<text>Homem, as merdas que já vi quando eu era... isso vai ficar comigo pra vida toda...</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_go_home_0">
		<text>Então, de volta para o bunker?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_go_home_1">
		<text>Pode apostar!</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_go_home_11">
		<text>Então, vamos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_go_home_12">
		<text>Vá na frente. Nos vemos lá.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_0">
		<text>Sua equipe está pronta para ir ao túnel?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_1">
		<text>É só dizer quando.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_11">
		<text>Então, vamos nos mexer.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_12">
		<text>Espere um pouco mais.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_13">
		<text>Eu vou sozinho. A gente se vê lá.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_14">
		<text>Eu vou sozinho. A gente se vê lá.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_141">
		<text>Não. Nós não confiamos em você e tempo é dinheiro, por isso ou você vai conosco ou ficamos todos aqui.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_1411">
		<text>Nesse caso, vamos juntos agora.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_1412">
		<text>Nesse caso, você vai ter que esperar.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_2">
		<text>De jeito algum... Não podemos nos arriscar durante uma emissão.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_start_miss_0">
		<text>Então, aqui estamos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_start_miss_1">
		<text>Então... vamos começar?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_start_miss_11">
		<text>Sim, é claro.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_bandit_meet_actor_11">
		<text>O que diabos você quer?</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_bandit_meet_actor_1111">
		<text>Bem, então continue andando.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_bandit_meet_actor_11112">
		<text>Relaxe, idiota.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_bandit_meet_actor_11111">
		<text>Ok.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_bandit_meet_actor_112">
		<text>Nada que te interesse. </text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_11">
		<text>Oh... Oi...</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_111">
		<text>Nimble me disse que você é um canalha enganador. Eu acho que você já enganou muitos stalkers...</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_1111">
		<text>Do que você esta falando? Eu nunca fiz nada igual em minha vida! Nimble tá variando!</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_112">
		<text>O que você disse sobre mim aos bandidos? Por que eles estavam me esperando nos guindastes do Cais.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_1121">
		<text>Você está me confundindo com outro... Eu não faço negócios com os bandidos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_113">
		<text>Nimble me falou de você... Eu sugiro que você me entregue sua arma assim vai tornar as coisas mais fáceis pra nós dois.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_1131">
		<text>O que ele poderia lhe dizer? Não tenho nada que não seja meu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_11312">
		<text>Vai andando, amigo...</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_21">
		<text>Ajude-me amigo - eu preciso de um kit médico!</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_211">
		<text>Primeiro me diga onde escondeu minhas coisas!</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_2111">
		<text>Me desculpe cara, eu realmente precisava do dinheiro... Vou te contar tudo, mas me ajude! É sério, estou farto dessa porcaria, eu tenho sido correto!</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_21111">
		<text>Ok, toma.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_211111">
		<text>Obrigado, cara! Escondi as coisas no meu esconderijo nos esgotos, por trás da Subestação.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_2111111">
		<text>Eu entendo</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_21112">
		<text>Eu não acredito em você. Você não vai receber o kit médico.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_212">
		<text>Pegue isso.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_213">
		<text>Você não quer pegar.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_31">
		<text>Obrigado. Eu achei que você não ia me ajudar...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_sci_guards_0">
		<text>Quem eu poderia contratar para proteger os cientistas?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_sci_guards_1">
		<text>É claro que os Duty. Quem mais? Eles são os melhores soldados da Zona, antes de todos! Eles são soldados da pesada - o que você acha disso?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_sci_guards_2">
		<text>Neste momento eles contrataram os Freedom? Neste caso eu realmente não sei. Eu iria sugerir os Duty, mas eles não se dão muito bem juntos aos Freedom. </text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_sci_helpers_0">
		<text>Quem eu poderia contratar para fazer medições para os cientistas?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_sci_helpers_1">
		<text>Fale com Shulga. Seus homens não são engenheiros espaciais, mas tem alguns caras brilhantes a seu serviço. </text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_start_miss_12">
		<text>Dê-me um segundo para me orientar.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_bandit_meet_actor_111">
		<text>Eu só estava passando.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_sci_helpers_2">
		<text>Eles ainda estão pagando os Freedom para protegê-los? Se assim for, gostaria de aconselhar a não contratar os serviços da Duty, isso é o único conselho que posso dar.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_underpass_0">
		<text>Quando entramos no túnel o elevador deixou de funcionar...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_underpass_1">
		<text>Ah, você desceu, usando apenas o gerador operacional... E ademais é o de segurança. Eu consegui que funcionasse um pouco e logo ele parou. Você deve dar graças por ele não ter fundido no meio do caminho... Pois o elevador não tem saída de emergência.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_b202_about_stole_0">
		<text>Quem teria roubado as coisas de uma caixa pessoal?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_b202_about_stole_1">
		<text>Droga! Eu realmente não sei. O que eu posso dizer é que se Shulga fosse o responsável em Yanov, isso nunca teria acontecido.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_b33_open_package_dialog_0">
		<text>Você pode quebrar um contêiner de aço?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_b33_open_package_dialog_1">
		<text>Eu não sou o cara. Metal não é minha praia... Se você tiver qualquer problema eletrônico - me dá um grito.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_b4_monolith_squad_dialog_0">
		<text>Um grupo pacífico de combatentes Monolith está à procura de refúgio. Quem poderia ajudá-los?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_b4_monolith_squad_dialog_1">
		<text>Você está falando sério? Ouvi dizer que eles são animais... Bem, os stalkers não lhes darão moral, isso é certo... Você provavelmente deve falar com Shulga. Se o Tenente Coronel lhes permite juntar a Duty, eles estarão seguros. Eles podem até encontrar algo útil para fazer.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_0">
		<text>Você pode decodificar uma caixa preta?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_1">
		<text>Vamos dar uma olhada... Isso vai dar trabalho. Vai demorar cerca de três horas e não vai ser barato. Eu vou fazer o trabalho e depois falaremos... Vá dar um passeio, enquanto eu faço isso, então eu posso me concentrar...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_2">
		<text>Vamos dar uma olhada... Isso vai dar  trabalho. Vai demorar cerca de três horas e não vai ser barato. Eu vou fazer o trabalho e depois falaremos... Enquanto isso, por que você não procura os componentes que preciso? Você vai ganhar algum dinheiro e eu vou cobrar menos por este trabalho.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_11">
		<text>O quê? Eu ainda estou trabalhando nisso. Porra, essa caixa é um pesadelo maldito...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_12">
		<text>Estou feito com a sua caixa preta... Um trabalho de merda, se eu já fiz um...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_121">
		<text>O que lhe devo?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1210">
		<text>3,000, pelo menos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_12101">
		<text>Pegue isso.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_12102">
		<text>Eu não tenho muito.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_121021">
		<text>Bem, eu posso lhe dar um desconto quando você me trouxer os componentes.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_121022">
		<text>Bem, não seja um estranho.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_12103">
		<text>Tá o olho da cara... Vou pensar sobre isso.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1211">
		<text>Vou te dar um desconto. Apenas 2.850.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1212">
		<text>Vou te dar um desconto. Apenas 2.700.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1213">
		<text>Vou te dar um desconto. Apenas 2,550.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1214">
		<text>Vou te dar um desconto. Apenas 2,400.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1215">
		<text>Vou te dar um desconto. Apenas 2,250.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1216">
		<text>Vou te dar um desconto. Apenas 2,100.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1217">
		<text>Vou te dar um desconto. Apenas 1,950.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1218">
		<text>Vou te dar um desconto. Apenas 1,800.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1219">
		<text>Vou te dar o melhor preço por isso. Apenas 1.650.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_13">
		<text>Heh, obviamente, eu não sei por que você precisa da gravação, mas pelo que custará eu espero que seja útil.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_131">
		<text>Vamos ver.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_14">
		<text>Eu ainda estou trabalhando na caixa preta... Por que você não faz algo útil e me traga esses componentes?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_drunk_1">
		<text>Senka? Juntou-se a mim quando eu estava indo para  Zaton, desde então ele esta comigo... Ele é um bebum profissional e com vasta experiência... haha! Eu uso ele para recados aqui e ali...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_duty_founder_pda_0">
		<text>Que poderia estar interessado em informações sobre o fundador da Duty?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_duty_founder_pda_1">
		<text>Shulga, é claro... A Duty deve lembrar-se de seu início. Você sabe o que dizem: a história vai se repetir a menos que você a estude... O principal é que a Freedom não pode colocar as mãos nessas informações, porque iriam distorcê-la, isso é certo. Não por qualquer malícia, simplesmente devido à memória fraca...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_0">
		<text>Trouxe-lhe ferramentas.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_1">
		<text>Ótimo... Então, quais são para mim?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_11">
		<text>Aquelas para o trabalho básico.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_111">
		<text>Ótimo! Agora eu só preciso das ferramentas profissionais e as de calibragem...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_12">
		<text>Aquelas para o serviço profissional.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_121">
		<text>Ótimo! Agora eu só preciso de ferramentas de trabalho básico e as de calibragem...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_13">
		<text>Aquelas para a calibragem.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_131">
		<text>Ótimo! Agora eu só preciso de ferramentas para o trabalho básico e também as profissionais...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_14">
		<text>Nenhuma, por enquanto.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_141">
		<text>Legal! Algumas ferramentas de calibração e estarei pronto.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_151">
		<text>Legal! Algumas ferramentas profissionais para o trabalho e estarei pronto.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_161">
		<text>Legal! Algumas ferramentas básicas para o trabalho e estarei pronto.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_171">
		<text>Caralho! Onde diabos você as encontrou?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_work_0">
		<text>Se você precisa de ferramentas, eu posso consegui-las.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_work_1">
		<text>Isso seria fantástico. No momento, é como trabalhar na Idade da Pedra. A única diferença é que o ferro de solda tem substituído o pessoal do xamã... Se eu tivesse ferramentas, eu poderia fazer algumas atualizações superiores é melhores, você pode acreditar que sobraria grana para você também...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_work_11">
		<text>OK. Vou procurá-las.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_work_12">
		<text>Eu mudei de ideia.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_work_3">
		<text>Boa ideia. Eu posso fazer atualizações e você pode ganhar dinheiro...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_jup_b207_pda_sell_0">
		<text>Tenho o PDA do comerciante da Duty. Você conhece alguém que estaria interessado nele?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_jup_b207_pda_sell_1">
		<text>Do comerciante da Duty? Não Brinca... Dê o PDA para Shulga e ele sabe o que fazer com isso. Mas não toque neste assunto com os Freedom. Eles arrumariam uma maneira de sabotar a reputação de toda a facção...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_main_info_0">
		<text>Encontrei alguns documentos. Eles descrevem uma maneira de chegar em Pripyat.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_main_info_1">
		<text>Vamos dar uma olhada... Sim, sim... Assim, para resumir, há uma passagem subterrânea designada Pripyat 1, que passa por baixo da cidade de Pripyat, com uma secção que termina em um bloqueio localizado na seção transportes do complexo de Jupiter. Impressionante! A julgar pelas notas ela foi selada, preenchido com gás e a energia foi cortada. Acho que eu poderia tentar ativar o gerador e abrir a porta. Só...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_main_info_3">
		<text>...Só que não vou cruzar Jupiter sem proteção, em minha opinião você não deve nem pensar em ir ao subterrâneo sozinho. Você precisará, ao menos, de dois camaradas com você. E Vocês vão precisar de trajes com  módulos de respiração com ciclo fechado, caso contrário vocês não vão durar um minuto lá em baixo... Ouça, Zulu mora em uma torre não muito longe daqui iremos tente falar com ele. Se vocês se deram bem, ele vai lhe dizer como organizar um esquadrão.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_about_0">
		<text>Você mencionou materiais...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_about_1">
		<text>Certo, encontrar materiais para usar em equipamento de rádio é quase impossível por aqui. Eu fiz de tudo o que pude para encontrar e não há ninguém fornecendo todos os materiais aqui, pois aqui se ganha muito mais dinheiro vendendo armas... Ouvi dizer que eu poderia encontrar algo à esquerda da fábrica de cimento, apesar de...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_transfer_all_0">
		<text>Aqui está, encontrei o material. Eu vasculhei toda a fábrica de cimento de cima a baixo!</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_transfer_all_1">
		<text>Caramba, irmão... Estou impressionado! Eu vou fazer uma nota aqui: trabalho grátis em todos os reparos e atualizações para o meu stalker favorito!</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_transfer_some_0">
		<text>Eu consegui encontrar alguns dos materiais que você queria. Aqui , toma.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_transfer_some_1">
		<text>Uau! Tenho muitos descontos para você, meu amigo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_volunteer_0">
		<text>Eu posso pegar o material para você.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_volunteer_1">
		<text>Isso seria ótimo! Se você encontrar qualquer coisa como colofônio ou capacitores, traga para mim... inferno, eu seria grato se você pudesse por alguma textolite. Eu não posso prometer-lhe muito dinheiro, mas você vai ter um desconto, isso é certo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_what_for_0">
		<text>Para que você precisa dos materiais?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_what_for_1">
		<text>Bem, eu trabalho com fotógrafos e equipamentos... Quer dizer, um homem tem que fazer alguma coisa para que um possa sobreviver... Mas minha paixão é o equipamento de rádio. Sabe aquela sensação quando você coloca algumas coisas juntas e ela funciona? Eu me lembro que uma vez construí um bloqueador... Foi realmente útil - Eu ativei quando os anúncios da 100 Rads me acordavam.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_where_from_0">
		<text>Por que haveria materiais de rádio na fábrica de cimento?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_where_from_1">
		<text>Fábrica de cimento é somente um nome... Ele deixou de fazer cimento muito antes do desastre de Chernobyl. Eles desmontaram o que podiam e começaram a usar o prédio para fazer aparelhos elétricos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_minor_info_0">
		<text>Eu encontrei alguns documentos em Jupiter. Você vai dar uma olhada?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_minor_info_1">
		<text>Então... Nada de interessante aqui ... apenas algumas porcarias administrativas...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_minor_info_2">
		<text>Hum... Há algo de interessante aqui e ali, mas eu não posso ter certeza de nada... Precisamos da informações completas. Tente verificar locais indicados nos documentos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_start_11">
		<text>Eu realmente preciso desses malditos materiais. Como é que eu vou trabalhar desse jeito? ... Oh, Olá. O que foi?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_start_12">
		<text>Oi, o que o traz aqui! Você precisa de algum trabalho técnico? Obviamente, eu não tenho nenhum material para usar, mas ainda posso reparar o seu equipamento e fazer pequenas atualizações.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_start_13">
		<text>Ah. Ouça, eu estive pensando... Acontece que todos esses materiais que eu preciso estão simplesmente juntando poeira na fábrica de cimento ... Só de pensar nisso me deixa louco...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_start_14">
		<text>Hey! Fez alguma pausa ou você tem juntado alguma grana para uma melhora? Lembre-se você tem uma vida útil!</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_start_15">
		<text>Olá, parceiro! Como posso ajudá-lo? Lembre-se, aqui você consegue os produtos originais pelos melhores preços possíveis.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_0">
		<text>Você pode desbloquear um módulo de memória?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_1">
		<text>Eu acho que sim ... Eu nunca fiz isso antes, então eu vou precisar de pelo menos três horas. Eu ficaria feliz em te dar um tiro, embora ... Tendo tudo isso em mente, eu vou te dar um bom preço - apenas 1.000.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_11">
		<text>Posso esperar, então trato feito!</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_111">
		<text>Ótimo! Eu vou começar a trabalhar e você não tenha pressa... Eu deixarei você saber o quanto estou realizado.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_12">
		<text>Não tenho muito.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_121">
		<text>Bem, volte se você ainda quer que o trabalho seja feito. Não posso abaixar o preço de forma alguma.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_13">
		<text>Vou pensar sobre isso.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_2">
		<text>Eu disse que vou ser capaz de fazer em cerca de três horas. 1000 é um ótimo preço. Se eu fosse você, eu aceitaria.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repaired_0">
		<text>Então, você vai desbloquear o módulo de memória?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repaired_1">
		<text>Não, eu ainda estou trabalhando nisso ... Não se preocupe, vou te informar quando estiver pronto.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repaired_2">
		<text>Ãhn? Você não conseguiu o módulo? ... Você deve ter perdido Senka - Eu havia enviado a sua maneira de entregar o módulo ... Bem, não importa. Basicamente, além da espessura da camada de solo e leituras da densidade de vegetação,  também continha as coordenadas de três radiofaróis. Vou enviá-los para seu PDA...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_chimera_0">
		<text>Você tentou rastrear as quimeras lá em baixo?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_chimera_1">
		<text>Os feridos foram para Zaton. O grupo de Gonta  o está seguindo ... Então novamente, ouvi dizer que está faltando um caçador experiente. Se você ajudar, vou fazer valer a pena... O outro, aquele que matou Fox... Bem, eu o perdi. Era como se ele apenas desaparecesse ... Pobre Fox... Ele era um bom homem, mas a idade com certeza tem o seu preço...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_chimera_2">
		<text>Bem, você cuidou de cada ferido que encontramos... O outro que matou Fox...Bem, eu o perdi...Ele era um bom homem, mas a idade com certeza tem seu preço.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_himself_0">
		<text>O que você faz?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_himself_1">
		<text>Bem, eu sou Trapper, e até recentemente eu caçava mutantes que eram um perigo para os stalkers...Hoje em dia eu dou ordens aos caçadores mais jovens. Eu treino e os ensino as táticas de caça.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_0">
		<text>Conte-me sobre a caça aos mutantes...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_1">
		<text>Bem, os mutante exigem abordagens diferentes...Os Burers e poltergeists exigem uma, os pseudo-gigantes e controladores precisam de outra...e as quimeras são um verdadeiro caso especial.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_1111">
		<text>Conte-me sobre burers.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_11111">
		<text>Os Burers usam um ataque gravitacional. Quando estão próximos eles se jogam em cima se você, e quando estão longe eles tentam arremessar algo. A melhor maneira para se deter, é ficar em média distância, que é aonde você pode se manter em movimento, a menos que você goste de ser atropelado por algo pesado, mas tenha o cuidado de não se desgastar muito! Os Burers podem usar um impulso gravitacional dirigido para arrancar as armas de suas mãos e se você estiver cansado será mais fácil eles conseguirem.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_1112">
		<text>Conte-me sobre poltergeists.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_11121">
		<text>Existem dois tipos de poltergeists. O primeiro lança itens para colidir com o inimigo usando a gravitação, enquanto o segundo tipo é o Poltergeist de fogo que usa chamas para queimar suas vitimas. Os caçadores inexperientes ficam fazendo círculos em volta deles para escapar de seus ataques. Os Poltergeists não podem ver nem ouvir, o truque é usar isso a seu favor. Eles sentem objetos que se movem no campo gravitacional. Então, um caçador experiente fica parado assim que vê um Poltergeist, abre fogo e em seguida fica imóvel novamente, repita sempre isso.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_1114">
		<text>Conte-me sobre os controladores.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_11141">
		<text>Eles usam a própria mente contra você. Quando você estiver caçando um controlador, é importante ficar escondido, porque ele precisa ver você para afetar sua mente. Além disso , eles são bem lentos. Se sua vida estiver em perigo, use granadas.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_1115">
		<text>Conte-me sobre as quimeras.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_11151">
		<text>Elas são predadores noturnos muito perigosas. Se escondem na escuridão e de repente saltam em cima de você. Ao saber que tem quimeras ao redor, proteja suas costas, e cubra a dos seus amigos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_1116">
		<text>Conte-me sobre os pseudo-gigantes</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_11161">
		<text>A coisa mais difícil sobre os pseudo-gigantes é caçar e matá-los. Eles podem levar tiros incríveis sem ao menos amolecer. Tudo que posso te dizer é você tentar usar uma arma de fogo a curta distância. Mas lembre-se que os ataques dos pseudo-gigantes podem retirar qualquer coisa que não esteja fixada no concreto. Ataque de cima e procure ficar em algum lugar resistente a danos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_1117">
		<text>OK, pode esquecer.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_retire_0">
		<text>Por que você não caça mais?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_retire_1">
		<text>Estou ficando um homem velho. É por isso que Fox morreu... Ele foi meu parceiro e amigo. Nós caçávamos animais juntos, ombro a ombro...Então corremos para essas duas quimeras de Zaton que não foram vistas na zona por 18 meses... Fox caiu no chão antes que eu pudesse pegar a espingarda. Quando eu feri uma delas, elas fugiram... Espero que queimem no inferno para sempre.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_stolen_items_0">
		<text>Quem poderia ter roubado as coisas de uma caixa pessoal?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_stolen_items_1">
		<text>Hum... Não sei... Esse tipo de coisa simplesmente não acontece entre os caçadores. Chateie as pessoas o suficiente e é provável que não queiram gastar munição quando um sanguessuga se aproximar de você. </text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_bloodsucker_lair_hunted_1">
		<text>Tempos de desespero pedem medidas desesperadas... Conhecendo o que conheço sobre sanguessugas, eu acho que alguns deles estavam caçando ... Mas agora que tem lugar para voltar, eles não serão mais um perigo para os stalkers.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_0">
		<text>Você tem algum outro trabalho para mim?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_1">
		<text>Com certeza. Um esquadrão de perseguidores entrou no túnel ao norte da planta no outro dia e correu para uma toca mutante. Estavam todos tão chocados que nenhum deles pode explicar que tipo de mutantes eram, mas dois stalkers não conseguiram sair de lá vivos. Depois que o pessoal de Yanov ficou realmente assustada com a coisa toda, então eles juntos decidiram dar uma recompensa de 5000 para quem esteja disposto a lidar com este covil. É um trabalho perigoso, então você decide por si mesmo... Você vai fazer isso?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_11">
		<text>Eu vou fazer.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_111">
		<text>Você é um homem corajoso... Boa sorte. Você precisará dele.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_12">
		<text>Agora não.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_121">
		<text>Eu não culpo você... Eu duvido que alguém terá a coragem de assumir um covil cheio de mutantes.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_2">
		<text>O mesmo de antes. Há mutantes não identificados nos túneis para o norte do centro de Jupiter. 5.000 de recompensa... Você vai fazer isso afinal?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_3">
		<text>Os stalkers estão preocupados com os mutantes nos túneis neste momento...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunted_0">
		<text>Os mutantes nos túneis eram mutantes anões. Agora os mutantes anões estão mortos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunted_1">
		<text>Eu estou supondo que deve ter sido os burers. Isso explica porque o pessoal da Yanov ficou todo animado com a coisa toda... Bem, vendo como eles estão mortos, a recompensa é sua!</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunted_2">
		<text>Eu estou supondo que deve ter sido os burers... Os que mataram os dois  stalkers recentemente. Isso explica porque o pessoal da Yanov veio com uma recompensa para matá-los. Bem, vendo como eles estão mortos, a recompensa é sua!</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_jupiter_chimera_hunt_0">
		<text>Estou pronto para enfrentar a quimera.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_jupiter_chimera_hunt_1">
		<text>Ótimo. O caçador que encontrou aquele bastardo viu como escureceu. Ele estava indo em direção ao complexo de ventilação. As quimeras são noturnas e territoriais, provavelmente por isso a razão de sua caça ... Eu acho que deve procurar quando vir o anoitecer. Então novamente, tem que estar mais atento quando estiver escuro... Tenha cuidado e boa caça.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_jupiter_chimera_hunted_0">
		<text>A quimera está morta.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_jupiter_chimera_hunted_1">
		<text>Obrigado... muito obrigado! Você vingou o Fox, agora ele pode descansar em paz. Aqui está seu dinheiro - você merece... Tem algo a mais, pegue minha espingarda. Você me trouxe algo muito mais importante - finalmente, um pouco de paz...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_start_11">
		<text>Sou Trapper... Não há necessidade de se apresentar.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_start_12">
		<text>O que te trás por aqui?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_start_14">
		<text>Estou te implorando para acabar com a quimera. Se você não quiser livrar Yanov deste mutante assassino, então faça-o por dinheiro...  10.000 é muita grana.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_start_15">
		<text>Qual a situação com a quimera?... O tempo é essencial, pois ela pode mudar para novos locais de caça.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_start_16">
		<text>É bom te ver!... O que há de novo?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_0">
		<text>Você tem mais algum trabalho para mim?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_1">
		<text>É claro... Um grupo de sanguessugas do brejo foi visto no Brejo por trás da fábrica de cimento. Parece que elas ainda não saíram do pântano, mas os stalkers locais querem ter certeza de que elas fiquem por lá para sempre, se é que você entende o quero dizer. O preço por todo o grupo é de 3.000. Você topa o serviço?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_11">
		<text>Eu vou fazê-lo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_111">
		<text>Grande, boa caçada...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_12">
		<text>Agora não.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_121">
		<text>Até você... Ainda há tempo para mudar de ideia antes que outros caçadores aceitem o trabalho.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_2">
		<text>O mesmo de antes... Pelo grupo de sanguessugas que está no Brejo por trás da fábrica de cimento. A recompensa é 3.000... Você topa?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_3">
		<text>No momento só tem os sanguessugas no Brejo...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunted_0">
		<text>Eu acabei com os sanguessugas do pântano.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunted_1">
		<text>Agora stalker, você pode relaxar um pouco. Aqui está a sua recompensa, conforme combinamos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunted_2">
		<text>Sim, os stalkers locais ficarão felizes por se livrar desses vizinhos. Eles até ofereciam uma recompensa por isso, para ser mais exato 3.000... Aqui, pegue.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_zaton_chimera_hunted_0">
		<text>Eu e o Gonta matamos a quimera em Zaton.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_zaton_chimera_hunted_1">
		<text>Obrigado por isso. Quanto menos dessas bestas existirem por aqui, melhor para nós. Agora, se você pudesse rastrear a outra...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_zaton_chimera_hunted_2">
		<text>Obrigado por lidar com a segunda besta também. É bom saber que as quimeras não vão mais tirar a vida de outros stalkers...</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_about_controller_0">
		<text>Me diga como você matou o controlador.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_about_controller_1">
		<text>Ouça e aprenda meu amigo, ouça e aprenda...  Fui para o meu esconderijo pra pegar meu saque e quando cheguei lá, vi um controlador sentado em cima dele. Então eu peguei uma grade de metal que estava no chão e usei-a para me proteger. Quando ele se deu conta eu já estava descarregando meio pente na cabeça do pela saco. Mesmo assim ele tentou começar a me controlar, daí eu dei o golpe final com a coronha de meu rifle.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_0">
		<text>Conte-me sobre os artefatos na pedreira.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_1">
		<text>Já não há muito do que falar, porque não existe mais porcaria alguma na pedreira. Não há nada mais do que as anomalias que Flint descobriu, todo mundo sabe disso.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_11">
		<text>Então foi você que deixou seu amigo morrer na pedreira?</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_111">
		<text>O que?</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_11111">
		<text>Você não pode provar nada. Você está de conversa afiada... É a sua palavra contra a palavra de um membro dos Freedom - boa sorte com isso.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_111111">
		<text>É o que veremos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_1112">
		<text>Nada.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_12">
		<text>Obrigado, até mais.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_0">
		<text>Fale-me das sanguessugas de Zaton.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_1">
		<text>Quando eu estava em Zaton, a vida dos stalkers era difícil com as sanguessugas. Os stalkers vigiavam dia e noite e as sanguessugas não davam um instante de sossego. Então decidi ajuda-los, peguei minha espingarda e fui direto até o covil delas. Depois de muito tempo o problema de sanguessugas em Zaton está praticamente terminado.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_11">
		<text>Você provavelmente nem sabe onde está o covil.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_111">
		<text>Cai fora!</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_112">
		<text>O que você quer? Vai vomitar suas merdas em outro lugar!</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_113">
		<text>Vá passear amigo... É a sua palavra contra a palavra de um membro dos Freedom - boa sorte com isso.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_start_13">
		<text>Obrigado por vir... Eu preciso de um caçador experiente e confiável e você é o melhor de Yanov. Depois de tudo que aconteceu, eu não posso deixar que a quimera escape novamente... Estou colocando todas as minhas economias nisso: 10.000. Eu quero ter certeza de que o trabalho será bem feito... Fox deve ser vingado!</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_1131">
		<text>Isso nós veremos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_12">
		<text>Obrigado e adeus.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_0">
		<text>Fale-me sobre o atalho para Jupiter.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_1">
		<text>Bem o guia, a sua maneira, dava uma volta tremenda desde Zaton. Um dia decidi fazer um caminho reto, direto. Fiz varias tentativas até conseguir traçar um caminho por entre as anomalias bem mais rápido. Então vendi essa informação ao guia e agora todos usam minha rota.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_11">
		<text>E se perguntarmos à Pilot, com quem ele conseguiu o mapa?</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_111">
		<text>Cai fora!</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_11">
		<text>Besteiras. Eu fui até o Oasis e lá não é nada assim.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_12">
		<text>Obrigado e adeus.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_112">
		<text>O que você quer? Vai vomitar suas merdas em outro lugar!</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_1131">
		<text>É o que veremos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_113">
		<text>Você não pode provar merda alguma. É sua palavra contra a palavra de um membro dos Freedoms - boa sorte com isso.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_0">
		<text>Conte-me sobre a sua viagem para o Oasis.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_1">
		<text>Eu fui a primeira pessoa a chegar ao Oasis. Lá não têm mutantes e nem anomalias - apenas paz e sossego e repleto de artefatos. Apenas, faça sua colheita e volte para casa.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_111">
		<text>Cai fora!</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_112">
		<text>O que você quer? Vai vomitar suas merdas em outro lugar!</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_113">
		<text>Vai a merda. É sua palavra contra a palavra de um membro dos Freedoms - boa sorte com isso.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_1131">
		<text>É o que veremos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_12">
		<text>Obrigado e adeus.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_0">
		<text>Fale-me sobre o seu trabalho com os cientistas.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_1">
		<text>Certo dia visitei seu bunker. Eles ficaram felizes em me ver e disseram: Flint, você é exatamente a pessoa que estávamos precisando agora! Eles queriam que seus dispositivos fossem colocados sob as anomalias. Eu parecia um pedaço de bolo para eles - e fiz tudo que eles queriam sem problemas. Difícil mesmo foi conseguir que me pagassem.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_11">
		<text>Pare atribuir a você méritos de outras pessoas. Eu fiz isso e não você!</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_111">
		<text>Cai fora!</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_112">
		<text>O que você quer? Vai vomitar suas merdas em outro lugar!</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_113">
		<text>Mentira... Você não pode provar nada. É sua palavra contra a palavra de um membro dos Freedoms - boa sorte com isso.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_1131">
		<text>É o que veremos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_12">
		<text>Obrigado, até mais.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_start_11">
		<text>Olá. Você também quer escutar minhas historias?</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_start_21">
		<text>Quer me perguntar algo?</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_start_31">
		<text>O que você quer?</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_senya_start_0">
		<text>Amigo... merda... Eu estou morrendo...</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_senya_start_1">
		<text>Pegue este kit médico.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_senya_start_11">
		<text>Obrigado amigo... mas não vai ajudar em nada... Ouça... Eu estava aqui com um membro da Freedom... Encontramos um artefato... Quando estávamos voltando, sem querer entrei numa anomalia de gás... Se ele tivesse me ajudado, eu poderia ter me safado... Mas... Ele pegou o artefato e me deixou aqui. Ele disse que estava indo procurar ajuda... Encontre-o, Quero que as pessoas saibam que ele não é de confiança...</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_senya_start_1111111">
		<text>Eu vou encontrá-lo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_senya_start_1111112">
		<text>Eu duvido ser capaz de provar algo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_senya_start_2">
		<text>Agarre-se em meus ombros, vamos procurar um médico.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_senya_start_3">
		<text>Que merda. Adeus.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_0">
		<text>Tenho uma coisa para você...</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_111">
		<text>Obrigado. Os cientistas pagam bem, mas eu estou mais interessado é na permissão.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_112">
		<text>Muito obrigado amigo! Agora posso finalmente ir para Pripyat - eu só preciso pensar numa maneira de chegar lá.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_121">
		<text>Obrigado. Os cientistas pagam bem, mas eu estou mais interessado é na permissão.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_122">
		<text>Muito obrigado amigo! Agora posso finalmente ir para Pripyat - eu só preciso pensar numa maneira de chegar lá.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_131">
		<text>Muito obrigado amigo! Agora posso finalmente ir para Pripyat - eu só preciso pensar numa maneira de chegar lá.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_14">
		<text>Nenhum.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_boredom_0">
		<text>É chato por aqui?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_contract_1">
		<text>Bem, eu assinei um para fazer alguns trabalhos para os cientistas, pensando que seria fácil. O que eu não percebi é que o contrato só expira quando todo o trabalho tiver sido feito. Os cientistas prometeram-me uma permissão oficial para permanecer na Zona, mas só no final do contrato.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_contract_0">
		<text>Você mencionou de seu contrato...</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_contract_111">
		<text>Eu teria completado todas as clausulas do contrato se não fosse por uma única. Tenho que encontrar todos os artefatos químicos que existem por aqui. Mas como eu poderia saber que aqui não existem Pedaços de Carne e nem Koloboks? Se eu conseguisse esses dois, eu já teria ido para Pripyat há muito tempo, mas não posso!</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_contract_1111">
		<text>Quem sabe eu consiga te ajudar a encontrar estes artefatos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_contract_1112">
		<text>É uma pena.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_contract_2">
		<text>Sim... um Pedaço de Carne e um Kolobok e eu pico a mula para Pripyat.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_pripyat_0">
		<text>O que tem de especial em Pripyat?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_pripyat_1">
		<text>Ninguém sabe como chegar lá... Estamos na Zona, afinal, não se pode simplesmente ir direto para lá. Dizem que é uma mina de artefatos... Na verdade existem tantas lendas sobre Pripyat que eu estou curioso para conhecê-la.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_pripyat_group_0">
		<text>Estou reunindo um esquadrão para ir a Pripyat. Quer se juntar a nós?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_pripyat_group_1">
		<text>Na verdade, eu estava pensando em ir lá... Mas sozinho. Não é nada pessoal, só não gosto de trabalhar em equipe.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_pripyat_group_2">
		<text>Hah, realmente em breve estarei indo a Pripyat...Mas sozinho. Não é nada pessoal, só não gosto de trabalhar em equipe.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_start_11">
		<text>Bem vindo ao reino do tédio.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_start_12">
		<text>Cara, eu realmente quero ir para Pripyat!</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_start_13">
		<text>Eu só preciso descobrir uma maneira de chegar a Pripyat, ai não perco nem um instante para estar lá.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_start_14">
		<text>É bom aqui! É o lugar perfeito pra se desfrutar a vida!</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_start_15">
		<text>Certamente, é bom sentir-se seguro. Eu só não queria que fosse tão chato!</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_volunteer_0">
		<text>Quem sabe eu consiga te ajudar a encontrar estes artefatos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_way_0">
		<text>Você realmente sabe o caminho para Pripyat?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_way_1">
		<text>Eu não, mas se lá está cheio de artefatos como dizem as pessoas, eu estou pronto para encontrar um agora. Quero dizer que sou um pioneiro como nenhum outro - eu fui o primeiro a chegar em Jupiter. Mas eu sempre trabalho só. Não tenho tempo para cuidar dos outros.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_jupiter_0">
		<text>Você vai me levar a Jupiter?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_jupiter_1">
		<text>É claro. Você está pronto para ir?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_jupiter_11">
		<text>Sim.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_jupiter_12">
		<text>Ainda não.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_jupiter_2">
		<text>Não durante uma emissão.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_pripyat_0">
		<text>Você vai me levar a Pripyat?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_pripyat_1">
		<text>Vou tentar por 5.000. Eu gosto daquele lugar!</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_pripyat_11">
		<text>Feito.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_pripyat_12">
		<text>Não, obrigado.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_pripyat_121">
		<text>Ok, a escolha é sua.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_pripyat_13">
		<text>Eu acho que não tenho dinheiro suficiente.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_pripyat_2">
		<text>Vou tentar por 5.000. Vamos esperar que a emissão acabe.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_0">
		<text>Você pode me levar a Zaton?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_1">
		<text>Não, cara. É um caminho muito chato. O Piloto anda por lá - ele é o cara ideal para alguns trabalhos seguros, porém tediosos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_2">
		<text>Bem, eu posso leva-lo a Yanov por 3.000, e depois o Piloto te leva em Zaton. O que me diz?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_21">
		<text>Concordo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_22">
		<text>Não.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_221">
		<text>É com você.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_23">
		<text>Eu não tenho dinheiro suficiente.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_3">
		<text>Bem, eu posso leva-lo a Yanov por 1.000, e depois o Piloto te leva em Zaton. O que me diz?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_4">
		<text>Não homem. É um caminho muito chato. O Piloto anda por lá - ele é o cara ideal para alguns trabalhos seguros, porém tediosos. Pergunte a ele após a emissão.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_5">
		<text>Bem, eu posso leva-lo a Yanov por 3.000, e depois o Piloto te leva em Zaton... Assim que terminar a emissão, é claro.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_11">
		<text>Aqui, um Pedaço de Carne, pegue-a.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_12">
		<text>Aqui, um Kolobok, pegue-o.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_13">
		<text>Aqui, um Pedaço de Carne e um Kolobok, pegue-os.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_6">
		<text>Bem, eu posso te levar a Yanov por 1.000, e depois o Piloto te leva em Zaton. Obviamente, assim que as emissões acabarem.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_pripyat_start_11">
		<text>Dizem que você cruzou os tuneis, é verdade? Eu também vim desde Jupiter, após ter encontrado a passagem subterrânea. Posso te levar lá de graça se você quiser. Fico satisfeito em poder ajudar as autoridades.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_pripyat_start_12">
		<text>Faz tempo que não o vejo! É verdade que cruzou os tuneis?... Eu encontrei a passagem subterrânea. Posso te levar lá de graça se você precisar... Fico feliz em fornecer toda assistência necessária ás autoridades. </text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_pripyat_start_13">
		<text>Faz tempo que não te vejo! É verdade que cruzou os tuneis?... Você não vai acreditar, mas eu findei meu contrato e ainda consegui minha permissão para a Zona... Vim direto para cá e encontrei uma passagem subterrânea. Posso te levar lá de graça se você precisar... Fico feliz em fornecer toda assistência necessária às autoridades. </text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_pripyat_start_14">
		<text>Faz tempo que não te vejo! É verdade que cruzou os tuneis?... Eu encontrei a passagem subterrânea. Posso te levar lá de graça se você precisar... Fico feliz em fornecer toda assistência necessária às autoridades. A propósito, obrigado por me ajudar a concluir o contrato com os cientistas... Estive dando uma olhada por aqui e encontrei isto - pegue-o. Tenho certeza que você vai encontrar uma utilidade para ele.</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_ask_topol_about_guard_0">
		<text>Topol, por que você não protege o bunker dos cientistas?</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_ask_topol_about_guard_1">
		<text>Bem, nós fomos empregados para fazer medições e coletar amostras. Nós quase poderíamos nos considerar cientistas. Além disso, não tenho nada contra o trabalho em si, e também não sei se eu poderia enfrentar os novos inimigos dos cabeças de ovo. Não desejo morrer com a bala de um mercenário.</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_merc_guards_start_11">
		<text>Amigo, você está no lugar errado! E é melhor você sair antes nós façamos ser a hora errada, também.</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_merc_guards_start_12">
		<text>Você está procurando problemas ou algo assim? Saia daqui antes de encontrá-lo!</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_merc_guards_start_13">
		<text>Se perdeu, amigo. Ou quer ficar em apuros?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_duty_go_home_0">
		<text>O que vai fazer agora?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_duty_go_home_1">
		<text>Em breve, vamos à estação Yanov. Venha conosco, se quiser.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_duty_go_home_11">
		<text>Sim, esse é o meu caminho. Vou com vocês.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_duty_go_home_12">
		<text>Não, está fora do meu caminho.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_duty_squad_start_dialog_0">
		<text>Que bom você ter trazido eles para nós. Eles não aguentariam por muito tempo sozinhos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_duty_start_dialog_0">
		<text>Obrigado por conseguir um acordo com os Duty.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_freedom_go_home_0">
		<text>O que vai fazer agora?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_freedom_go_home_1">
		<text>Em breve, vamos à estação Yanov. Venha conosco, se quiser.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_freedom_go_home_11">
		<text>Sim, esse é o meu caminho. Vou com vocês.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_freedom_go_home_12">
		<text>Não, está fora do meu caminho.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_freedom_squad_start_dialog_0">
		<text>Amigo, você fez a coisa certa. Ajudou esses caras e nos trouxe reforços. Tem meu respeito.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_freedom_start_dialog_0">
		<text>Obrigado por conseguir um acordo com os Freedoms.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_about_stolen_items_1">
		<text>Eu não sei - aqui tem todo tipo de gente... Você poderia perguntar ao Bonesetter, ele conhece quase todos neste lugar...</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_about_stolen_items_0">
		<text>Você sabe quem poderia ter roubado as coisas de uma caixa pessoal?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_goto_zulus_0">
		<text>Vamos ver Zulu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_goto_zulus_1">
		<text>Ok. Espero que ele não atire em mim quando me vir com essa velha armadura! Precisamos buscá-la no caminho... e devolver a que estou vestindo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_goto_zulus_11">
		<text>Vamos lá.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_goto_zulus_2">
		<text>Espere. As emissões são perigosas. Vamos esperar um pouco.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_0">
		<text>O que aconteceu?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_1">
		<text>Bem... não me lembro de como chegamos aqui. Lembro-me que éramos um pelotão Monolith... e queríamos muito chegar ao centro da Zona. É ali que está o Monolito - é um meteoro, que trouxe novas vidas de outros planetas... Lembro-me de termos chegado ao CNPP juntos... E depois são só fragmentos. Lembro-me de uma luz brilhante... fria e cósmica... e uma voz clara... Tudo era... perfeito. Agora eu não me lembro do que aquela voz nos ordenava. Varias lembranças de minha vida... foram apagadas. Com os garotos aconteceu o mesmo... Nós não sabemos o que fazer. Agora, precisamos de um lugar para nos proteger das emissões... e dos mutantes, não é? Você sabe de algum lugar em que possamos ficar seguros?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_11">
		<text>Há uma base stalker não muito longe daqui, posso indicá-la num mapa para você.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_111">
		<text>Eu não tenho certeza de que seja seguro... Quando estávamos a caminho da CNPP, nos trataram com receio... Acredito que depois tenhamos matado alguns stalkers. Você sabe como as pessoas tratam gente de nossa facção agora? Quando nos virem, provavelmente vão meter bala... Você pode nos ajudar? Você poderia dizer aos Stalkers do acampamento que não somos mais assassinos? Você poderia pedir-lhes que nos aceitem?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_1111">
		<text>Não tem problema. Falarei com eles da próxima vez que eu for à base.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_1112">
		<text>Sinto muito, não posso ajudá-los.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_2_0">
		<text>Que tipo de ajuda você precisa?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_group_0">
		<text>Estou reunindo um esquadrão para ir a Pripyat. Vem conosco?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_2_12">
		<text>Sinto muito, não posso ajudá-los.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_2_1">
		<text>Procuramos um lugar para nos proteger das emissões e dos mutantes. Sabe de algum lugar seguro?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_2_11">
		<text>Ok. Falarei com o pessoal de Yanov.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_outfit_0">
		<text>Você precisará de um traje com módulo de respiração de ciclo fechado para chegar a Pripyat.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_outfit_1">
		<text>Isto não é problema. Tenho minha armadura Monolith e ela já vem equipada com esse módulo. O problema é que não posso entrar em Yanov com ela.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_group_1">
		<text>Eu iria... Quero dizer, eu sou mais do que curioso para descobrir o que aconteceu conosco lá. Mas não posso ir agora. Não posso abandonar meus camaradas aqui. Nós passamos por muitos momentos difíceis juntos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_group_2">
		<text>Sim eu vou com você. Eu quero saber o que aconteceu conosco. Estou torcendo pra encontrar essas respostas em Pripyat. Eu só tenho que avisar Loki, mas eu duvido que ele recuse.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_group_3">
		<text>Sim eu vou com você. Eu realmente quero saber o que aconteceu conosco. Espero encontrar as respostas para essas perguntas em Pripyat. Eu só tenho que avisar Shulga, mas duvido que ele vá se opor.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_ready_0">
		<text>Está pronto para ir?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_ready_1">
		<text>Pronto.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_start_11">
		<text>Olá, stalker. Pode nos ajudar?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_start_12">
		<text>Olá. Você sabe se podemos ir a base dos stalkers?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_start_121">
		<text>Não, eu ainda estou trabalhando nisso...</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_start_1211">
		<text>Apresse-se, porque nunca se sabe o que poderia acontecer aqui.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_start_13">
		<text>Olá. Muito obrigado por nos ajudar?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_start_14">
		<text>Olá.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_wassup_0">
		<text>Como vão as coisas?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_wassup_1">
		<text>As coisas estão boas, o esquadrão está em ordem, mas o que realmente quero saber é o que aconteceu conosco.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_mercs_0">
		<text>O que os mercenários estão fazendo aqui?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_mercs_1">
		<text>Você deve falar com Hermann sobre isso. Ele lida com tudo relativo ao administrativo do laboratório. Pelo que sei, os mercenários fizeram um acordo com Hermann para protegerem o nosso laboratório. Eu não estou familiarizado com os detalhes deste acordo. No entanto, devo apontar que eles provaram ser confiáveis em varias ocasiões.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_0">
		<text>O que está fazendo aqui?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_1">
		<text>Não é uma pergunta retórica? Estamos investigando. Vocês querem saber algo mais específico?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_1111">
		<text>Qual é o motivo de sua investigação?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_11111">
		<text>Nós não temos nenhum objetivo especifico em mente. Podem nos considerar, exploradores científicos. Estamos buscando correlações em certos fenômenos, desenvolver teorias e provar ou descartá-las.  Algumas de nossas teorias não têm uma finalidade prática como as conhecemos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_1112">
		<text>O que sabes da Zona?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_11121">
		<text>Até agora só existem hipóteses... Acredito que a Zona foi formada em consequência de alguma força nova. Campos eletromagnéticos, forças físicas ou radiação não poderiam ter mudado a biosfera tão rapidamente. Obviamente algumas mutações poderiam ser explicadas pelas radiações... Mas, desculpe-me! Um porco comum precisaria de centenas, senão milhares, de anos para se transformar em um mutante! Na Zona as mutações aconteceram em um par de anos. É como se alguém deliberadamente tivesse alterado as informações genéticas destes animais. Só de pensar me dá calafrios na espinha.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_1113">
		<text>Há quanto tempo você esta na Zona?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_12">
		<text>Eu não tenho tanto dinheiro.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_121">
		<text>Hrm. Bem, você sabe onde me achar. Eu duvido que alguém possa fazer este trabalho melhor do que eu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_13">
		<text>Pensarei sobre isto.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_2">
		<text>Como eu disse, eu farei isto em uma hora por 2,000.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repaired_0">
		<text>Então, você desbloqueou o módulo de memória?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repaired_1">
		<text>Ainda não passou uma hora. Eu te disse que entraria em contato quando terminasse.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repaired_2">
		<text>Sim, aqui está. Está pronto para você acessar as informações.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_11131">
		<text>Não mais que uma semana. E foi um grande esforço para obter toda a papelada  e organizar essa expedição. Se não fosse por Hermann, provavelmente estaríamos esperando na fronteira da Zona, enquanto os stalkers levavam todos os itens de valor. </text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_1114">
		<text>Isso é tudo que eu queria saber.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_0">
		<text>Ozersky, porque Hermann me contratou para proteger o esquadrão durante as medições?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_1">
		<text>Foi ideia minha. Não estava claro pra ele, mas eu o convenci. Minha pesquisa indica que os efeitos de nossos equipamentos de ondas altas nos campos anômalos, induz a um estado elevado de agressão nas espécies mutantes próximas, e ainda potencializam seus níveis de atividade. Resumindo, começam a procurar vítimas para assassinar.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_learned_0">
		<text>Ozersky. Tenho notícias.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_learned_1">
		<text>Sim? Estou ouvindo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_learned_11">
		<text>Você está certo. Os mutantes não nos deixarão descansar nem por um momento enquanto estivermos fazendo as medições, mas assim que desligarmos os equipamentos, as coisas irão se acalmar.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_learned_1111">
		<text>Você poderia ser mais específico? E poderia me contar algo que faça sentido?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_learned_111">
		<text>O que? Se... se minha hipótese estiver correta, é provável que os animais mutantes estejam ganhando habilidades para acessar os campos de informação, eles podem telepaticamente receber sinais do exterior... sinais artificiais... que nesse caso... a similaridade não natural nessas mutações e essas mudanças típicas na estrutura das células.... não é acidental.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_learned_11111">
		<text>Não! Essas são minhas conjecturas. Oh, o quão terrivelmente rude eu fui! Muito obrigado por sua colaboração na nossa pesquisa.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_grove_0">
		<text>O que precisa acontecer para você falar com Hermann sobre o traje?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_grove_1">
		<text>Uma área coberta com uma planta anômala antes desconhecida apareceu próximo a borda da pedreira. Eu realmente quero um exemplar desta planta, mas stalkers se recusam a ir próximo aquele lugar. Se você conseguir uma dessas plantas, Eu poderia falar com o Hermann para recompensar você com um dos nossos trajes extras.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_grove_11">
		<text>Eu encontrarei a planta para você.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_grove_111">
		<text>Ok, Eu enviei as coordenadas para seu PDA.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_grove_12">
		<text>Talvez da próxima vez.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_grove_121">
		<text>Apareça se mudar de ideia.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_plant_0">
		<text>Aqui, eu trouxe a planta que você pediu. Agora, e aquele traje?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_plant_1">
		<text>Ótimo. Hah, Sokolov na verdade deixou escapar que o traje é para ele. Bom, não importa. Eu vou mostrar a Hermann a planta e ele vai concordar em dar o traje sem pensar. Diga a Sokolov para vir pelo traje.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_aproach_0">
		<text>Eu poderei encontrar novos guardas para você.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_aproach_1">
		<text>Seria muito gentil da sua parte. Por favor fale com Hermann sobre esse assunto já que cai ao escopo de suas responsabilidades.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_b1_psi_emission_dialog_0">
		<text>Eu gostaria de testar minha resistência ao campo psíquico.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_b1_psi_emission_dialog_1">
		<text>Hah, então Hermann enviou você para me ver? Ok. Deixe-me explicar do jeito mais simples que puder. Em ordem, para analisar corretamente sua resistência para as emissões psíquicas. Eu precisaria de pesquisas científicas complexas e anos de estudo, O que tenho atualmente é um equipamento de campo com um par de tubos de ensaio sujo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_b1_psi_emission_dialog_11">
		<text>Então, isso é impossível?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_b1_psi_emission_dialog_111">
		<text>Não tão rápido. Nós não estamos falando sobre uma análise completa. Para os nossos objetivos meramente precisaríamos testar a resistência dos seus neurônios as emissões psíquicas. Um exame básico seria o necessário. Então... parece que sua cabeça está em ordem. Isso quer dizer que você pode ser muito afetado aos relativamente altos níveis de emissões psíquicas sem perder a consciência.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_about_0">
		<text>Quais as hipóteses sobre o aumento da agressividade mutante?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_about_1">
		<text>Eu tenho duas teorias sobre isso. A primeira e que a agressividade mutante seria causada pela intrusão de muitas pessoas em seu território, o que nesse caso é um comportamento normal para a grande maioria das espécies, incluindo humanos. A outra teoria é que mutantes são de algum jeito capazes de receber a atividade das emissões dos nossos equipamentos de leitura. Claramente, a última teoria é muito mais intrigante.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_about_11">
		<text>Como pode ser testada?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_about_111">
		<text>O equipamento de medição deve ser ativado numa área onde anteriormente não havia atividade mutante. Além disso, em ordem de minimizar o efeito de intrusão humana, o experimento deve ser conduzido por no máximo uma pessoa.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_confirmed_0">
		<text>Eu trouxe o scanner.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_confirmed_1">
		<text>Que resultados você obteve?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_confirmed_11">
		<text>Eu não sei o que o dispositivo irá mostrar, mas acredito que tua hipótese está correta. Depois que eu ativei o scanner, levou apenas cinco minutos para os snorks chegarem até mim.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_confirmed_111">
		<text>Foi o que eu pensei. Por alguma razão, é geralmente as teorias mais indesejáveis que provam estar certas. Em todo caso, foi ótimo que você testou isso, Agora nós temos que certeza de que qualquer equipe que enviarmos para fazer medições precisa estar pronta para algumas coisas difíceis.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_volunteer_0">
		<text>Eu estou pronto para tentar confirmar ou contestar a hipótese.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_volunteer_1">
		<text>Estou satisfeito que ainda há pessoas neste mundo que façam sacrifícios para o bem da ciência. O melhor experimento conduzido é o deslizamento de terra no extremo sul da pedreira - aquela área está cheia de anomalias gravitacionais que os mutantes tentam evitar. O dispositivo que eu estou lhe dando foi construído como sensor de detecção mutante. Quando você retornar com o dispositivo após completar o experimento, eu poderei rastrear os níveis de efeito das emissões na agressividade mutante. Você está preparado para isso?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_volunteer_11">
		<text>Yeah, eu farei.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_volunteer_12">
		<text>Não no momento.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_soldier_outfit_0">
		<text>Existe alguma forma de conseguir um traje científico?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_soldier_outfit_1">
		<text>É contra o protocolo. Nós temos que contar cada equipamento que temos. E novamente, conhecendo, Hermann, ele provavelmente pedirá mais que nós precisamos. Eu penso que em certas circustâncias, ele pode ser convencido em partilhar um deles.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_stalker_assistant_rival_0">
		<text>Você precisa que algum artefato seja encontrado?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_stalker_assistant_rival_1">
		<text>Não, desculpe. Nós não enviamos mais pessoas aleatoriamente para caçar artefatos. Nós assinamos um contrato com um caçador de artefatos com muita experiência, e qualquer coisa que precisarmos, ele pega para nós.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_aproach_0">
		<text>Eu posso encontrar novos guardas para você.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_aproach_1">
		<text>Isso seria ótimo. A Zona nunca é calma... Fale com o Hermann sobre isso - ele é o chefe por aqui.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_b32_give_scanner_0">
		<text>Você tinha presumido me entregar scanners para pesquisas sobre anomalias.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_b32_give_scanner_1">
		<text>Pegue isso. Três, como Hermann disse.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_b32_give_scanner_2">
		<text>Pegue isso. Mais dois, como Hermann disse.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_soldier_outfit_0">
		<text>Como posso conseguir um traje científico?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_soldier_outfit_1">
		<text>Hermann que cuida de nosso inventário. Mas eu vou te livrar do problema de perguntar: você não conseguirá nada dele. Tente falar com Ozersky. Por um lado, ele é um pouco mais descontraído, por outro - ele pode influenciar Hermann.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_start_11">
		<text>O que o traz aqui?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_start_12">
		<text>Hei escute, aonde aqueles mercenários vão? Aqueles que estão te protegendo?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_start_13">
		<text>Como está?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_start_14">
		<text>Escute... Alguém matou a tiros aqueles mercenários que te protegiam. Eu não gostava muito deles mesmo, mas que vai um pouco longe...</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_start_15">
		<text>CS-3a-  Genial! É uma boa e bela armadura... Me lembra os bons velhos tempos...</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_0">
		<text>Você pode desbloquear um módulo de memória?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_1">
		<text>Deixe-me olhar... Sem problemas. Eu já fiz isso antes... Não levarei mais que uma hora. Eu farei por... humm, 2.000. Negócio fechado?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_11">
		<text>Negócio fechado.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_111">
		<text>Bom, vou te avisar quando conseguir desbloqueá-lo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_halfartefact_zat_b14_0">
		<text>Eu achei um semiartefato estranho. Você está interessado?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_halfartefact_zat_b14_1">
		<text>Claro. Onde você achou isto?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_halfartefact_zat_b14_11">
		<text>Em Zaton, na estação das dragas abandonada.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_halfartefact_zat_b14_1111">
		<text>Feito.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_halfartefact_zat_b14_1112">
		<text>Não obrigado! Eu procurarei por outro comprador.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_mercs_0">
		<text>O que os mercenários estão fazendo aqui?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_mercs_1">
		<text>Nós temos um contrato com eles para a proteção do laboratório móvel. Em antecipação de sua pergunta, eu direi a você que eu não tive nenhuma outra escolha a recrutá-los. Devido a alguma operação militar secreta, nós não recebíamos a proteção apropriada para implantação do laboratório. Este fato e também com os stalkers malucos pela caça de artefatos, eu não tive outra escolha senão os mercenários se eu quisesse manter o laboratório seguro.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_0">
		<text>O que você faz aqui?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_1">
		<text>Nós pesquisamos vários fenômenos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_1111">
		<text>Qual é o propósito de sua pesquisa?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_11111">
		<text>Nós estamos conduzindo pesquisa fundamental. Em outras palavras, nós não estamos aqui testar trajes, inventar novos medicamentos ou coisas assim. Nós estamos tentando achar uma explicação lógica para as coisas que nós observamos na Zona. Se nós descobrirmos os segredos atrás de até dez por cento dos fenômenos que nós vemos aqui, isso daria desenvolvimento tecnológico global uma grande partida para humanidade.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_1112">
		<text>O que você sabe sobre a Zona?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_11121">
		<text>Não muito, se eu for honesto. Nós estamos só começando a entender os mecanismos que dirigem alguns dos fenômenos que nós encontramos, e infelizmente nós estamos longe de entender a Zona como um sistema. Isto é particularmente difícil pelo fato que a Zona evolui com o passar do tempo. Eu não quero dizer o aparecimento de novas anomalias ou pequenas coisas assim. Eu estou conversando sobre mudanças mais sérias, uns que não podem sempre ser vistos a olho nu. O enfraquecimento do campo magnético é um exemplo deste. A coisa mais triste é que nós não sabemos o que isto é e para onde está indo. Tudo isto é deixado para nós fazermos e o que podemos fazer é sentar e esperar.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_1113">
		<text>Há quanto tempo você está na Zona?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_11131">
		<text>Não muito, uma semana mais ou menos. Isso disse, faz algum tempo eu visitei o laboratório do Sakharov. Eu ainda lamento o fato que nós falhamos em conseguir esta expedição fora do solo mais rápido. Eu disse as pessoas no Ministério de Educação muitas vezes que nós devemos sempre ter dois laboratórios moveis completamente equipados prontos para sair a qualquer instante... Eles apenas balançaram suas cabeças gordas para mim e mais nada! Graças a eles nós quase perdemos a maior oportunidade, já oferecida, de pesquisar a Zona!\n\n</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_1114">
		<text>Eu entendo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_0">
		<text>Existe algumas informações sobre os scanners que eu coloquei nas anomalias?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_2">
		<text>Qual anomalia você está interessado, especificamente?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_21">
		<text>A anomalia do estacionamento.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_211">
		<text>Sim, nossos dispositivos indicam a presença de artefatos naquela anomalia!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_212">
		<text>Infelizmente, não existe nenhum sinal de artefatos naquela anomalia.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_22">
		<text>Anomalia da Banheira de Concreto.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_23">
		<text>Anomalia de Betumem.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_24">
		<text>Anomalia do Brejo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_25">
		<text>Anomalia Monte de Cinzas.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_26">
		<text>É isto no momento.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_1">
		<text>Eu estou escutando com cuidado.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_11">
		<text> Os eventos recentes nos mostraram claramente que nosso time de pesquisa não está suficientemente preparado para conduzir trabalhos em campo. Você, por outro lado, consegue lidar com o controlador por conta própria! Isto é bastante espantoso!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_111">
		<text>O que queres dizer?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_1111">
		<text>O que quero dizer... É que seria mais lógico para nós ao menos tentar recrutar um perito tão capaz como você. Nosso grupo de ciência é mais positivamente deficiente em falta de sua ajuda. Nós precisamos tomar medidas, posicionar os scanners...</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_11111">
		<text>Continue...</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_111111">
		<text>Eu estou tentando achar a correlação entre emissões e o aparecimento de artefatos em anomalias. Eu tenho uma teoria que a próxima emissão pode ser prevista usando o número e qualidade de artefatos que aparecem. A fim de fazer cálculos específicos, eu precisarei juntar estatística. Tudo que nós precisamos fazer é colocar alguns scanners no meio de anomalias de tipos diferentes.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_11112">
		<text>Desculpe, mas eu não estou interessado.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_111121">
		<text>Isso é uma pena. Você podia ter servido a ciência.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_2">
		<text>OK, eu ajudarei você.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_21">
		<text>Excelente! Você precisa conseguir os scanners de Novikov e coloca-los nas anomalias marcadas em seu PDA. Quando for feito, volte para me ver - eu tenho outro assunto que concerne scanners e medidas para discutir com você.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_3">
		<text>Eu pensarei sobre ele e voltarei mais tarde.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_scanner_placed_0">
		<text>Eu coloquei os scanners nas anomalias.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_scanner_placed_1">
		<text>Excelente! Eu já tenho os primeiros resultados. Eu mal posso esperar por uma emissão - que nos fornecerá amostras estatísticas necessárias...</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_bubble_1">
		<text>Eu estou escutando com muita atenção!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_bubble_11">
		<text>Quando eu me aproximei e consegui o detector científico, tudo ao redor começou a se deformar, como se ele estivesse sendo comprimido. Então, depois de uns instantes, corpos de stalkers mortos saíram do nada! Então ele parou.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_bubble_111">
		<text>Isto é incrível! Obviamente, as informações são devastadoramente escassas e nada pode ser deduzido com certeza, mas nós vamos inserir esta descrição em nossos registros. A esta anomalia vamos dar o nome de Bolha Espacial!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_found_guards_0">
		<text>Parece que você tem novos guardas?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_found_guards_1">
		<text>Sim, eles são bastante bons. Nós nos sentimos mais seguros com eles ao redor. Obrigado por seus esforços - aqui esta sua recompensa.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_gauss_rifle_docs_0">
		<text>De uma olhada nestes documentos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_gauss_rifle_docs_1">
		<text>Vamos dar uma olhada... Eu não perguntarei como você conseguiu estes, mas isto é simplesmente incrível! Deixe-me fazer uma cópia desta... Oh, a propósito, aqui esta sua modesta recompensa.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_0">
		<text>O que aconteceu a seus guardas?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_1">
		<text>Eu não sei, eles acabaram de desaparecer!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_11">
		<text>Eu tenho conexões na Zona. Eu podia achar para você alguns novos guardas.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_111">
		<text>Isso seria maravilhoso! Eles receberão suporte científico total e os desenvolvimentos tecnológicos mais recentes em troca de seu trabalho! Você conseguirá uma recompensa, também!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_1111">
		<text>Feito!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_11111">
		<text>Mal posso esperar!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_1112">
		<text>Eu mudei de ideia.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_11121">
		<text>Isto é uma pena.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_12">
		<text>Acontece.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_121">
		<text>Mais alguma coisa?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_2">
		<text>Nossos guardas foram mortos! Metralhados na porta de nosso bunker!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_docs_0">
		<text>Eu achei alguns documentos na fabrica de Jupiter.  Você gostaria de dar uma olhada?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_docs_1">
		<text>Isto está interessante, mas não muito útil. Obrigado por seus esforços de qualquer maneira. Se você achar qualquer outra coisa, traga aqui.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_docs_11">
		<text>Eu estava sendo atacado por mercenários enquanto eu estava procurando por documentos. Este aqui é o PDA do seu líder.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_docs_111">
		<text>Uau, e eu pensei que eles estavam aqui para nos proteger. Parece que eu terei que falar disso a meus superiores... Muito obrigado, jovem.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_docs_2">
		<text>Infelizmente, não contém quaisquer informações interessantes.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_1">
		<text>Existe algo: Nós precisamos descobrir sobre os desenvolvimentos mais recentes feitos na Fabrica de Jupiter. Eu realmente preciso dos documentos técnicos a respeito destes desenvolvimentos. Você devia provavelmente procurar por eles na parte administrativa da fábrica.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_11">
		<text>Eu procurarei por eles e devolvo qualquer um que eu encontrar.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_12">
		<text>Não, eu não poderei ajudar você com isto.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_info_0">
		<text>Eu trouxe de volta os documentos de Jupiter.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_info_1">
		<text>Isto está interessante, mas não muito útil. Obrigado por seus esforços de qualquer maneira. Se você achar qualquer outra coisa, traga aqui.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_info_11">
		<text>Eu estava sendo atacado por mercenários enquanto eu estava procurando por documentos. Aqui está o PDA de seu líder.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_info_111">
		<text>Uau, e eu pensei que eles estavam aqui para nos proteger. Parece que eu terei que levar isto para meus superiores... Muito obrigado, jovem.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_results_11">
		<text>Eu tentarei achar a anomalia.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_results_12">
		<text>Eu não tenho tempo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_0">
		<text>Eu estou aqui para falar sobre minha participação em suas pesquisas.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_1">
		<text>Eu sei que eu falo por todo o grupo quando eu disse que nós teríamos muito prazer se você concordar em servir ciência mais uma vez. O que me diz, você está interessado?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_11">
		<text>Eu gostaria de ajudar com as medições.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_112">
		<text>Você está realmente disposto a nos ajudar a fazer uma varredura completa na área externa?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_1121">
		<text>Sim, eu ajudarei - diga-me o que fazer.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_1122">
		<text>Não, eu preciso pensar sobre tudo de novo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_12">
		<text>Você mencionou de posicionar scanners.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_121">
		<text>Eu estou tentando achar a correlação entre as emissões e o aparecimento de artefatos em anomalias. Eu tenho uma teoria que a próxima emissão pode ser prevista usando o número e qualidade de artefatos que aparecem. A fim de fazer cálculos específicos, eu precisarei juntar estatísticas. Tudo que nós precisamos fazer é posicionar alguns scanners no meio de anomalias de tipos diferentes.\n\n</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_1211">
		<text>OK, eu ajudarei você.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_12111">
		<text>Excelente! Você precisa conseguir os scanners de Novikov e posicioná-los nas anomalias marcadas em seu PDA.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_1212">
		<text>Eu pensarei sobre isso e voltarei mais tarde.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_122">
		<text>Os scanners das anomalias estão transmitindo informações. Tudo que nós temos que fazer é esperar pelos resultados. Você pode colocar mais alguns scanners em anomalias se você quiser. Nós podíamos sempre usar informações extras, e como recompensa, nós o informaremos quando artefatos aparecerem nas anomalias.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_1221">
		<text>Eu concordo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_12211">
		<text>Excelente! Você precisa conseguir os scanners de Novikov e posiciona-los nas anomalias marcadas em seu PDA.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_1222">
		<text>Eu pensarei sobre isso voltarei mais tarde.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_131">
		<text>Infelizmente, nós temos uma regra que nos previne de atribuir mais de uma tarefa de cada vez para a mesma pessoa. Eu sinto muito, mas nós temos que nos manter nisso.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_complete_0">
		<text>Você conseguiu os resultados da medida do campo de anomalia do esquadrão que eu protegi?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_complete_31">
		<text>Oh sim, suas medidas claramente conseguiram chamar a atenção de mutantes e zumbis. Levou algum tempo e esforço para combatê-los.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_complete_311">
		<text>Hum, então você pensa que eles reagiram pelo scanner? Interessante. Bem, nesse caso, parece com que você está confirmando a hipótese do Ozersky de que mutantes telepáticos acessam vários campos. Eu penso que valeu a pena discutir isto com ele. Aqui esta seu pagamento pelo trabalho que fez. Você mereceu isto!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_complete_312">
		<text>Hum, então você acredita em que eles reagiram por causa do scanner? Interessante. Bem, nesse caso parece que a hipótese do Ozersky de que os mutantes telepáticos tem acesso a vários campos esta confirmado por você também e você devia provavelmente dizer a Ozersky sobre isto. É uma pena sobre os stalkers. Uma porção de nossos fundos modestos será para pagar indenização para suas famílias. O resto é sua remuneração para o trabalho que fez para nós. Obrigado!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_soldier_outfit_0">
		<text>Existe algum modo para eu conseguir um traje científico?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_soldier_outfit_1">
		<text>Não! O número de trajes é estritamente limitado e eu simplesmente não tenho condições de doá-los!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_start_11">
		<text>O que você gostaria de me dizer?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_start_12">
		<text>Você por acaso viu as pessoas responsáveis por proteger o nosso bunker?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_start_13">
		<text>Continue.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_start_14">
		<text>Você não acreditará nisto, mas alguém matou nossos guardas, justo ao lado de nosso bunker!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_0">
		<text>Você precisa de ajuda?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_1">
		<text>Nós estamos tentando coletar um novo tipo de amostras no momento. Eles não têm qualquer efeito anômalo sozinho, mas os experimentos que nós conduzimos com eles produzem resultados incríveis!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_11">
		<text>Continue indo...</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_1111">
		<text>Chega de papo furado e me diga o que precisa ser feito.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_11111">
		<text>OK... Os stalkers que acharam o campo psíquico acreditam que contenha uma toca de mutante. Eu realmente não acredito neles... Eu quero dizer, nenhum mutante diferente de um controlador pode sobreviver em um intermitente campo psíquico! Não se preocupe, nossos meninos lidarão com os mutantes. Nós precisamos de você simplesmente porque devido o contato continuo com o campo psíquico acabou reduzindo a resistência dos stalkers aos seus efeitos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_111111">
		<text>Deixe-me entender isto direito: Você quer que eu entre em um desconhecido campo psíquico e adquira uma amostra de algo que talvez nem possa estar lá, e não existe ninguém que saiba com o que se parece?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_1111111">
		<text>Exatamente! Esta missão é essencial para ciência em geral e para nosso grupo em particular. Sua ajuda seria inestimável. Se você tiver quaisquer dúvidas, vá ver Ozersky. Ele conduzirá a análise necessária, que identificará sua resistência atual para as emissões psíquicas. Você também pode perguntar a nossos stalkers se eles lhe explicarão isso tudo para você. Então, você está disposto a ajudar ciência?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_11111111">
		<text>Sim.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_111112">
		<text>Sabe? Seu esquadrão de stalkers está morto.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_2">
		<text>Dado que você falhou em aparecer ao túnel na última vez, será muito difícil para eu convencer o time a trabalhar com você.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_21">
		<text>Isso foi um acidente.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_211">
		<text>Eu acredito em você, mas nosso time de coletores de amostras é composto de pessoas peculiares - você não devia desapontá-las. Eu falarei com eles novamente e eu devia ser capaz de persuadi-los a mudar suas mentes. Mas não me falhe esta vez, eu estou aguardando a amostra.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_3">
		<text>Perdoe-me por isto, mas eu devo recusar. Seu equipamento é simplesmente inadequado para um intermitente campo psíquico - você encontrará uma morte rápida e dolorosa, e eu não preciso disso em minha consciência.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_0">
		<text>Eu consegui a amostra.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_1">
		<text>Realmente? Mostre-a para mim, eu não posso esperar para ver!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_11">
		<text>Eu consegui sua amostra. Mas no túnel havia um controlador. Ele tentou assumir o comando de seus homens e quase teve sucesso. Não fosse eu tê-lo matado entes disso.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_111">
		<text>Você é espantoso! Você matou um controlador e salvou os stalker de um ataque psíquico... Se eu não soubesse que era verdade, eu nunca teria acreditado em você! É experiência excelente e uma amostra fantástica. Sua contribuição para ciência é realmente notável. Obrigado, em nome de meu grupo e todos os cientistas do mundo!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_12">
		<text>Infelizmente o pelotão Foi atacado por um controlador. Eu tive que defender-me. O controlador está morto, mas assim também os stalkers.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_121">
		<text>Um controlador, você diz? Que terrível quem podia imaginar? Eu lamento a perda daqueles meninos valentes... Eles eram empregados leais da ciência. Embora eles não fossem tecnicamente cientistas, eles fizeram mais para ciência que muitos professores! Obrigado e por favor tome esta modesta recompensa...</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_13">
		<text>Infelizmente o esquadrão foi atacado por um controlador. Eu apenas consegui sair com vida.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_mercs_0">
		<text>O que os mercenários estão fazendo aqui?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_mercs_1">
		<text>Ficando no meu caminho. Mas isto é minha opinião. A princípio eles continuaram me pedindo para consertar isto ou juntar aquilo... E então ontem eles perderam qualquer vergonha que eles tinham e começaram a perguntar como nossos equipamentos funcionam. Eu simplesmente não consigo ver como isso vai ajudá-los a proteger o bunker.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_new_upgrade_0">
		<text>Que modificações de equipamento você pode fazer?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_new_upgrade_1">
		<text>Você reparou que isto é um complexo científico... Não existe nenhum Kevlar ou armas com peças sobressalentes aqui. O que eu posso fazer são remendos em coletes  ou modificar usando um de meus desenvolvimentos pessoais. Como você pode imaginar, eu tenho muita tralha de equipamentos sobressalentes.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_new_upgrade_2">
		<text>Graças a você e a amostra você recuperou do campo psíquico, Ozersky pode criar algo para proteger as pessoas de emissões. Eu converti sua ideia em algo prático... Que eu posso instalar em seu traje se você quiser.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_new_upgrade_3">
		<text>Bem, diferente das versões aperfeiçoadas habituais, eu posso oferecer a você um filtro de proteção psíquica modificada. Afinal, você é a pessoa que ajudou a fazer isto acontecer... Ozersky e Hermann parecem porcos felizes na lama!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_new_upgrade_4">
		<text>Bem, diferente das versões aperfeiçoadas habituais, eu posso oferecer a você isolamento e proteção psíquica modificada. Afinal, você e a pessoa que ajudou a fazer eles acontecerem... Ozersky e Hermann parecem porcos felizes na lama!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_new_upgrade_5">
		<text>Eu tenho todo tipo de modificações: Isolamento, filtros e proteção psíquica. Um traje que tem todos instalados permitirá a você caminhar em qualquer anomalia... E você poderia até poder caminhar de volta para fora. A propósito, obrigado por participar na pesquisa do Hermann. Sem isto, eu não teria todas estas opções para você.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_0">
		<text>Diga-me sobre seu bunker.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_1">
		<text>Hrm. O que você quer saber?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_1111">
		<text>O que fazem no laboratório?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_11111">
		<text>Eu duvido até que Hermann e Ozersky possam responder essa pergunta. Obviamente eles classificam todos os tipos de pesquisa... Mas o resultado final é desprezível na melhor das hipóteses. Então novamente, você podia ter uma conversa com Ozersky... Baseado em suas teorias eu poderia fazer um par de modificações bacanas nos trajes.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_1112">
		<text>O que você sabe sobre a Zona?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_11121">
		<text>Nada em um sentido científico, mas eu tenho muita experiência prática da Zona. A única coisa de valor aqui é algo que aumenta suas chances de sobrevivência. A Zona não se importa se você é um bandido ou um stalker pegando artefatos para alimentar sua família. Somente aqueles que estão mais bem trajados é que conseguem sobreviver aqui na Zona.\n\n</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_1113">
		<text>Há quanto tempo você está na Zona?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_11131">
		<text>Faz um bom tempo. A princípio, eu estava caçando artefatos igual a todo mundo, mas minha saúde estava declinando continuamente até que eu percebi que não posso mais fazer isso. Agradecidamente, eu tenho uma célula de cérebro ou duas, então não é difícil de achar trabalho. Eu gastei quase um ano com uma facção composta de antigos cientistas. Eles eram boas pessoas... É uma pena que eles morreram em uma perseguição cega de alguma meta nebulosa. Depois eu gastei algum tempo vagando pela Zona e então eu comecei a trabalhar para os cientistas. Nenhum remorso até agora.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_1114">
		<text>Isto é tudo que eu queria saber.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_b1_psi_emission_dialog_0">
		<text>Eu estou planejando entrar no campo psíquico intermitente. Você tem algum conselho para mim?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_b1_psi_emission_dialog_1">
		<text>O que eu posso dizer? Eu duvido que você esteja familiarizado com a teoria de campo de energia informal... Você pode estar certo aquela exposição breve ao campo psíquico não é perigosa... No final das contas, de qualquer maneira. Mas não relaxe demais quando você estiver lá. Aqueles que menosprezam os campos psíquicos acabam como zumbis.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_b33_about_snags_container_0">
		<text>Você pode arrombar um contêiner de aço?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_b33_about_snags_container_1">
		<text>Isto não é para mim. Eu não tenho o equipamento certo... E é contra nossa saúde e regras de segurança.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_blackbox_0">
		<text>Você pode decifrar uma caixa preta?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_blackbox_1">
		<text>Eu posso, mas eu não vou fazê-lo. Eu costumava fazer esse tipo de coisa... E eu não gostei disso. É trabalhoso... Eu consigo suficiente trabalhando para os cientistas.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_csky_outfit_0">
		<text>O que há especial sobre o CS-3a?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_csky_outfit_1">
		<text>Diferente do fato que projetei isto?... É uma dos melhores trajes na Zona. É por isso que você está usando, certo? Seja luz, móvel e tem armadura de corpo do exército sólida em seu centro. Eu adicionei a proteção contra anomalias eu mesmo coloquei... É uma pena que nós tivemos uma escassez de materiais naqueles dias... Mas o que mais você espera que eu faça no meio de um pântano... Ainda sim, tudo teria que fazer é um par de remendos e você teria um colete moderno real... Eu tenho bastante tralha e equipamentos sobressalentes, de forma que também não e nenhum problema.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_zat_b30_actor_about_owl_0">
		<text>Você trabalha para o Owl?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_zat_b30_actor_about_owl_1">
		<text>Não. Ele ajudou que eu conseguisse algo noutro dia... Um favor por um favor.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_zat_b30_actor_bring_detectors_0">
		<text>Owl Pediu para eu trazer a você os detectores. Aqui estão eles.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_zat_b30_actor_bring_detectors_1">
		<text>Bom. Eu farei algum trabalho com eles e devolvê-los-ei ao Owl com os guias... Qualquer outra coisa são negócios pessoais entre você e o Owl.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_0">
		<text>Oh! Então era você que vendia armas paras os bandidos em Zaton!</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_1">
		<text>Shh... Você está louco falando sobre essa merda aqui? Nós não sabemos nada um do outro, você entendeu isto?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_11">
		<text>Entendido.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_12">
		<text>Que tal se eu falasse ao comandante sobre seus pequenos negócios paralelos?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_121">
		<text>E o que você vai dizer a ele? Você não conseguiu nada de mim. Eu quero dizer, você era a pessoa que ajudava a tirar as testemunhas. Você não conseguiu nenhuma prova, e você parecerá um idiota que me acusa de coisas sem provas.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_0">
		<text>Eu achei um PDA em um mercenário morto. Contém um contrato para me assassinar. E você é o cliente.\n\n</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_1">
		<text>Eu tive o suficiente de você... Escute, dê-me o PDA e eu darei a você uma arma excelente usada exclusivamente por tropas de elite da Duty. Então, que tal?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_12">
		<text>OK, eu pegarei a arma.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_13">
		<text>Mantenha isto. Eu não preciso de esmolas de uma serpente maldita!</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_0">
		<text>Eu tenho outro PDA com um contrato para me assassinar. Você é o cliente, novamente.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_1">
		<text>Maldição... Malditos mercenários... Não se pode confiar neles para fazer porra alguma... Escute, deixe-me por um fim nisto... Aqui o que nós faremos. Os mercenários vão parar de procurar por você se me deixar em paz. A fim de compensar suas perdas, eu guiarei você para o armazém secreto da Duty onde você pode pegar todas as armas que você puder levar.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_11">
		<text>OK, vamos fazer isto.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_111">
		<text>Bom, vamos nos encontrar lá. O esconderijo é próximo à pedreira.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_12">
		<text>Eu não vou a lugar nenhum. Você terá que me dar todas as coisas aqui mesmo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_121">
		<text>Eu não tenho nada aqui! Eu não sou tão estúpido! Ou nós nos encontramos no esconderijo ou você não consegue nada.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_1211">
		<text>Não, obrigado.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_13">
		<text>Eu não preciso de esmolas de uma víbora!</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_leave_zone_0">
		<text>Eu quero deixar a Zona.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_leave_zone_1">
		<text>Tem certeza? Não há caminho de volta.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_leave_zone_11">
		<text>Estou certo vamos lá.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_leave_zone_12">
		<text>Realmente... Eu ficarei no momento.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_2">
		<text>Vamos dar uma olhada... Bem, seu fígado é maior que eu esperaria, mas isto é um perigo profissional, certo? Tirando isso, você é tão saudável quanto um burro.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1116141">
		<text>Seria quase normal se não ardesse. É uma coisa assustadora, o modo que é agora. Vá e de uma olhada você mesmo... Entretanto, eu duvido que você aprecie a visita.\n\n</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_1112">
		<text>OK, é sua escolha.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_2">
		<text>"Antigos" combatentes Monolith? Bem, estão por sua conta... Você os garantirá?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_2">
		<text>"Antigos" combatentes Monolith? Não, obrigado. A última coisa que eu preciso é de uma turba radical de fanáticos.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_2">
		<text>Hah. Bom rapaz. Você cuida de si próprio, e isso significa que você sabe que precisa manter minhas palmas boas e gordurosas. Então o que você tem para mim, um artefato ou os 15,000?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_14">
		<text>Eu trouxe um artefato.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_141">
		<text>Certo, qual?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_15">
		<text>Eu não tenho um artefato de tanto valor.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_1411">
		<text>Flama.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_1412">
		<text>Peixe-dourado.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_1413">
		<text>Vagalume.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_1414">
		<text>Floco de Neve.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_1415">
		<text>Hum... Nenhum, no momento.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_151">
		<text>Bem, eu disse o que eu tive que dizer. Agora eu quero te ouvir.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_break_dialog_0">
		<text>Até logo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_4">
		<text>Claro! Os intermitentes campos psíquicos necessitam de estudos, e quanto mais cedo, melhor. Deixe-me perguntar, o quão certo você está seguro em relação desta aventura? Nós necessitamos de sua ajuda para obter uma amostra de teste. Então, você está disposto a ajudar a ciência?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_employ_stalkers_0">
		<text>Eu sou capaz de achar algumas boas pessoas para seu novo grupo de pesquisa.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_employ_stalkers_1">
		<text>Realmente? Tal ajuda seria mais bem-vinda e garante uma recompensa, eu suponho.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_employ_stalkers_11">
		<text>Certo. Eu contratarei as pessoas certas.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_employ_stalkers_12">
		<text>Eu pensarei sobre isto um pouco mais.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_14">
		<text>Aqui esta. Eu descobri um controlador naquele túnel. Então eu o matei.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_141">
		<text>Você é incrível! Você matou um controlador e obteve o que nós precisamos... Se me contasse, eu nunca teria acreditado em você! É uma experiência excelente e uma amostra fantástica. Sua contribuição para ciência é realmente notável. Em meu nome e de todos os cientistas em qualquer lugar, por favor aceite minha gratidão mais sincera!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_15">
		<text>Aqui está. Eu achei um controlador naquele túnel. Quase não consegui sair.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_151">
		<text>Um controlador? Que terrível, mas quem podia saber? A importante é que você nos trouxe a amostra e assim fez uma contribuição notável para ciência. Obrigado e por favor, tome esta recompensa modesta.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_employ_stalkers_done_0">
		<text>Você gosta do seu novo grupo de pesquisa?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_employ_stalkers_done_1">
		<text>Oh, tudo bem. Jovem competente, eu devo dizer. Por favor pegue isso. Nós apreciamos suas, err, habilidades humanas.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_31">
		<text>Qual é, mano? Obviamente fico feliz em vê-lo, mas eu não me importaria de ter um pouco de privacidade por um tempo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_0">
		<text>Venho aqui por um stalker sequestrado. Eu quero comprar sua liberdade.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_11">
		<text>Aqui está o dinheiro.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_1">
		<text>E eu quero respeito dos bandidos e nossas regras, amigo. mas eu não estou interessado em problemas desnecessários também... 15,000 ou um artefato adequado irão servir... Sou um homem justo - não quero mais do que tenho.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_111">
		<text>OK... eu respeito o que você está fazendo. Pegue esse otário e conte aos stalkers que da próxima vez o preço será maior.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_12">
		<text>Eu não tenho esse tanto comigo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_121">
		<text>Ok. O que mais há de novo? Você não tem merda nenhuma.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_13">
		<text>Eu não tenho nada adequado no momento - eu voltarei mais tarde.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_1">
		<text>Deixe me olhar... Bem, não há nada de importância estratégica aqui, mas pode vir a calhar. Eu comprarei todos esses a 500 por documento. Negócio fechado?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_3">
		<text>Deixe-me olhar. Puta merda... Isso vai fazer um dano na reputação da Duty... e muito! eu comprarei por 4000.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_halfartefact_zat_b14_111">
		<text>Interessante. Bem, estou preparado para comprar de você por 2000.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_halfartefact_zat_b14_2">
		<text>Sim, mas o preço é o mesmo de antes: 2000.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_114">
		<text>Ok, te vejo por ai</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_1111121">
		<text>Mas foi terrível! Que raios poderia ter acontecido com eles? Hum... Mutantes são uma possibilidade. Eu tenho que perguntar ao Ozersky que tipo de monstro poderia ser... Hum. No entanto, os campos psíquicos precisam ser estudados. Esta missão e essencial para ciência em general e para nosso time em particular. Nós precisamos de sua ajuda para obter uma amostra. Se você tem alguma dúvida vá ver Ozersky. Ele vai lhe conduzir para a análise necessária, que irá identificar sua atual resistência as emissões psíquicas, Então, você está pronto pra ajudar a ciência?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_111">
		<text>Nosso time de pesquisa, junto com alguns stalkers locais, recentemente encontraram um campo psíquico que é realmente diferente. De acordo com nossas teorias e as medições feitas, a natureza de um campo como esse tem efeitos intermitentes, em oposição ao que os emite permanentemente.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_11111112">
		<text>Irei pensar sobre isso.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_113">
		<text>Infelizmente, nosso time de pesquisa está morto, e até encontrarmos um substituto, não haverá chance de fazer novas medições.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_0">
		<text>Por favor espere... Você poderia ser gentil e me dar um momento de atenção?\n</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_results_0">
		<text>Quais são os resultados do escaneamento da anomalia ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_0">
		<text>Você tem algum trabalho para min?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_11">
		<text>Eu ouvi falar.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_111">
		<text>Infelizmente. Eu não consegui convencer Hermann a equipar um time de pesquisa ainda... Eu admito, os rumores sobre esse fenômeno são muito contraditórios, mas algo me diz que, o Oasis existe. Minha intuição raramente me decepciona, então se você puder encontrar e trouxer uma prova de sua existência, eu poderia ser extremamente grato.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_1113">
		<text>Gostaria de olhar para ela, mas eu já fui para o Oasis.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_11131">
		<text>Hum... Err... Creio que não te entendi. O que você disse?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_11111">
		<text>Conte a Vano que ele não nos deve nada.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_0">
		<text>Eu estou aqui para pagar a dívida do Vano.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1">
		<text>Yeah, eu me lembro dele. A dívida dele não é nada pequena e está em torno de uns 7.000</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1111">
		<text>Ok, aqui.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_111111">
		<text>Ok.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1112">
		<text>Eu não tenho tudo isso.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_11121">
		<text>Volte quando tiver.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1113">
		<text>Esse trato não incluía juros.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_11131">
		<text>Sobre o que você está falando? Me acha um idiota -  emprestando dinheiro sem cobrar juros? São 7000 e  isso é o fim.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1114">
		<text>Pense com cuidado. Eu tenho minha arma aqui e não me importo em usar... Me diga, o que seu cadáver vai fazer com todo esses juros?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_11141">
		<text>OK, OK, se acalme chefe! Eu sei que  podemos chegar a um acordo. Apenas me pague 5000 e o débito estará saldado.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_11142">
		<text>Hah... Enfia essa arma na sua bunda, imbecil! São 7000 incluindo os juros, E ponto final.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1115">
		<text>Você esqueceu? Eu ainda tenho a arma.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1116">
		<text>Eu prefiro atirar em você de graça.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1117">
		<text>Eu irei pensar sobre isso.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_2">
		<text>7000, incluindo juros.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_come_with_me_1">
		<text>Não estou para trabalhos importantes agora. Eu preciso me organizar um pouco... Você sabe, eu preciso ir para casa... encontrar um trabalho diferente e esquecer esses malditos artefatos... Eu só não sei como deixar Grizzly... e Torba... Nós estamos muitos próximos agora, sempre ajudando um ao outro... Eu não sei, talvez eu precise descansar e reorganizar minhas ideias...</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_come_with_me_2">
		<text>Eu não estou para trabalhos grandes agora. Eu vou trabalhar para os cientistas e me organizar um pouco... Você sabe, eu preciso ir pra casa... Encontrar um trabalho fora.. Ah, eu não sei. Eu preciso relaxar e colocar a cabeça em ordem...</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_14">
		<text>Então, você está pronto para salvar Mitay? Eu espero que não esqueça que estamos trabalhando junto com alguns caras que eu contratei...</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_0">
		<text>Eu tenho o PDA do comerciante da Duty, Morgan, Te interessa?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_0">
		<text>Eu tenho o PDA que prova que Morgan tem conexões com os mercenários.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_give_artefact_12">
		<text>Na verdade... Continuo com ele.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_11211">
		<text>Eu sabia que o desejo de avançar a ciência e fazer o bem no mundo iria triunfar dentro de você no final! Tudo certo, este é o plano. Um grupo de pesquisa stalker fará as medições. Seu trabalho é escolta-los, isso é protegê-los e guiá-los pelos terrenos mais difíceis. Boa sorte. Os stalkers estão te esperando lá fora.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_start_11">
		<text>Hola, stalker. Surpreso por ver um velho aqui? he-he. Eu vim com alguns caras por que precisava de um ar novo. Eu conserto equipamento e algumas vezes pessoas também.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_start_12">
		<text>Já que está aqui, em que posso te ajudar?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_about_0">
		<text>Como chego a Pripyat?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_about_1">
		<text>Garry me mostrou o caminho. Aqueles caras os stalkers estão planejando vir aqui a um bom tempo, mas eles não se sentem como se lidassem com militares. Assim que o Gary disse que os militares saíram, eu não pensei duas vezes sobre isso. Sem medo, Tio Yar esta aqui!, Hah!</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_healing_0">
		<text>Eu preciso de assistência médica.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_healing_1">
		<text>Deixe me dar uma olhada.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_healing_111">
		<text>Aqui está, você irá sobreviver. Se tiver algum inchaço, basta fazer um furo nele - eu ouvi que isso ajuda.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_healing_2">
		<text>Você parece mais saudável do que eu! Você deve estar puxando a perna de um homem velho, hah ...</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_start_dialog_11">
		<text>Seja bem vindo a minha humilde morada agradável e divertida. Você deseja diversão, prazer ou ambos em igual medida?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_1111">
		<text>Bem, os garotos estão me dizendo que sou bom demais, como uma espécie de fada madrinha, Eu não quero ser tão bom da próxima vez. Agora saia daqui, otário!</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_111113">
		<text>Eu já estive aqui. Os bandidos estão mortos.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_1111131">
		<text>Cara tu é demais! Muito obrigado! Pega esta grana, eu estava guardando-a pra pagar uma dívida, mas você tá merecendo mais!</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_1_1">
		<text>Cara tu é demais! Muito obrigado! Pega esta grana, eu estava guardando-a pra pagar uma divida, mas você tá merecendo mais!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_results_1">
		<text>Nossos escâneres detectaram uma atividade anormal ao norte daqui... Pelos dados recebidos, creio que a formação anômala desse lugar é instável. Infelizmente, não posso deduzir nada mais com estas informações. Teremos que realizar uma pesquisa de campo. Só sei dizer que os detectores normais dos stalkers não podem registrar a anomalia. Vocês têm que utilizar um Svarog, que é um de nossos inventos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_results_2">
		<text>Os escâneres continuam detectando uma atividade anômala instável ao norte daqui. Se você tiver algo melhor que um detector normal de stalker, por exemplo como este Svarog, poderia tentar realizar uma pesquisa de campo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_complete_1">
		<text>Até agora, somente no campo de anomalias do pântano. Apesar disso, Novikov encontrou uma aplicação prática. Obrigado por seu trabalho. Esperamos ansiosos os resultados da segunda entrega.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_complete_2">
		<text>Até agora, somente  no campo de anomalias além de Kopachy. Apesar disso, Novikov encontrou uma aplicação prática. Muito obrigado por seu trabalho, esperamos ansiosos pela segunda entrega dos resultados.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_complete_3">
		<text>Claro! Recebi os resultados completos. Para ser honesto, o volume de dados obtidos é tão grande que nos tomará semanas, quem sabe meses para processa-los totalmente. Apesar disso, Novikov encontrou aplicações práticas. Muito obrigado por sua ajuda.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_1">
		<text>Não, aqui não ocorreu nada parecido. Mmm... Embora há pouco tempo atrás me encontrei com um tipo suspeito. Sai para um passeio e no caminho de volta, encontrei um stalker que vinha de Yanov. Quando ele me alcançou, começou a ser agressivo sem motivos aparentes. Ele dizia algo sobre saber onde eu vivia e um monte de outras merdas. Eu simplesmente o ignorei, achei que ele estava bêbado. Mas talvez tenha alguma coisa a ver com o que você conta.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_11">
		<text>Onde foi?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_111">
		<text>A nordeste. Vai ouvir tiros, mas isto é normal por aqui. Pergunte a Zulu: ele fica noite e dia em sua torre, talvez ele tenha visto algo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_112">
		<text>Nordeste. Provavelmente ele foi a subestação.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_13">
		<text>Entendo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_help_dialog_15">
		<text>Como vai, amigo?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_pripyat_how_are_you_0">
		<text>Como vai você?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_pripyat_how_are_you_1">
		<text>Estou indo bem. Homem, não é fácil, mas vamos deixar isto aqui. Juntos podemos fazer qualquer coisa.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_how_are_you_0">
		<text>Como vai você?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_how_are_you_1">
		<text>Não tenho certeza... Não gosto de estar aqui. Tenho a impressão de que preciso avançar. Eu poderia sair em breve... não me leve a mal.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_bloodsucker_lair_hunted_0">
		<text>Dizimaram o covil de sanguessugas de Zaton.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_actor_dialog_11">
		<text>[continuar...]</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_11">
		<text>[continuar...]</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_contract_11">
		<text>[continuar...]</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_healing_11">
		<text>[continuar...]</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_employ_stalkers_12">
		<text>Preciso de alguém pra fazer medições das anomalias.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_employ_stalkers_12">
		<text>Preciso que realizem medições das anomalias.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_drunk_0">
		<text>Quem é a bela adormecida?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_1">
		<text>Você encontrou o artefato?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_boredom_1">
		<text>Você aposta! Aqui não tem muito o que fazer - tudo o que temos pra nos divertir é este tabuleiro de Gamão. Isso não é Pripyat... Homem, só vou pra lá quando este puto contrato acabar.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_main_info_2">
		<text>[continuar...]</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_1112">
		<text>Você pode ir à pedreira - foi ali que morreu Splinter. Antes de morrer ele me disse que roubou um saque do Flint e o deixou morrendo em uma anomalia.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_1111">
		<text>Seu nome era Splinter. Ele entrou em uma anomalia de gás e você saiu correndo com seu artefato. Como pode ver, ele foi capaz de me dizer tudo antes de morrer.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_2">
		<text>Não vou te perguntar como o conseguiu. Vamos simplificar a coisa: eu te compro este PDA por 4.000. Sempre tive curiosidade em saber o que acontece quando nossas ofertas não funcionam...</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_211">
		<text>Vamos ver...  Uau, que grande merda! Além de vender nossas armas entregou o deposito aos Freedom!!! Droga, vamos ter que convocar uma reunião amigável e dar os parabéns a equipe agora mesmo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_211">
		<text>Vejamos... Eu não acredito neste merda! Sabíamos do armazém, e até pensamos em fazer uma visita, mas não tinha ideia do alarme, pois este imbecil não nos falou nada sobre o assunto. Espere um segundo, eu vou avisar os meninos.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_2">
		<text>Certo, te darei os 4.000 por pura curiosidade.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_soldier_about_1">
		<text>Bem, ele não é exatamente um soldado de assalto, mas ele usa bem uma arma. Ele sempre esta com esta cara azeda, como se só comesse limões.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_bubble_0">
		<text>Eu encontrei uma estranha anomalia na antiga torre de refrigeração.</text>
	</string>
</string_table>